(this["webpackJsonpquiz-app"]=this["webpackJsonpquiz-app"]||[]).push([[0],{146:function(e,i,a){},154:function(e,i,a){"use strict";a.r(i);for(var r=a(0),t=a(48),n=a.n(t),u=(a(146),a(70)),c=a(10),s=a(170),o=a(174),d=a(2),l=function(){var e=Object(r.useState)(null),i=Object(c.a)(e,2),a=i[0],t=i[1],n=Object(r.useState)(!1),u=Object(c.a)(n,2),l=u[0],p=u[1],m=!1;(window.matchMedia("(display-mode: standalone)").matches||l)&&(m=!0),window.addEventListener("beforeinstallprompt",(function(e){e.preventDefault(),t(e)}));return Object(d.jsxs)(s.a,{stackable:!0,inverted:!0,size:"massive",children:[Object(d.jsx)(s.a.Item,{header:!0,children:Object(d.jsx)("h1",{style:{color:"#2185D0"},children:"QuizApp"})}),a&&!m&&Object(d.jsx)(s.a.Item,{position:"right",children:Object(d.jsx)(o.a,{color:"teal",icon:"cloud download",labelPosition:"left",content:"Install App",onClick:function(){a.prompt(),a.userChoice.then((function(e){"accepted"===e.outcome?(p(!0),console.log("User accepted the A2HS prompt")):console.log("User dismissed the A2HS prompt")}))}})})]})},p=function(e){var i=e.children;return Object(d.jsxs)(r.Fragment,{children:[Object(d.jsx)(l,{}),Object(d.jsx)("main",{children:i})]})},m=a(166),b=a(173),g=a(75),x=function(){return Object(d.jsx)(m.a,{children:Object(d.jsxs)(b.a,{icon:!0,size:"big",children:[Object(d.jsx)(g.a,{name:"circle notched",loading:!0}),Object(d.jsxs)(b.a.Content,{children:[Object(d.jsx)(b.a.Header,{children:"Just one second"}),"We are fetching that content for you."]})]})})},f=a(80),v=a(176),z=a(171),w=a(167),q=a(169),h=[{id:1,question:"Cea mai cuprinz\u0103toare defini\u021bie pentru riscul asigurabil este urm\u0103toarea:",options:[{id:"a",text:"a) riscul asigurabil reprezint\u0103 un eveniment viitor, posibil, cu caracter \xeent\xe2mpl\u0103tor, \xeenregistrat \xeen eviden\u021bele statistice, a c\u0103rei producere este independent\u0103 de voin\u021ba asiguratului sau a beneficiarului asigur\u0103rii \u0219i genereaz\u0103 pagube materiale sau afecteaz\u0103 starea de s\u0103n\u0103tate sau chiar via\u021ba oamenilor"},{id:"b",text:"b) riscul asigurabil este o situa\u021bie de pericol"},{id:"c",text:"c) riscul asigurabil este o stare de nesiguran\u021b\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) riscul asigurabil reprezint\u0103 un eveniment viitor, posibil, cu caracter \xeent\xe2mpl\u0103tor, \xeenregistrat \xeen eviden\u021bele statistice, a c\u0103rei producere este independent\u0103 de voin\u021ba asiguratului sau a beneficiarului asigur\u0103rii \u0219i genereaz\u0103 pagube materiale sau afecteaz\u0103 starea de s\u0103n\u0103tate sau chiar via\u021ba oamenilor"}]},{id:2,question:"Din punct de vedere al apeten\u021bei societ\u0103\u021bilor de asigurare pentru preluarea \xeen asigurare a riscurilor, acestea se pot clasifica \xeen:",options:[{id:"a",text:"a) riscuri naturale"},{id:"b",text:"b) riscuri antropogene"},{id:"c",text:"c) riscuri asigurabile \u0219i riscuri neasigurabile sau excluse"}],answers:[{id:"c",text:"c) riscuri asigurabile \u0219i riscuri neasigurabile sau excluse"}]},{id:3,question:"Pentru ca un risc s\u0103 fie asigurabil, trebuie s\u0103 aib\u0103 urm\u0103toarele caracteristici:",options:[{id:"a",text:"a) natural sau antropogen"},{id:"b",text:"b) s\u0103 fie m\u0103surabil \xeen termeni financiari, s\u0103 se produc\u0103 \xeen grupuri mari \u015fi omogene, s\u0103 fie un risc pur, s\u0103 fie de natur\u0103 fortuit\u0103, probabilitatea de producere a daunei s\u0103 fie calculabil\u0103, prima de asigurare s\u0103 fie rezonabil\u0103 \xeen raport cu riscul preluat \xeen asigurare"},{id:"c",text:"c) are probabilitate de producere relativ constant\u0103 \xeen timp"}],answers:[{id:"b",text:"b) s\u0103 fie m\u0103surabil \xeen termeni financiari, s\u0103 se produc\u0103 \xeen grupuri mari \u015fi omogene, s\u0103 fie un risc pur, s\u0103 fie de natur\u0103 fortuit\u0103, probabilitatea de producere a daunei s\u0103 fie calculabil\u0103, prima de asigurare s\u0103 fie rezonabil\u0103 \xeen raport cu riscul preluat \xeen asigurare"}]},{id:4,question:"Ce este asigurarea?",options:[{id:"a",text:"a) un mecanism clasic de transfer al riscului de la asigura\u021bi la companii specializate, denumite asigur\u0103tori"},{id:"b",text:"b) un concept care define\u0219te posibilitatea de prevenire a producerii unor catastrofe"},{id:"c",text:"c) o practic\u0103 prin care oamenii se \xeembog\u0103\u021besc, dac\u0103 riscurile pe care au pariat s-au produs"}],answers:[{id:"a",text:"a) un mecanism clasic de transfer al riscului de la asigura\u021bi la companii specializate, denumite asigur\u0103tori"}]},{id:5,question:"\xcen ce const\u0103 asigurarea din punct de vedere economic?",options:[{id:"a",text:"a) \xeen \xeemp\u0103r\u021birea fondului de asigurare \xeentre membrii comunit\u0103\u021bii de risc"},{id:"b",text:"b) \xeen conservarea patrimoniului asiguratului \xeen caz de producere a evenimentului asigurat"},{id:"c",text:"c) \xeen constituirea unui fond de asigurare, prin contribu\u021bia c\xe2t mai multor subiec\u021bi (persoane fizice sau juridice) \u0219i direc\u021bionarea acestui fond c\u0103tre acei subiec\u021bi care au suferit pagube materiale de pe urma producerii evenimentelor asigurate"}],answers:[{id:"c",text:"c) \xeen constituirea unui fond de asigurare, prin contribu\u021bia c\xe2t mai multor subiec\u021bi (persoane fizice sau juridice) \u0219i direc\u021bionarea acestui fond c\u0103tre acei subiec\u021bi care au suferit pagube materiale de pe urma producerii evenimentelor asigurate"}]},{id:6,question:"\xcen cazul  producerii unui eveniment asigurat, rolul asigur\u0103rii const\u0103 \xeen faptul c\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) asiguratul prime\u0219te un bun cu o valoare mai mare dec\xe2t cel care a f\u0103cut obiectul asigur\u0103rii"},{id:"b",text:"b) asigur\u0103torul acoper\u0103 pierderile suportate de c\u0103tre asigurat \u0219i \xeel repune pe acesta  \xeen situa\u021bia financiar\u0103 \xeen care se afla \xeenainte de producerea evenimentului asigurat"},{id:"c",text:"c) \xeel ajut\u0103 pe asigurat s\u0103 se \xeembog\u0103\u021beasc\u0103, fiind desp\u0103gubit de c\u0103tre asigur\u0103tor"}],answers:[{id:"b",text:"b) asigur\u0103torul acoper\u0103 pierderile suportate de c\u0103tre asigurat \u0219i \xeel repune pe acesta  \xeen situa\u021bia financiar\u0103 \xeen care se afla \xeenainte de producerea evenimentului asigurat"}]},{id:7,question:"Contractantul asigur\u0103rii este:",options:[{id:"a",text:"a) persoana care \xeencheie contractul de asigurare, oblig\xe2ndu-se fa\u021b\u0103 de asigur\u0103tor s\u0103 pl\u0103teasc\u0103 prima de asigurare"},{id:"b",text:"b) persoana care pl\u0103te\u0219te prima de asigurare, dar care \xeencaseaz\u0103 \u0219i desp\u0103gubirea, \xeen caz de producere a evenimentului asigurat"},{id:"c",text:"c) exclusiv proprietarul bunului asigurat"}],answers:[{id:"a",text:"a) persoana care \xeencheie contractul de asigurare, oblig\xe2ndu-se fa\u021b\u0103 de asigur\u0103tor s\u0103 pl\u0103teasc\u0103 prima de asigurare"}]},{id:8,question:"Beneficiarul asigur\u0103rii este persoana care:",options:[{id:"a",text:"a) suport\u0103 fran\u0219iza, \xeen caz de producere a evenimentului asigurat"},{id:"b",text:"b) pl\u0103te\u0219te prima de asigurare, indiferent cine a \xeencheiat asigurarea"},{id:"c",text:"c) este \xeendrept\u0103\u021bit\u0103 s\u0103 \xeencaseze desp\u0103gubirea sau suma asigurat\u0103 prev\u0103zut\u0103 \xeen contractul de asigurare"}],answers:[{id:"c",text:"c) este \xeendrept\u0103\u021bit\u0103 s\u0103 \xeencaseze desp\u0103gubirea sau suma asigurat\u0103 prev\u0103zut\u0103 \xeen contractul de asigurare"}]},{id:9,question:"Suma asigurat\u0103 reprezint\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) limita maxim\u0103 a r\u0103spunderii asigur\u0103torului \xeen cazul producerii evenimentului asigurat"},{id:"b",text:"b) desp\u0103gubirea pe care o prime\u0219te asiguratul/beneficiarul, \xeen cazul producerii unei daune par\u021biale"},{id:"c",text:"c) suma la care beneficiarul dore\u0219te s\u0103 \xeencheie asigurarea"}],answers:[{id:"a",text:"a) limita maxim\u0103 a r\u0103spunderii asigur\u0103torului \xeen cazul producerii evenimentului asigurat"}]},{id:10,question:"Supraaasigurarea este o no\u021biune care se refer\u0103 la:",options:[{id:"a",text:"a) posibilitatea pe care o are asiguratul de a primi o desp\u0103gubire mai mare dec\xe2t valoarea bunului asigurat, ca o consecin\u021b\u0103 a asigur\u0103rii acestuia la o sum\u0103 asigurat\u0103 mai mare dec\xe2t valoarea real\u0103"},{id:"b",text:"b) asigurarea bunului la o sum\u0103 asigurat\u0103 mai mare dec\xe2t valoarea real\u0103 a acestuia"},{id:"c",text:"c) asigurarea unui bun la o valoare mai mare, pentru ca, \xeen caz de daun\u0103, desp\u0103gubirea s\u0103 poat\u0103 acoperi \u0219i o eventual\u0103 valoare a fran\u0219izei"}],answers:[{id:"b",text:"b) asigurarea bunului la o sum\u0103 asigurat\u0103 mai mare dec\xe2t valoarea real\u0103 a acestuia"}]},{id:11,question:"Subasigurarea este o no\u021biune care se refer\u0103 la:",options:[{id:"a",text:"a) asigurarea bunului la valoarea real\u0103 a acestuia, din care se scade valoarea fran\u0219izei"},{id:"b",text:"b) o desp\u0103gubire mai mic\u0103 dec\xe2t cea cuvenit\u0103 asiguratului, pentru c\u0103 acesta a \xeencheiat o asigurare cu fran\u0219iz\u0103"},{id:"c",text:"c) asigurarea bunului la o sum\u0103 asigurat\u0103 mai mic\u0103 dec\xe2t valoarea real\u0103 a acestuia"}],answers:[{id:"c",text:"c) asigurarea bunului la o sum\u0103 asigurat\u0103 mai mic\u0103 dec\xe2t valoarea real\u0103 a acestuia"}]},{id:12,question:"Desp\u0103gubirea reprezint\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) paguba suferit\u0103 de asigurat \xeen cazul producerii evenimmentului asigurat"},{id:"b",text:"b) suma de bani pe care asigur\u0103torul o datoreaz\u0103 asiguratului/beneficiarului asigur\u0103rii \xeen cazul producerii riscului/evenimentului asigurat"},{id:"c",text:"c) suma asigurat\u0103 din care se scade fran\u0219iza"}],answers:[{id:"b",text:"b) suma de bani pe care asigur\u0103torul o datoreaz\u0103 asiguratului/beneficiarului asigur\u0103rii \xeen cazul producerii riscului/evenimentului asigurat"}]},{id:13,question:"Principiul desp\u0103gubirii propor\u021bionale se refer\u0103 la faptul c\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) raportul dintre desp\u0103gubire \u0219i daun\u0103 va fi acela\u0219i cu raportul dintre suma asigurat\u0103 \u0219i valoarea real\u0103 a bunului"},{id:"b",text:"b) desp\u0103gubirea va fi propor\u021bional\u0103 cu suma asigurat\u0103"},{id:"c",text:"c) desp\u0103gubirea va fi propor\u021bional\u0103 cu suma asigurat\u0103, numai dac\u0103 contractul s-a \xeencheiat f\u0103r\u0103 fran\u0219iz\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) raportul dintre desp\u0103gubire \u0219i daun\u0103 va fi acela\u0219i cu raportul dintre suma asigurat\u0103 \u0219i valoarea real\u0103 a bunului"}]},{id:14,question:"Principiul desp\u0103gubirii la prim risc se refer\u0103 la faptul c\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) asigur\u0103torul desp\u0103gube\u0219te numai primul risc care s-a produs \xeen perioada asigurat\u0103"},{id:"b",text:"b) asigur\u0103torul desp\u0103gube\u0219te \xeentreaga daun\u0103/pagub\u0103 (indiferent de raportul dintre suma asigurat\u0103 \u0219i valoarea real\u0103 a bunului), numai dac\u0103 contractul a fost \xeencheiat f\u0103r\u0103 fran\u0219iz\u0103"},{id:"c",text:"c) asigur\u0103torul desp\u0103gube\u0219te \xeentreaga daun\u0103/pagub\u0103 (indiferent de raportul dintre suma asigurat\u0103 \u0219i valoarea real\u0103 a bunului), cu condi\u021bia ca aceasta s\u0103 nu dep\u0103\u0219esc\u0103 suma asigurat\u0103"}],answers:[{id:"c",text:"c) asigur\u0103torul desp\u0103gube\u0219te \xeentreaga daun\u0103/pagub\u0103 (indiferent de raportul dintre suma asigurat\u0103 \u0219i valoarea real\u0103 a bunului), cu condi\u021bia ca aceasta s\u0103 nu dep\u0103\u0219esc\u0103 suma asigurat\u0103"}]},{id:15,question:"Fran\u0219iza este o no\u021biune care:",options:[{id:"a",text:"a) are acela\u0219i sens cu cel de franciz\u0103, singura deosebire const\xe2nd \xeen aceea c\u0103 termenul de fran\u0219iz\u0103 se folose\u0219te \xeen domeniul asigur\u0103rilor, iar cel de franciz\u0103 se folose\u0219te, \xeentr-un sens mai larg, \xeen alte domenii economice"},{id:"b",text:"b) se refer\u0103 la transmiterea dreptului de a exploata ori de a dezvolta o afacere, \xeen schimbul pl\u0103\u0163ii unei redeven\u0163e din partea beneficiarului"},{id:"c",text:"c) se refer\u0103 la partea de daun\u0103 care, \xeen cazul producerii riscului asigurat, r\u0103m\xe2ne \xeen seama asiguratului"}],answers:[{id:"c",text:"c) se refer\u0103 la partea de daun\u0103 care, \xeen cazul producerii riscului asigurat, r\u0103m\xe2ne \xeen seama asiguratului"}]},{id:16,question:"Rata daunei este un indicator utilizat \xeen domeniul asigur\u0103rilor care reprezint\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) raportul procentual \xeentre desp\u0103gubirile pl\u0103tite \u0219i primele \xeencasate (relativ la un produs de asigurare, un asigurat, \xeentreg portofoliul unui asigur\u0103tor, etc), \xeentr-o anumit\u0103 perioad\u0103 de timp"},{id:"b",text:"b) raportul procentual \xeentre daunele \xeenregistrate \u0219i primele \xeencasate \xeentr-o anumit\u0103 perioad\u0103 de timp"},{id:"c",text:"c) raportul procentual \xeentre daunele \xeenregistrate \u0219i sumele asigurate, \xeentr-o anumit\u0103 perioad\u0103 de timp"}],answers:[{id:"a",text:"a) raportul procentual \xeentre desp\u0103gubirile pl\u0103tite \u0219i primele \xeencasate (relativ la un produs de asigurare, un asigurat, \xeentreg portofoliul unui asigur\u0103tor, etc), \xeentr-o anumit\u0103 perioad\u0103 de timp"}]},{id:17,question:"Principiul mutualit\u0103\u0163ii, care st\u0103 la baza asigur\u0103rilor, se refer\u0103 la:",options:[{id:"a",text:"a) faptul c\u0103 membrii comunit\u0103\u021bii de risc amenin\u021ba\u021bi, \xeen mod iminent, de un risc, contribuie prin plata unei prime de asigurare, la constituirea fondului de asigurare gestionat de asigur\u0103tor, iar acesta din urm\u0103 se oblig\u0103 ca, \xeen cazul producerii riscului asigurat, s\u0103-i desp\u0103gubeasc\u0103 pe to\u021bi"},{id:"b",text:"b) faptul ca to\u021bi membrii comunit\u0103\u021bii de risc (asigura\u021bii) contribuie, prin plata unei prime de asigurare, la constituirea fondului de asigurare gestionat de asigur\u0103tor, acesta din urm\u0103 oblig\xe2ndu-se ca, \xeen cazul producerii riscului asigurat, s\u0103-l distribuie membrilor comunit\u0103\u021bii de risc, propor\u021bional cu contribu\u021bia fiec\u0103ruia"},{id:"c",text:"c) faptul c\u0103 to\u021bi membrii comunit\u0103\u021bii de risc (asigura\u021bii) contribuie, prin plata unei prime de asigurare, la constituirea fondului de asigurare gestionat de asigur\u0103tor, acesta din urm\u0103 oblig\xe2ndu-se ca, \xeen cazul producerii riscului asigurat, s\u0103-i desp\u0103gubeasc\u0103 numai pe cei care au suferit pagube"}],answers:[{id:"c",text:"c) faptul c\u0103 to\u021bi membrii comunit\u0103\u021bii de risc (asigura\u021bii) contribuie, prin plata unei prime de asigurare, la constituirea fondului de asigurare gestionat de asigur\u0103tor, acesta din urm\u0103 oblig\xe2ndu-se ca, \xeen cazul producerii riscului asigurat, s\u0103-i desp\u0103gubeasc\u0103 numai pe cei care au suferit pagube"}]},{id:18,question:"Anteselec\u021bia riscurilor \xeenseamn\u0103 c\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) asigur\u0103torul nu are voie s\u0103 selecteze riscurile pe care le preia \xeen asigurare"},{id:"b",text:"b) asiguratului nu-i este permis s\u0103 solicite acoperirea, prin asigurare, doar a anumitor riscuri"},{id:"c",text:"c) contractantul asigur\u0103rii selecteaz\u0103, \xeenainte de \xeencheierea asigur\u0103rii, numai acele obiecte (bunuri, persoane, etc) pentru care cunoa\u0219te, cu o probabilitate destul de mare, data \u0219i intensitatea cu care se vor produce riscurile, practic\u0103 interzis\u0103 \xeen activitatea de asigurare"}],answers:[{id:"c",text:"c) contractantul asigur\u0103rii selecteaz\u0103, \xeenainte de \xeencheierea asigur\u0103rii, numai acele obiecte (bunuri, persoane, etc) pentru care cunoa\u0219te, cu o probabilitate destul de mare, data \u0219i intensitatea cu care se vor produce riscurile, practic\u0103 interzis\u0103 \xeen activitatea de asigurare"}]},{id:19,question:"Principiul \u201eBunei credin\u0163e\u201d \xeen asigur\u0103ri se refer\u0103 la faptul c\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) societatea de asigurare va manifesta bun\u0103 credin\u021b\u0103 \xeen aprecierea sumei cuvenite asiguratului cu titlu de desp\u0103gubire"},{id:"b",text:"b) asiguratul este obligat\u0103 s\u0103-i dezv\u0103luie asigur\u0103torului toate informa\u0163iile referitoare la circumstan\u021bele cunoscute ale riscului \u0219i informa\u021biile care au leg\u0103tur\u0103 cu obiectul contractului de asigurare"},{id:"c",text:"c) membrii care formeaz\u0103 comunitatea de risc trebuie s\u0103 manifeste bun\u0103 credin\u021b\u0103 fa\u021b\u0103 de societatea de asigurare, atunci c\xe2nd solicit\u0103 desp\u0103gubiri"}],answers:[{id:"b",text:"b) asiguratul este obligat\u0103 s\u0103-i dezv\u0103luie asigur\u0103torului toate informa\u0163iile referitoare la circumstan\u021bele cunoscute ale riscului \u0219i informa\u021biile care au leg\u0103tur\u0103 cu obiectul contractului de asigurare"}]},{id:20,question:"\u201ePrincipiul indemniz\u0103rii\u201d \xeen asigur\u0103ri se refer\u0103 la faptul c\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) dup\u0103 \xeencasarea desp\u0103gubirii, urmare a producerii evenimentului asigurat, asiguratul trebuie s\u0103 se afle \xeen aceea\u0219i situa\u0163ie financiar\u0103 \xeen care se afla \xeenainte de producerea evenimentului"},{id:"b",text:"b) motiva\u021bia agen\u021bilor economici pentru achizi\u021bionarea poli\u021belor de asigurare  cre\u0219te dac\u0103, prin \xeencasarea desp\u0103gubirii, urmare a producerii evenimentului asigurat, situa\u021bia financiar\u0103 a asiguratului este net superioar\u0103 celei \xeen care se afla \xeenainte de producerea evenimentului asigurat"},{id:"c",text:"c) \xeen cazul producerii riscului asigurat, to\u021bi membrii comunit\u0103\u021bii de risc sunt desp\u0103gubi\u021bi/indemniza\u021bi"}],answers:[{id:"a",text:"a) dup\u0103 \xeencasarea desp\u0103gubirii, urmare a producerii evenimentului asigurat, asiguratul trebuie s\u0103 se afle \xeen aceea\u0219i situa\u0163ie financiar\u0103 \xeen care se afla \xeenainte de producerea evenimentului"}]},{id:21,question:"\xcen ce const\u0103 reasigurarea?",options:[{id:"a",text:"a) reasigurarea const\u0103 \xeen asigurarea aceluia\u0219i bun la doi sau mai mul\u021bi asigur\u0103tori"},{id:"b",text:"b) reasigurarea const\u0103 \xeen cedarea unei p\u0103r\u021bi din riscurile subscrise de un asigur\u0103tor c\u0103tre o alt\u0103 societate specializat\u0103 numit\u0103 reasigur\u0103tor, respectiv cedarea unei p\u0103r\u021bi din prima \xeencasat\u0103 de la asigura\u021bi"},{id:"c",text:"c) reasigurarea const\u0103 \xeen re\xeennoirea unei poli\u021be de asigurare, dup\u0103 expirarea perioadei de asigurare ini\u021biale"}],answers:[{id:"b",text:"b) reasigurarea const\u0103 \xeen cedarea unei p\u0103r\u021bi din riscurile subscrise de un asigur\u0103tor c\u0103tre o alt\u0103 societate specializat\u0103 numit\u0103 reasigur\u0103tor, respectiv cedarea unei p\u0103r\u021bi din prima \xeencasat\u0103 de la asigura\u021bi"}]},{id:22,question:"Rolul reasigur\u0103rii const\u0103, printre altele, \xeen:",options:[{id:"a",text:"a) asigurarea unei mai bune dispersii teritoriale a riscurilor, la diversificarea portofoliului asigur\u0103torului \u0219i, implicit, la o mai mare stabilitate financiar\u0103 a asigur\u0103torului, care cedeaz\u0103 riscurile \xeen reasigurare"},{id:"b",text:"b) cre\u0219terea gradului de cuprindere \xeen asigurare"},{id:"c",text:"c) o mai bun\u0103 acoperire a riscurilor asigurate"}],answers:[{id:"a",text:"a) asigurarea unei mai bune dispersii teritoriale a riscurilor, la diversificarea portofoliului asigur\u0103torului \u0219i, implicit, la o mai mare stabilitate financiar\u0103 a asigur\u0103torului, care cedeaz\u0103 riscurile \xeen reasigurare"}]},{id:23,question:"Contractele de reasigurare facultative sunt acelea \xeen care:",options:[{id:"a",text:"a) reasiguratul \xee\u0219i stabile\u0219te singur natura riscurilor pe care dore\u0219te sa le re\u021bin\u0103 \xeen r\u0103spunderea sa, iar restul le cedeaz\u0103 \xeen reasigurare"},{id:"b",text:"b) \xeen func\u021bie de natura \u0219i m\u0103rimea riscului pe care dore\u0219te s\u0103-l cedeze \xeen reasigurare, reasiguratul propune reasigur\u0103torului iar acesta accept\u0103 sau refuz\u0103 preluarea riscului respectiv (dup\u0103 o analiz\u0103 a \xeencadr\u0103rii riscului \xeen profilul portofoliului propriu)"},{id:"c",text:"c) reasiguratul \xee\u0219i stabile\u0219te singur m\u0103rimea riscului pe care dore\u0219te sa-l re\u021bin\u0103 \xeen r\u0103spunderea sa, iar restul \xeel cedeaz\u0103 \xeen reasigurare"}],answers:[{id:"b",text:"b) \xeen func\u021bie de natura \u0219i m\u0103rimea riscului pe care dore\u0219te s\u0103-l cedeze \xeen reasigurare, reasiguratul propune reasigur\u0103torului iar acesta accept\u0103 sau refuz\u0103 preluarea riscului respectiv (dup\u0103 o analiz\u0103 a \xeencadr\u0103rii riscului \xeen profilul portofoliului propriu)"}]},{id:24,question:"Contractele de reasigurare obligatorii sunt acelea \xeen care:",options:[{id:"a",text:"a) reasiguratul este obligat s\u0103 cedeze \xeen reasigurare, toate riscurile peste o anumit\u0103 sum\u0103"},{id:"b",text:"b) reasigur\u0103torul este obligat s\u0103 preia \xeen reasigurare, toate riscurile peste o anumit\u0103 sum\u0103"},{id:"c",text:"c) reasiguratul este obligat s\u0103 cedeze, iar reasigur\u0103torul este obligat s\u0103 preia toate riscurile de un anumit tip (care fac obiectul contractului de reasigurare), indiferent de m\u0103rimea \u0219i natura lor, chiar \u0219i atunci c\xe2nd reasiguratul are capacitatea de a face singur fa\u021b\u0103 desp\u0103gubirilor, \xeen cazul producerii riscurilor asigurate"}],answers:[{id:"c",text:"c) reasiguratul este obligat s\u0103 cedeze, iar reasigur\u0103torul este obligat s\u0103 preia toate riscurile de un anumit tip (care fac obiectul contractului de reasigurare), indiferent de m\u0103rimea \u0219i natura lor, chiar \u0219i atunci c\xe2nd reasiguratul are capacitatea de a face singur fa\u021b\u0103 desp\u0103gubirilor, \xeen cazul producerii riscurilor asigurate"}]},{id:25,question:"Contractele de reasigurare propor\u021bionale, sunt caracterizate prin faptul c\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) \xeen cazul producerii riscului asigurat, desp\u0103gubirea este propor\u021bional\u0103 cu suma asigurat\u0103"},{id:"b",text:"b)  r\u0103spunderea asumat\u0103 de reasigurat \u0219i reasigur\u0103tor, \xeen caz de producere a evenimentului asigurat, este stabilit\u0103 sub forma unei cote procentuale din suma asigurat\u0103"},{id:"c",text:"c) r\u0103spunderea reasigur\u0103torului \xeen cazul producerii evenimentului asigurat, este direct propor\u021bional\u0103 cu m\u0103rimea daunei"}],answers:[{id:"b",text:"b)  r\u0103spunderea asumat\u0103 de reasigurat \u0219i reasigur\u0103tor, \xeen caz de producere a evenimentului asigurat, este stabilit\u0103 sub forma unei cote procentuale din suma asigurat\u0103"}]},{id:26,question:"Contractele de reasigurare nepropor\u021bionale, sunt caracterizate prin faptul c\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) r\u0103spunderea reasiguratului este stabilit\u0103 pentru un anumit nivel al daunei aferente fiec\u0103rui contract de asigurare, iar reasigur\u0103torul  r\u0103spunde numai pentru daune a c\u0103ror valoare este mai mare dec\xe2t cele aflate \xeen r\u0103spunderea reasiguratului"},{id:"b",text:"b) \xeen cazul producerii riscului asigurat, nu se aplic\u0103 principiul propor\u021bionalit\u0103\u021bii"},{id:"c",text:"c) r\u0103spunderea reasiguratului \u0219i reasigur\u0103torului sunt nepropor\u021bionale cu sumele asigurate, asumate de fiecare dintre ace\u0219tia"}],answers:[{id:"a",text:"a) r\u0103spunderea reasiguratului este stabilit\u0103 pentru un anumit nivel al daunei aferente fiec\u0103rui contract de asigurare, iar reasigur\u0103torul  r\u0103spunde numai pentru daune a c\u0103ror valoare este mai mare dec\xe2t cele aflate \xeen r\u0103spunderea reasiguratului"}]},{id:27,question:"Pia\u021ba de asigur\u0103ri este:",options:[{id:"a",text:"a) acel cadru organizat \xeen care agen\u021bii economici pot negocia pre\u021bul produselor de asigurare"},{id:"b",text:"b) acel cadru organizat \xeen care intermediarii pun la dispozi\u021bia agen\u021bilor economici produse de asigurare"},{id:"c",text:"c) acel cadru organizat \u0219i reglementat, \xeen care se \xeent\xe2lnesc, cererea de asigurare generat\u0103 de membrii comunit\u0103\u021bii de risc (asigura\u021bi) \u0219i oferta de asigurare, pus\u0103 la dispozi\u021bia acestora de c\u0103tre societ\u0103\u021bi specializate \xeen administrarea riscurilor (asigur\u0103tori)"}],answers:[{id:"c",text:"c) acel cadru organizat \u0219i reglementat, \xeen care se \xeent\xe2lnesc, cererea de asigurare generat\u0103 de membrii comunit\u0103\u021bii de risc (asigura\u021bi) \u0219i oferta de asigurare, pus\u0103 la dispozi\u021bia acestora de c\u0103tre societ\u0103\u021bi specializate \xeen administrarea riscurilor (asigur\u0103tori)"}]},{id:28,question:"Principalii operatori \xeen pia\u021ba de asigur\u0103ri sunt:",options:[{id:"a",text:"a) asigura\u021bii, asigur\u0103tori, intermediarii \xeen asigur\u0103ri, Ministerul Finan\u021belor"},{id:"b",text:"b) asigura\u021bii, asigur\u0103tori \u0219i intermediarii \xeen asigur\u0103ri"},{id:"c",text:"c) asigura\u021bii \u0219i asigur\u0103torii"}],answers:[{id:"b",text:"b) asigura\u021bii, asigur\u0103tori \u0219i intermediarii \xeen asigur\u0103ri"}]},{id:29,question:"A.S.F. exercit\u0103 atribu\u021bii cu privire la:",options:[{id:"a",text:"a) respectarea Regulamentului privind cunoa\u015fterea clientelei \xeen scopul prevenirii sp\u0103l\u0103rii banilor \u015fi finan\u0163\u0103rii terorismului"},{id:"b",text:"b) penalizarea entit\u0103\u021bilor, din pia\u021ba de asigur\u0103ri, care nu respect\u0103 prevederile Regulamentului privind protec\u021bia datelor cu caracter personal"},{id:"c",text:"c) autorizarea, reglementarea, supravegherea \u0219i controlul entit\u0103\u021bilor care activeaz\u0103 \xeen pia\u021ba de asigur\u0103ri"},{id:"b",text:"b) societ\u0103\u021bi de asigurare de via\u0163\u0103, societ\u0103\u021bi de asigurare non-via\u0163\u0103 \u015fi societ\u0103\u021bi de asigurare compozite"},{id:"c",text:"c) societ\u0103\u021bi care ofer\u0103 poli\u021be facultative \u0219i asigur\u0103tori care ofer\u0103 poli\u021be obligatorii"}],answers:[{id:"c",text:"c) autorizarea, reglementarea, supravegherea \u0219i controlul entit\u0103\u021bilor care activeaz\u0103 \xeen pia\u021ba de asigur\u0103ri"},{id:"b",text:"b) societ\u0103\u021bi de asigurare de via\u0163\u0103, societ\u0103\u021bi de asigurare non-via\u0163\u0103 \u015fi societ\u0103\u021bi de asigurare compozite"}]},{id:30,question:"\xcen func\u021bie de formele de asigurare pe care le practic\u0103, societ\u0103\u021bile de asigurare sunt: ",options:[{id:"a",text:"a) societ\u0103\u021bi care v\xe2nd poli\u021be de asigurare numai \xeen Rom\xe2nia \u0219i societ\u0103\u021bi care v\xe2nd poli\u021be de asigurare \xeen statele UE"},{id:"b",text:"b) societ\u0103\u021bi de asigurare de via\u0163\u0103, societ\u0103\u021bi de asigurare non-via\u0163\u0103 \u015fi societ\u0103\u021bi de asigurare compozite"},{id:"c",text:"c) societ\u0103\u021bi care ofer\u0103 poli\u021be facultative \u0219i asigur\u0103tori care ofer\u0103 poli\u021be obligatorii"}],answers:[{id:"b",text:"b) societ\u0103\u021bi de asigurare de via\u0163\u0103, societ\u0103\u021bi de asigurare non-via\u0163\u0103 \u015fi societ\u0103\u021bi de asigurare compozite"}]},{id:31,question:"Intermediarul de asigur\u0103ri este:",options:[{id:"a",text:"a) persoan\u0103 fizic\u0103 sau juridic\u0103, alta dec\xe2t un asigur\u0103tor sau angaja\u0163ii acestuia, care desf\u0103\u015foar\u0103 activitate de distribu\u0163ie de asigur\u0103ri \xeen schimbul unei remunera\u0163ii"},{id:"b",text:"b) persoana fizic\u0103 care desf\u0103\u015foar\u0103 activitate de distribu\u0163ie de asigur\u0103ri \xeen schimbul unei remunera\u0163ii"},{id:"c",text:"c) persoana  juridic\u0103 care desf\u0103\u015foar\u0103 activitate de distribu\u0163ie de asigur\u0103ri \xeen schimbul unei remunera\u0163ii"}],answers:[{id:"a",text:"a) persoan\u0103 fizic\u0103 sau juridic\u0103, alta dec\xe2t un asigur\u0103tor sau angaja\u0163ii acestuia, care desf\u0103\u015foar\u0103 activitate de distribu\u0163ie de asigur\u0103ri \xeen schimbul unei remunera\u0163ii"}]},{id:32,question:"\xcen conformitate cu prevederile legale \xeen vigoare, intermediari principali  pot fi:",options:[{id:"a",text:"a) companiile de brokeraj, institu\u0163iile de credit, firmele de investi\u0163ii"},{id:"b",text:"b) doar institu\u0163iile de credit \u0219i companiile de brokeraj"},{id:"c",text:"c) doar companiile de brokeraj \u0219i firmele de investi\u0163ii"}],answers:[{id:"a",text:"a) companiile de brokeraj, institu\u0163iile de credit, firmele de investi\u0163ii"}]},{id:33,question:"Indica\u021bi varianta corect\u0103 privind categoriile de intermediari secundari:",options:[{id:"a",text:"a) agen\u0163ii, asisten\u0163ii"},{id:"b",text:"b) agen\u0163ii, agen\u0163ii afilia\u0163i, agen\u0163ii auxiliari, asisten\u0163ii, asisten\u0163ii auxiliari"},{id:"c",text:"c) agen\u0163ii, agen\u0163ii auxiliari, asisten\u0163ii, asisten\u0163ii auxiliari"}],answers:[{id:"b",text:"b) agen\u0163ii, agen\u0163ii afilia\u0163i, agen\u0163ii auxiliari, asisten\u0163ii, asisten\u0163ii auxiliari"}]},{id:34,question:"Intermediarii auxiliari pot intermedia:",options:[{id:"a",text:"a) orice produse de asigurare, cu condi\u021bia respect\u0103rii obliga\u021biilor de preg\u0103tire profesional\u0103"},{id:"b",text:"b) numai produse de asigurare care sunt complementare unui bun sau serviciu v\xe2ndute \xeen conformitate cu obiectul de activitate de baz\u0103"},{id:"c",text:"c) numai produse de asigurare a c\u0103ror prim\u0103 de asigurare anual\u0103 este mai mare de 300 euro (echivalent \xeen lei)"}],answers:[{id:"b",text:"b) numai produse de asigurare care sunt complementare unui bun sau serviciu v\xe2ndute \xeen conformitate cu obiectul de activitate de baz\u0103"}]},{id:35,question:"Ce alt\u0103 categorie de intermediar secundar  este compatibil\u0103 cu categoria agentului de asigurare?",options:[{id:"a",text:"a) broker \xeen asigur\u0103ri"},{id:"b",text:"b) subasistent"},{id:"c",text:"c) nu exist\u0103 o categorie de intermediar secundar compatibil\u0103 cu categoria agentului de asigurare"}],answers:[{id:"c",text:"c) nu exist\u0103 o categorie de intermediar secundar compatibil\u0103 cu categoria agentului de asigurare"}]},{id:36,question:"Intermediarii sau intermediarii auxiliari care desf\u0103\u015foar\u0103 activitatea de intermediere pe teritoriul Rom\xe2niei, pot exercita aceast\u0103 activitate, \xeen baza libert\u0103\u021bii de a presta servicii, pe teritoriul oric\u0103rui alt stat membru:",options:[{id:"a",text:"a) numai dup\u0103 ce, \xeen prealabil, a informat A.S.F. cu privire la statele \xeen care dore\u0219te s\u0103-\u0219i desf\u0103\u0219oare activitatea \u0219i asigur\u0103torii ale c\u0103ror produse de asigurare vor fi intermediate \xeen statele membre UE"},{id:"b",text:"b) f\u0103r\u0103 o informare prealabil\u0103 a A.S.F., av\xe2nd \xeen vedere c\u0103 Rom\xe2nia este membru UE"},{id:"c",text:"c) cu condi\u021bia raport\u0103rii trimestriale a contractelor de asigurare \xeencheiate \xeen alte state dec\xe2t Rom\xe2nia"}],answers:[{id:"a",text:"a) numai dup\u0103 ce, \xeen prealabil, a informat A.S.F. cu privire la statele \xeen care dore\u0219te s\u0103-\u0219i desf\u0103\u0219oare activitatea \u0219i asigur\u0103torii ale c\u0103ror produse de asigurare vor fi intermediate \xeen statele membre UE"}]},{id:37,question:"Intermediarii sau intermediarii auxiliari pot s\u0103-\u0219i desf\u0103\u015foare activitatea \xeen alte state membre UE, \xeen baza dreptului de stabilire, prin \xeenfiin\u0163area unei sucursale sau a unei prezen\u0163e permanente pe teritoriul altor state membre?",options:[{id:"a",text:"a) da, f\u0103r\u0103 a solicita niciun aviz prealabil"},{id:"b",text:"b) da, pe baza acordului dintre statele membre UE"},{id:"c",text:"c) da, numai dup\u0103 ce, \xeen prealabil, au comunicat c\u0103tre A.S.F. cel pu\u0163in urm\u0103toarele informa\u0163ii:  statele \xeen care doresc s\u0103-\u0219i desf\u0103\u0219oare activitatea, asigur\u0103torii ale c\u0103ror produse de asigurare le vor intermedia \xeen statele membre UE, adresa la care urmeaz\u0103 sa-\u0219i desf\u0103\u0219oare activitatea, conduc\u0103torul \u0219i structura organizatoric\u0103 a sucursalei/prezen\u021bei permanente din \u021bara respectiv\u0103"}],answers:[{id:"c",text:"c) da, numai dup\u0103 ce, \xeen prealabil, au comunicat c\u0103tre A.S.F. cel pu\u0163in urm\u0103toarele informa\u0163ii:  statele \xeen care doresc s\u0103-\u0219i desf\u0103\u0219oare activitatea, asigur\u0103torii ale c\u0103ror produse de asigurare le vor intermedia \xeen statele membre UE, adresa la care urmeaz\u0103 sa-\u0219i desf\u0103\u0219oare activitatea, conduc\u0103torul \u0219i structura organizatoric\u0103 a sucursalei/prezen\u021bei permanente din \u021bara respectiv\u0103"}]},{id:38,question:"Care dintre urm\u0103toarele activit\u0103\u021bi nu se \xeencadreaz\u0103 \xeen categoria activit\u0103\u021bilor de distribu\u021bie de asigur\u0103ri?",options:[{id:"a",text:"a) subscrierea \u0219i emiterea poli\u021belor"},{id:"b",text:"b) propunerea de contracte de asigurare"},{id:"c",text:"c) lichidarea daunelor"}],answers:[{id:"c",text:"c) lichidarea daunelor"}]},{id:39,question:"Unul dintre principiile de baz\u0103 \xeen distribu\u021bia de asigur\u0103ri se refer\u0103 la faptul c\u0103 acesta:",options:[{id:"a",text:"a) const\u0103 \xeen g\u0103sirea de clien\u021bi"},{id:"b",text:"b) este un proces continuu"},{id:"c",text:"c) reprezint\u0103 un proces structurat, care const\u0103 \xeen preocup\u0103ri pentru identificarea poten\u021bialilor clien\u021bi \u0219i a nevoilor acestora, transformarea poten\u021bialilor clien\u021bi \xeen cump\u0103r\u0103tori, men\u021binerea lor \xeen portofoliu \u0219i dezvoltarea rela\u0163iilor deja existente"}],answers:[{id:"c",text:"c) reprezint\u0103 un proces structurat, care const\u0103 \xeen preocup\u0103ri pentru identificarea poten\u021bialilor clien\u021bi \u0219i a nevoilor acestora, transformarea poten\u021bialilor clien\u021bi \xeen cump\u0103r\u0103tori, men\u021binerea lor \xeen portofoliu \u0219i dezvoltarea rela\u0163iilor deja existente"}]},{id:40,question:"Care dintre urm\u0103torii factori genereaz\u0103 cel mai ridicat nivel de complexitate a distribu\u021biei de asigur\u0103ri?",options:[{id:"a",text:"a) concuren\u021ba foarte mare de pe pia\u021b\u0103"},{id:"b",text:"b) cerin\u021bele multiple impuse de legisla\u021bie"},{id:"c",text:"c) varietatea riscurilor \u0219i a solu\u021biilor de adresare a acestora prin diverse tipuri de asigur\u0103ri"}],answers:[{id:"c",text:"c) varietatea riscurilor \u0219i a solu\u021biilor de adresare a acestora prin diverse tipuri de asigur\u0103ri"}]},{id:41,question:"La ce se refer\u0103 prospectarea ca  etap\u0103 din procesul de v\xe2nzare?",options:[{id:"a",text:"a) la identificarea unor poten\u021biali clien\u021bi"},{id:"b",text:"b) la selectarea unor produse de asigurare"},{id:"c",text:"c) la dezvoltarea rela\u021biilor \xeen pia\u021ba de asigur\u0103ri"}],answers:[{id:"a",text:"a) la identificarea unor poten\u021biali clien\u021bi"}]},{id:42,question:"\xcen care faz\u0103 a procesului de v\xe2nzare sunt colectate informa\u021bii necesare evalu\u0103rii cerin\u021belor \u0219i necesit\u0103\u021bilor clientului prin formularul denumit Formular de identificare a cerin\u021belor \u015fi nevoilor (demands and needs test",options:[{id:"a",text:"a) la finalizarea v\xe2nz\u0103rii"},{id:"b",text:"b) la ofertare"},{id:"c",text:"c) la discu\u021bia preliminar\u0103"}],answers:[{id:"c",text:"c) la discu\u021bia preliminar\u0103"}]},{id:43,question:"C\xe2nd se prezint\u0103 clientului documentele de informare privind produsele de asigurare?",options:[{id:"a",text:"a) la \xeenm\xe2narea poli\u021bei"},{id:"b",text:"b) \xeenainte de \xeencheierea poli\u021bei, \xeen etapa prezent\u0103rii \u0219i negocierii ofertei"},{id:"c",text:"c) dup\u0103 plata primei de asigurare"}],answers:[{id:"b",text:"b) \xeenainte de \xeencheierea poli\u021bei, \xeen etapa prezent\u0103rii \u0219i negocierii ofertei"}]},{id:44,question:"Cum este eficient s\u0103 abord\u0103m obiec\u021biile clientului?",options:[{id:"a",text:"a) prin acceptare \u0219i clarificare"},{id:"b",text:"b) prin oferte alternative"},{id:"c",text:"c) prin negare \u0219i neacceptare"}],answers:[{id:"a",text:"a) prin acceptare \u0219i clarificare"}]},{id:45,question:"Distribu\u021bia de asigur\u0103ri este activitatea care const\u0103 \xeen:",options:[{id:"a",text:"a) gestionarea rela\u021biei post-v\xe2nzare cu clien\u021bii"},{id:"b",text:"b) consultan\u021b\u0103 cu privire la contracte de asigurare, propunerea de astfel de contracte sau desf\u0103\u0219urarea altor ac\u021biuni premerg\u0103toare \xeen vederea \xeencheierii unor astfel de contracte sau \xeen asisten\u021b\u0103 pentru gestionarea sau derularea unor astfel de contracte, \xeen special \xeen cazul unei solicit\u0103ri de desp\u0103gubiri"},{id:"c",text:"c) v\xe2nzarea pachetelor de produse de asigurare \u0219i asigurarea serviciilor post-v\xe2nzare"}],answers:[{id:"b",text:"b) consultan\u021b\u0103 cu privire la contracte de asigurare, propunerea de astfel de contracte sau desf\u0103\u0219urarea altor ac\u021biuni premerg\u0103toare \xeen vederea \xeencheierii unor astfel de contracte sau \xeen asisten\u021b\u0103 pentru gestionarea sau derularea unor astfel de contracte, \xeen special \xeen cazul unei solicit\u0103ri de desp\u0103gubiri"}]},{id:46,question:"\u021ain\xe2nd cont de ciclul de via\u021b\u0103 al asiguratului, care este prima categorie de nevoi  pe care ar trebui sa o aib\u0103 \xeen vedere un distribuitor de asigur\u0103ri  la ofertare?",options:[{id:"a",text:"a) protec\u021bia individual\u0103 \xeempotriva riscurilor"},{id:"b",text:"b) acumulare \u0219i economisire"},{id:"c",text:"c) protec\u021bia financiar\u0103 la pensionare"}],answers:[{id:"a",text:"a) protec\u021bia individual\u0103 \xeempotriva riscurilor"}]},{id:47,question:"\xcen ce categorie se \xeencadreaz\u0103 urm\u0103torii intermediari: agen\u021bii, agen\u021bii auxiliari, agen\u021bii afilia\u021bi?",options:[{id:"a",text:"a) intermediari secundari"},{id:"b",text:"b) intermediari independen\u021bi"},{id:"c",text:"c) intermediari principali"}],answers:[{id:"a",text:"a) intermediari secundari"}]},{id:48,question:"Care sunt etapele procesului de v\xe2nzare \xeen care distribuitorul de asigur\u0103ri interac\u021bioneaz\u0103 cu clientul?",options:[{id:"a",text:"a) numai la \xeencheierea contractului"},{id:"b",text:"b) \xeen etapa de pre-v\xe2nzare, \xeen etapa de v\xe2nzare/\xeencheiere contract \u0219i \xeen etapa post-v\xe2nzare."},{id:"c",text:"c) numai \xeen etapa de \xeencasare a primelor de asigurare"}],answers:[{id:"b",text:"b) \xeen etapa de pre-v\xe2nzare, \xeen etapa de v\xe2nzare/\xeencheiere contract \u0219i \xeen etapa post-v\xe2nzare."}]},{id:49,question:"Distribu\u021bia de asigur\u0103ri este activitatea care const\u0103 \xeen:",options:[{id:"a",text:"a) consultan\u021b\u0103 cu privire la contractele de asigurare, propunerea de contracte de asigurare sau desf\u0103\u0219urarea unor ac\u021biuni premerg\u0103toare \xeencheierii contractelor de asigurare, sau \xeen asisten\u021b\u0103 pentru gestionarea sau derularea contractelor de asigurare, \xeen special \xeen cazul unei solicit\u0103ri de desp\u0103gubiri"},{id:"b",text:"b) \xeencasarea primei de asigurare, urmare a finaliz\u0103rii negocierilor \u0219i \xeencheierea contractului de asigurare"},{id:"c",text:"c) promovarea produselor de asigurare prin intermediul unor canale de distribu\u021bie"}],answers:[{id:"a",text:"a) consultan\u021b\u0103 cu privire la contractele de asigurare, propunerea de contracte de asigurare sau desf\u0103\u0219urarea unor ac\u021biuni premerg\u0103toare \xeencheierii contractelor de asigurare, sau \xeen asisten\u021b\u0103 pentru gestionarea sau derularea contractelor de asigurare, \xeen special \xeen cazul unei solicit\u0103ri de desp\u0103gubiri"}]},{id:50,question:"Care sunt activit\u0103\u021bile aferente procesului de distribu\u021bie \xeen cazul produselor de asigur\u0103ri distribuite online?",options:[{id:"a",text:"a) v\xe2nz\u0103rile online nu presupun activit\u0103\u021bi specifice procesului de distribu\u021bie"},{id:"b",text:"b) furnizarea de informa\u021bii privind produsele de asigurare selectate de clien\u021bi, alc\u0103tuirea unui clasament al produselor de asigurare care r\u0103spund necesit\u0103\u021bilor clientului, compara\u021bii de pre\u021b \u0219i de produse, reducerea  de prim\u0103 acordat\u0103 clientului"},{id:"c",text:"c) verificarea \xeencas\u0103rii primei de asigurare \xeen contul distribuitorului"}],answers:[{id:"b",text:"b) furnizarea de informa\u021bii privind produsele de asigurare selectate de clien\u021bi, alc\u0103tuirea unui clasament al produselor de asigurare care r\u0103spund necesit\u0103\u021bilor clientului, compara\u021bii de pre\u021b \u0219i de produse, reducerea  de prim\u0103 acordat\u0103 clientului"}]},{id:51,question:"Avantajul rela\u021bion\u0103rii directe cu clientul \xeen procesul de distribu\u021bie const\u0103 \xeen:",options:[{id:"a",text:"a) faptul c\u0103 poli\u021ba de asigurare se \xeencheie cu costuri mai mici din partea distribuitorului"},{id:"b",text:"b) faptul c\u0103 i se ofer\u0103 clientului posibilitatea de a \xeen\u021belege mai bine caracteristicile produsului de asigurare de care este interesat"},{id:"c",text:"c) faptul c\u0103 permite identificarea rapid\u0103 \u0219i corect\u0103 a nevoilor clientului, precum \u015fi adaptarea ofertei de asigur\u0103ri \xeen func\u0163ie de particularit\u0103\u0163ile cererii din partea clientului"}],answers:[{id:"c",text:"c) faptul c\u0103 permite identificarea rapid\u0103 \u0219i corect\u0103 a nevoilor clientului, precum \u015fi adaptarea ofertei de asigur\u0103ri \xeen func\u0163ie de particularit\u0103\u0163ile cererii din partea clientului"}]},{id:52,question:"V\xe2nzarea modern\u0103 se bazeaz\u0103 pe:",options:[{id:"a",text:"a) interesul distribuitorului de a c\xe2\u0219tiga cel mai bun comision oferit de asigur\u0103torii care oferteaz\u0103 pentru un anumit produs de asigurare"},{id:"b",text:"b) interesul distribuitorului cu privire la cre\u0219terea num\u0103rului de clien\u021bi din portofoliul s\u0103u"},{id:"c",text:"c) abordarea orientat\u0103 spre client: g\u0103sirea de solu\u021bii corespunz\u0103toare dorin\u021belor sau nevoilor exprimate de client"}],answers:[{id:"c",text:"c) abordarea orientat\u0103 spre client: g\u0103sirea de solu\u021bii corespunz\u0103toare dorin\u021belor sau nevoilor exprimate de client"}]},{id:53,question:"Etapele rela\u021biei cu clientul \xeen cadrul procesului de distribu\u021bie sunt urm\u0103toarele:",options:[{id:"a",text:"a) pre-v\xe2nzare, v\xe2nzare/\xeencheiere contract, post-v\xe2nzare"},{id:"b",text:"b) v\xe2nzare \u0219i administrarea contractului de asigurare"},{id:"c",text:"c) consilierea clientului \u0219i \xeencheierea contractului de asigurare"}],answers:[{id:"a",text:"a) pre-v\xe2nzare, v\xe2nzare/\xeencheiere contract, post-v\xe2nzare"}]},{id:54,question:"Participarea clientului la toate etapele procesului de distribu\u021bie este important\u0103 pentru c\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) dezvolt\u0103 un sentiment de \xeencredere fa\u021b\u0103 de distribuitorul de produse de asigurare"},{id:"b",text:"b) ofer\u0103 distribuitorului posibilitatea de a configura oferta corespunz\u0103toare nevoilor \u0219i cerin\u021belor clientului, evaluarea \u0219i, dac\u0103 e cazul, ajustarea acesteia pe parcursul derul\u0103rii contractului"},{id:"c",text:"c) \xeen\u021belege mai bine caracteristicile produsului de asigurare"}],answers:[{id:"b",text:"b) ofer\u0103 distribuitorului posibilitatea de a configura oferta corespunz\u0103toare nevoilor \u0219i cerin\u021belor clientului, evaluarea \u0219i, dac\u0103 e cazul, ajustarea acesteia pe parcursul derul\u0103rii contractului"}]},{id:55,question:"Complexitatea procesului de distribu\u021bie se refer\u0103 la:",options:[{id:"a",text:"a) num\u0103rul mare al tipologiilor de clien\u021bi cu care interac\u021bioneaz\u0103 distribuitorii de asigur\u0103ri"},{id:"b",text:"b) num\u0103rul mare de produse de asigurare puse la dispozi\u021bia pie\u021bei de c\u0103tre asigur\u0103tori"},{id:"c",text:"c) varietatea riscurilor \u0219i a solu\u021biilor de adresare a acestora, etapele complexe ale procesului de distribu\u021bie precum \u0219i abilit\u0103\u021bile necesare persoanelor implicate \xeen procesul de distribu\u021bie"}],answers:[{id:"c",text:"c) varietatea riscurilor \u0219i a solu\u021biilor de adresare a acestora, etapele complexe ale procesului de distribu\u021bie precum \u0219i abilit\u0103\u021bile necesare persoanelor implicate \xeen procesul de distribu\u021bie"}]},{id:56,question:"Pentru eficientizarea procesului de distribu\u021bie, un distribuitor care se adreseaz\u0103 unui client cu v\xe2rsta de 24 de ani, \xeei va recomanda un produs de asigurare cu rol de:",options:[{id:"a",text:"a) protec\u021bie individual\u0103 \xeempotriva riscurilor"},{id:"b",text:"b) protec\u021bie financiar\u0103 pentru familie"},{id:"c",text:"c) acumulare, economisire pentru pensie"}],answers:[{id:"a",text:"a) protec\u021bie individual\u0103 \xeempotriva riscurilor"}]},{id:57,question:"Pentru eficientizarea procesului de distribu\u021bie, un distribuitor care se adreseaz\u0103 unui client cu v\xe2rsta de 40 de ani, \xeei va recomanda un produs de asigurare cu rol de:",options:[{id:"a",text:"a) protec\u021bie individual\u0103 \xeempotriva riscurilor"},{id:"b",text:"b) protec\u021bie financiar\u0103 pentru familie"},{id:"c",text:"c) acumulare, economisire pentru pensie"}],answers:[{id:"b",text:"b) protec\u021bie financiar\u0103 pentru familie"}]},{id:58,question:"Pentru eficientizarea procesului de distribu\u021bie, un distribuitor care se adreseaz\u0103 unui client cu v\xe2rst\u0103 de 60 de ani, \xeei va recomanda un produs de asigurare cu rol de:",options:[{id:"a",text:"a) protec\u021bie individual\u0103 \xeempotriva riscurilor"},{id:"b",text:"b) protec\u021bie financiar\u0103 pentru familie"},{id:"c",text:"c) acumulare, economisire pentru pensie"}],answers:[{id:"c",text:"c) acumulare, economisire pentru pensie"}]},{id:59,question:"Pentru eficientizarea procesului de distribu\u021bie, un distribuitor care se adreseaz\u0103 unui client cu v\xe2rsta de 70 de ani, \xeei va recomanda un produs de asigurare cu rol de:",options:[{id:"b",text:"b) protec\u021bie financiar\u0103 pentru familie"},{id:"b",text:"b) acumulare, economisire pentru pensie"},{id:"c",text:"c) utilizarea fondurilor acumulate pentru pensie, protec\u021bie, cheltuieli finale"}],answers:[{id:"c",text:"c) utilizarea fondurilor acumulate pentru pensie, protec\u021bie, cheltuieli finale"}]},{id:60,question:"Structura procesului de distribu\u021bie include urm\u0103toarele etape:",options:[{id:"a",text:"a) prospectarea, contactarea poten\u021bialului client \u0219i discu\u021bia preliminar\u0103 cu acesta, prezentarea, negocierea ofertei \u0219i \xeencheierea contractului de asigurare, gestionarea \u0219i derularea contractului"},{id:"b",text:"b) discu\u021bia preliminar\u0103 cu clientul, prezentarea, negocierea ofertei \u0219i \xeencheierea contractului de asigurare"},{id:"c",text:"c) discu\u021bia preliminar\u0103 cu clientul, negocierea comisionului de intermediere cu asigur\u0103torul, acceptarea comisionului de intermediere de c\u0103tre client, \xeencheierea contractului de asigurare"}],answers:[{id:"a",text:"a) prospectarea, contactarea poten\u021bialului client \u0219i discu\u021bia preliminar\u0103 cu acesta, prezentarea, negocierea ofertei \u0219i \xeencheierea contractului de asigurare, gestionarea \u0219i derularea contractului"}]},{id:61,question:"Aspectele urm\u0103rite de c\u0103tre distribuitor \xeen discu\u021bia preliminar\u0103 cu poten\u021bialul client sunt:",options:[{id:"a",text:"a) identificarea nevoilor \u0219i cerin\u021belor poten\u021bialului client, confirmarea acestora, \xeentr-un format scris, valorificarea beneficiilor recunoscute de client ale unei solu\u021bii dedicate nevoilor confirmate"},{id:"b",text:"b) identificarea nevoilor de asigurare ale poten\u021bialului client \u0219i negocierea comisionului de intermediere"},{id:"c",text:"c) identificarea nevoilor de asigurare ale poten\u021bialului client \xeen vederea configur\u0103rii ofertei de asigurare \u0219i solicitarea de recomand\u0103ri pentru al\u021bi poten\u021biali clien\u021bi"}],answers:[{id:"a",text:"a) identificarea nevoilor \u0219i cerin\u021belor poten\u021bialului client, confirmarea acestora, \xeentr-un format scris, valorificarea beneficiilor recunoscute de client ale unei solu\u021bii dedicate nevoilor confirmate"}]},{id:62,question:"\xcen prima faz\u0103 a discu\u021biei preliminare, distribuitorul are rol:",options:[{id:"a",text:"a) de ascult\u0103tor, \xeen scopul identific\u0103rii nevoilor poten\u021bialului client, a riscurilor presupuse de includerea acestuia \xeen asigurare \u0219i a beneficiilor a\u0219teptate de c\u0103tre poten\u021bialul client, prin cump\u0103rarea produsului de asigurare"},{id:"b",text:"b) adaptat profilului, tipologiei \u0219i interesului manifestat de poten\u021bialul client"},{id:"c",text:"c) de comunicator, \xeen\u021beleg\xe2nd prin aceasta c\u0103 \xeei prezint\u0103 poten\u021bialului client principalele caracteristici ale produselor de asigurare pentru care distribuitorul are apetit de v\xe2nzare (comision de intermediere atractiv)"}],answers:[{id:"a",text:"a) de ascult\u0103tor, \xeen scopul identific\u0103rii nevoilor poten\u021bialului client, a riscurilor presupuse de includerea acestuia \xeen asigurare \u0219i a beneficiilor a\u0219teptate de c\u0103tre poten\u021bialul client, prin cump\u0103rarea produsului de asigurare"}]},{id:63,question:"\xcen a doua faz\u0103 a discu\u021biei preliminare dintre distribuitor \u0219i poten\u021bialul client, distribuitorul:",options:[{id:"a",text:"a) \xeei d\u0103 poten\u021bialului client o ofert\u0103 orientativ\u0103"},{id:"b",text:"b) \xee\u0219i intr\u0103 \xeen rolul de consultant clarific\xe2nd nevoile \u0219i cerin\u021bele poten\u021bialului client \u0219i aduc\xe2nd informa\u021bii suplimentare din propria expertiz\u0103"},{id:"c",text:"c) poate solicita, deja, recomand\u0103ri"}],answers:[{id:"b",text:"b) \xee\u0219i intr\u0103 \xeen rolul de consultant clarific\xe2nd nevoile \u0219i cerin\u021bele poten\u021bialului client \u0219i aduc\xe2nd informa\u021bii suplimentare din propria expertiz\u0103"}]},{id:64,question:"\xcen a treia faz\u0103 a discu\u021biei preliminare dintre distribuitor \u0219i poten\u021bialul client, distribuitorul:",options:[{id:"a",text:"a) \xeencearc\u0103 s\u0103 stabileasc\u0103 valoarea beneficiilor pe care poten\u021bialul client le dore\u0219te \u0219i s\u0103 \xeencurajeze clientul \xeen a aprecia solu\u021bia adaptat\u0103 nevoilor sale"},{id:"b",text:"b) \xeei d\u0103 poten\u021bialul client o ofert\u0103 orientativ\u0103"},{id:"c",text:"c) stabile\u0219te care sunt nevoile \u0219i cerin\u021bele poten\u021bialul client"}],answers:[{id:"a",text:"a) \xeencearc\u0103 s\u0103 stabileasc\u0103 valoarea beneficiilor pe care poten\u021bialul client le dore\u0219te \u0219i s\u0103 \xeencurajeze clientul \xeen a aprecia solu\u021bia adaptat\u0103 nevoilor sale"}]},{id:65,question:"Discu\u021bia preliminar\u0103 dintre distribuitor \u0219i poten\u021bialul client trebuie:",options:[{id:"a",text:"a) s\u0103-i dea posibilitatea distribuitorului s\u0103 \xeen\u021beleag\u0103 care este situa\u021bia financiar\u0103 a clientului"},{id:"b",text:"b) s\u0103 se \xeencheie cu negocierea comisionului de intermediere pe care poten\u021bialul client \xeel va pl\u0103ti distribuitorului"},{id:"c",text:"c) s\u0103-i furnizeze distribuitorului toate informa\u021biile pentru \xeentocmirea unei solu\u021bii sau oferte adecvate nevoilor \u0219i cerin\u021belor poten\u021bialului client"}],answers:[{id:"c",text:"c) s\u0103-i furnizeze distribuitorului toate informa\u021biile pentru \xeentocmirea unei solu\u021bii sau oferte adecvate nevoilor \u0219i cerin\u021belor poten\u021bialului client"}]},{id:66,question:"\xcentrebarea \u201dCare ar fi consecin\u021bele negative ale lipsei asigur\u0103rilor despre care am discutat?\u201d, adresat\u0103 de c\u0103tre distribuitor poten\u021bialului client \u201d, reprezint\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) un exemplu de abordare eficient\u0103 a finaliz\u0103rii discu\u021biei preliminare dintre distribuitor \u0219i poten\u021bialul"},{id:"c",text:"cbl)i eon mt odalitate de a atrage aten\u021bia asupra caracteristicilor tehnice ale produselor prezentate de distribuitor poten\u021bialul client"},{id:"c",text:"c) un instrument utilizat de distribuitor \xeen procesul de negociere cu poten\u021bialul client"}],answers:[{id:"a",text:"a) un exemplu de abordare eficient\u0103 a finaliz\u0103rii discu\u021biei preliminare dintre distribuitor \u0219i poten\u021bialul"}]},{id:67,question:"Obiectivul unei bune prezent\u0103ri a solu\u021biei, ofertei pe care distribuitorul a preg\u0103tit-o pentru poten\u021bialul client const\u0103 \xeen:",options:[{id:"a",text:"a) a demonstra \xeendeplinirea cerin\u021belor formulate de client \u0219i convenite prin discu\u021bia preliminar\u0103"},{id:"b",text:"b) acceptarea ofertei de c\u0103tre client"},{id:"c",text:"c) negocierea cu clientul a unei prime c\xe2t mai mari, care ar genera un comision de intermediere mare"}],answers:[{id:"a",text:"a) a demonstra \xeendeplinirea cerin\u021belor formulate de client \u0219i convenite prin discu\u021bia preliminar\u0103"}]},{id:68,question:"Prezentarea solu\u021biei, ofertei de asigurare pe care distribuitorul a preg\u0103tit-o pentru poten\u021bialul client \xeencepe cu:",options:[{id:"a",text:"a) prezentarea ofertei de pre\u021b"},{id:"b",text:"b) prezentarea caracteristicilor tehnice ale ofertei"},{id:"c",text:"c) recapitularea criteriilor convenite la discu\u021bia preliminar\u0103 \u0219i a valorii pe care o solu\u021bie bun\u0103 ar aduce-o cump\u0103r\u0103torului"}],answers:[{id:"c",text:"c) recapitularea criteriilor convenite la discu\u021bia preliminar\u0103 \u0219i a valorii pe care o solu\u021bie bun\u0103 ar aduce-o cump\u0103r\u0103torului"}]},{id:69,question:"Prezentarea solu\u021biei, ofertei de asigurare pe care distribuitorul a preg\u0103tit-o pentru poten\u021bialul client:",options:[{id:"a",text:"a) se face cu sublinierea \xeendeplinirii criteriilor convenite cu clientul la discu\u021bia preliminar\u0103"},{id:"b",text:"b) se face dup\u0103 ce clientul \u0219i-a dat acordul cu privire la nivelul primei \u0219i a comisionului de intermediere"},{id:"c",text:"c) se face la discu\u021bia preliminar\u0103 cu clientul, pentru a avea siguran\u021ba c\u0103 acesta a luat act de caracteristicile tehnice \u0219i de pre\u021bul ofertei"}],answers:[{id:"a",text:"a) se face cu sublinierea \xeendeplinirii criteriilor convenite cu clientul la discu\u021bia preliminar\u0103"}]},{id:70,question:"\xcencheierea contractului de asigurare se poate face numai dup\u0103 ce:",options:[{id:"a",text:"a) poten\u021bialul client confirm\u0103 c\u0103 solu\u021bia prezentat\u0103 de distribuitor corespunde cerin\u021belor sale"},{id:"b",text:"b) distribuitorul se asigur\u0103 c\u0103 a \xeencasat prima de asigurare"},{id:"c",text:"c) distribuitorul a prezentat poten\u021bialului client minim 3 oferte"}],answers:[{id:"a",text:"a) poten\u021bialul client confirm\u0103 c\u0103 solu\u021bia prezentat\u0103 de distribuitor corespunde cerin\u021belor sale"}]},{id:71,question:"Dac\u0103 \xeen faza de prezentare a solu\u021biei poten\u021bialul client are obiec\u021bii, atunci:",options:[{id:"a",text:"a) obiec\u021biile nu mai sunt permise \xeen aceast\u0103 etap\u0103 a procesului de distribu\u021bie"},{id:"b",text:"b) distribuitorul trebuie s\u0103 rezolve obiec\u021biile acestuia"},{id:"c",text:"c) contractul de asigurare se poate \xeencheia oricum, exist\xe2nd posibilitatea de a fi reziliat ulterior, dac\u0103 clientul este nemul\u021bumit"}],answers:[{id:"b",text:"b) distribuitorul trebuie s\u0103 rezolve obiec\u021biile acestuia"}]},{id:72,question:"Obiec\u021biile poten\u021bialului client pot fi:",options:[{id:"a",text:"a) reale sau doar o form\u0103 de rezisten\u021b\u0103 la finalizarea achizi\u021biei poli\u021bei de asigurare"},{id:"b",text:"b) clare sau ambigue"},{id:"c",text:"c) explicite sau sugerate"}],answers:[{id:"a",text:"a) reale sau doar o form\u0103 de rezisten\u021b\u0103 la finalizarea achizi\u021biei poli\u021bei de asigurare"}]},{id:73,question:"Cea mai bun\u0103 abordare a obiec\u021biilor pe care poten\u021bialii clien\u021bi le pot avea \xeenainte de \xeencheierea poli\u021bei de asigurare:",options:[{id:"a",text:"a) este de a le ignora pentru a nu \xeentrerupe procesul de distribu\u021bie \xeen aceast\u0103 faz\u0103"},{id:"b",text:"b) este de a le fi anticipat \xeentr-o faz\u0103 anterioar\u0103 prezent\u0103rii \u0219i a le rezolva"},{id:"c",text:"c) este de reluare a discu\u021biilor de la \xeenceput"}],answers:[{id:"b",text:"b) este de a le fi anticipat \xeentr-o faz\u0103 anterioar\u0103 prezent\u0103rii \u0219i a le rezolva"}]},{id:74,question:"Obiec\u021biile poten\u021bialului client, privind pre\u021bul ofertei propuse de distribuitor, pot fi contracarate prin:",options:[{id:"a",text:"a) preg\u0103tirea \u0219i prezentarea, la nevoie, a unor oferte care au un pre\u021b mai mare, av\xe2nd astfel un bun termen de compara\u021bie"},{id:"b",text:"b) prezentarea costurilor pe care distribuitorul le suport\u0103 \xeen \xeendeplinirea atribu\u021biilor legate de activitatea sa"},{id:"c",text:"c) prin demonstrarea faptului c\u0103 acceptarea ofertei \u0219i \xeencheierea poli\u021bei de asigurare genereaz\u0103 economii viitoare care compenseaz\u0103 pre\u021bul perceput ca fiind mare"}],answers:[{id:"c",text:"c) prin demonstrarea faptului c\u0103 acceptarea ofertei \u0219i \xeencheierea poli\u021bei de asigurare genereaz\u0103 economii viitoare care compenseaz\u0103 pre\u021bul perceput ca fiind mare"}]},{id:75,question:"Abordarea obiec\u021biei \xeencepe prin:",options:[{id:"a",text:"a) clarificarea acesteia"},{id:"b",text:"b) recapitularea specifica\u021biilor tehnice ale ofertei"},{id:"c",text:"c) negocierea ofertei"}],answers:[{id:"a",text:"a) clarificarea acesteia"}]},{id:76,question:"Obiec\u021bia poten\u021bialului client privind un pre\u021b \u201cprea mare\u201d poate avea \xeen\u021belesul c\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) acesta vrea un discount"},{id:"b",text:"b) acesta este nemul\u021bumit de caracteristicile tehnice ale ofertei primite"},{id:"c",text:"c) acesta se eschiveaz\u0103 de la acceptarea ofertei"}],answers:[{id:"a",text:"a) acesta vrea un discount"}]},{id:77,question:"Obiec\u021bia poten\u021bialului client privind un pre\u021b \u201cprea mare\u201d poate avea \xeen\u021belesul c\u0103:",options:[{id:"a",text:"a)  acesta se eschiveaz\u0103 de la acceptarea ofertei"},{id:"b",text:"b) bugetul pe care \xeel are la dispozi\u021bie este insuficient"},{id:"c",text:"c) acesta este nemul\u021bumit de caracteristicile tehnice ale ofertei primite"}],answers:[{id:"b",text:"b) bugetul pe care \xeel are la dispozi\u021bie este insuficient"}]},{id:78,question:"Obiec\u021bia poten\u021bialului client privind un pre\u021b \u201cprea mare\u201d poate avea \xeen\u021belesul c\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) acesta se eschiveaz\u0103 de la acceptarea ofertei"},{id:"b",text:"b) acesta este nemul\u021bumit de caracteristicile tehnice ale ofertei primite"},{id:"c",text:"c) pre\u021bul e mai mare dec\xe2t se a\u0219tepta"}],answers:[{id:"c",text:"c) pre\u021bul e mai mare dec\xe2t se a\u0219tepta"}]},{id:79,question:"Obiec\u021bia poten\u021bialului client privind un pre\u021b \u201cprea mare\u201d poate avea \xeen\u021belesul c\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) interlocutorul nu este cel care decide"},{id:"b",text:"b) acesta este nemul\u021bumit de caracteristicile tehnice ale ofertei primite"},{id:"c",text:"c) acesta se eschiveaz\u0103 de la acceptarea ofertei"}],answers:[{id:"a",text:"a) interlocutorul nu este cel care decide"}]},{id:80,question:"Pentru o negociere reu\u0219it\u0103 a ofertei prezentate poten\u021bialului client, trebuie avute \xeen vedere urm\u0103toarele elemente:",options:[{id:"a",text:"a) num\u0103rul subiectelor de negociat, continuitatea procesului de negociere \xeen cazul produselor complexe de asigurare \u0219i intervalul de negociere"},{id:"b",text:"b) adaptarea pre\u021bului ofertei la caracteristicile tehnice ale produsului de asigurare"},{id:"c",text:"c) alegerea locului \u0219i momentului potrivite pentru negocierea ofertei"}],answers:[{id:"a",text:"a) num\u0103rul subiectelor de negociat, continuitatea procesului de negociere \xeen cazul produselor complexe de asigurare \u0219i intervalul de negociere"}]},{id:81,question:"Dup\u0103 ce s-a ajuns la un acord \xeen procesul de negociere a ofertei:",options:[{id:"a",text:"a) termenii \u0219i condi\u021biile acordului se transpun direct \xeen contractul de asigurare \xeencheiat"},{id:"b",text:"b) termenii \u0219i condi\u021biile acordului se consemneaz\u0103 \xeen scris \u0219i se confirm\u0103 prin semn\u0103tura ambelor p\u0103r\u0163i"},{id:"c",text:"c) distribuitorul reitereaz\u0103 avantajele de care beneficiaz\u0103 poten\u021bialul client \xeen baza ofertei de asigurare"}],answers:[{id:"b",text:"b) termenii \u0219i condi\u021biile acordului se consemneaz\u0103 \xeen scris \u0219i se confirm\u0103 prin semn\u0103tura ambelor p\u0103r\u0163i"}]},{id:82,question:"O afacere prea avantajoas\u0103 pentru distribuitorul de asigur\u0103ri (prima de asigurare foarte mare, acoperiri minime) poate reprezenta:",options:[{id:"a",text:"a) un succes pe termen scurt, care poate afecta rela\u021bia cu clientul, dac\u0103 acesta are sentimentul c\u0103  procesul de negociere \u0219i \xeencheiere a poli\u021bei de asigurare nu a fost unul cinstit"},{id:"b",text:"b) nu influen\u021beaz\u0103 \xeen niciun fel rela\u021bia pe termen lung cu clientul"},{id:"c",text:"c) un succes pe termen lung \xeen rela\u021bia cu clientul"}],answers:[{id:"a",text:"a) un succes pe termen scurt, care poate afecta rela\u021bia cu clientul, dac\u0103 acesta are sentimentul c\u0103  procesul de negociere \u0219i \xeencheiere a poli\u021bei de asigurare nu a fost unul cinstit"}]},{id:83,question:"Dup\u0103 \xeencheierea contractului de asigurare:",options:[{id:"a",text:"a) distribuitorul asist\u0103 \u015fi acord\u0103 suport clientului pe toat\u0103 durata derul\u0103rii contractului de asigurare"},{id:"b",text:"b) v\xe2nz\u0103torul nu mai are atribu\u021bii decurg\xe2nd din derularea contractului de asigurare \xeencheiat cu clientul"},{id:"c",text:"c) r\u0103m\xe2ne la latitudinea v\xe2nz\u0103torului dac\u0103 mai acord\u0103 sau nu asisten\u021b\u0103 clientului, pe perioada derul\u0103rii contractullui de asigurare"}],answers:[{id:"a",text:"a) distribuitorul asist\u0103 \u015fi acord\u0103 suport clientului pe toat\u0103 durata derul\u0103rii contractului de asigurare"}]},{id:84,question:"Cum pot fi prevenite sau evitate efectele producerii unor riscuri care nu pot fi controlate?",options:[{id:"a",text:"a) prin cedarea/plasarea acestor riscuri c\u0103tre institu\u021bii specializate \xeen gestionarea riscurilor, denumite asigur\u0103tori"},{id:"b",text:"b) prin acumularea unor fonduri b\u0103ne\u0219ti suficient de mari cu care s\u0103 fac\u0103 fa\u021b\u0103 unor situa\u021bii neprev\u0103zute"},{id:"c",text:"c) prin manifestarea unei griji excesive fa\u021b\u0103 de protejarea patrimoniului, a s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii \u0219i a vie\u021bii proprii"}],answers:[{id:"a",text:"a) prin cedarea/plasarea acestor riscuri c\u0103tre institu\u021bii specializate \xeen gestionarea riscurilor, denumite asigur\u0103tori"}]},{id:85,question:"Riscul de malpraxis intr\u0103 \xeen categoria riscurilor:",options:[{id:"a",text:"a) obiective"},{id:"b",text:"b) subiective"},{id:"c",text:"c) neasigurabile"}],answers:[{id:"b",text:"b) subiective"}]},{id:86,question:"Riscul de inunda\u021bii intr\u0103 \xeen categoria riscurilor:",options:[{id:"a",text:"a) obiective"},{id:"b",text:"b) subiective"},{id:"c",text:"c) neasigurabile"}],answers:[{id:"a",text:"a) obiective"}]},{id:87,question:"Riscurile datorate exclusiv evenimentelor naturale fac parte din categoria riscurilor:",options:[{id:"a",text:"a) obiective"},{id:"b",text:"b) subiective"},{id:"c",text:"c) statice"}],answers:[{id:"a",text:"a) obiective"}]},{id:88,question:"Riscurile a c\u0103ror producere este influen\u021bat\u0103 de ac\u021biunile oamenilor fac parte din categoria riscurilor:",options:[{id:"a",text:"a) obiective"},{id:"b",text:"b) subiective"},{id:"c",text:"c) dinamice"}],answers:[{id:"b",text:"b) subiective"}]},{id:89,question:"Riscul financiar de neplat\u0103 a facturilor cu plata la termen face parte din categoria riscurilor:",options:[{id:"a",text:"a) statice, pentru c\u0103 se manifest\u0103 cu aceea\u0219i intensitate \xeen orice perioad\u0103"},{id:"b",text:"b) dinamice, pentru c\u0103 se manifest\u0103 cu intensitate mai mare \xeen perioadele de criz\u0103 economic\u0103 \u0219i se diminueaz\u0103 \xeen perioadele de expansiune economic\u0103"},{id:"c",text:"c) neasigurabile"}],answers:[{id:"b",text:"b) dinamice, pentru c\u0103 se manifest\u0103 cu intensitate mai mare \xeen perioadele de criz\u0103 economic\u0103 \u0219i se diminueaz\u0103 \xeen perioadele de expansiune economic\u0103"}]},{id:90,question:"Riscurile dinamice se refer\u0103 la acele riscuri:",options:[{id:"a",text:"a) la care probabilitatea de producere se modific\u0103 \xeen timp"},{id:"b",text:"b) la care modalitatea de producere se modific\u0103 \xeen timp"},{id:"c",text:"c) acele riscuri pe care asigur\u0103torii nu le preiau \xeen asigurare pentru c\u0103 nu le pot anticipa"}],answers:[{id:"a",text:"a) la care probabilitatea de producere se modific\u0103 \xeen timp"}]},{id:91,question:"Riscurile statice se refer\u0103 la acele riscuri:",options:[{id:"a",text:"a) la care probabilitatea de producere este relativ constant\u0103 \xeen timp"},{id:"b",text:"b) la care modalitatea de producere este relativ constant\u0103 \xeen timp"},{id:"c",text:"c) pentru care asigur\u0103torii au apetit pentru a le prelua \xeen asigurare deorece le pot anticipa"}],answers:[{id:"a",text:"a) la care probabilitatea de producere este relativ constant\u0103 \xeen timp"}]},{id:92,question:"Asigurarea este o metod\u0103 de management a riscului, care are drept scop:",options:[{id:"a",text:"a) prevenirea producerii riscurilor generatoare de pagube"},{id:"b",text:"b) combaterea efectelor negative generate de producerea acestuia"},{id:"c",text:"c) \xeenl\u0103turarea cauzelor care duc la producerea riscurilor generatoare de pagube"}],answers:[{id:"b",text:"b) combaterea efectelor negative generate de producerea acestuia"}]},{id:93,question:"Din punct de vedere juridic, \xeen baza contractului de asigurare:",options:[{id:"a",text:"a) asigur\u0103torul se oblig\u0103 s\u0103-l desp\u0103gubeasc\u0103 pe asigurat sau pe beneficiar, \xeen cazul producerii evenimentului asigurat, numai propor\u021bional cu num\u0103rul ratelor de prim\u0103 pl\u0103tite de asigurat/contractant p\xe2n\u0103 la data producerii daunei"},{id:"b",text:"b) asiguratul se oblig\u0103 s\u0103 pl\u0103teasc\u0103 cel pu\u021bin prima rat\u0103 de prim\u0103 de asigurare, iar asigur\u0103torul se oblig\u0103 s\u0103-l desp\u0103gubeasc\u0103 pe asigurat sau pe beneficiar, \xeen cazul producerii evenimentului asigurat"},{id:"c",text:"c) asiguratul se oblig\u0103 s\u0103 pl\u0103teasc\u0103 prima de asigurare, iar asigur\u0103torul se oblig\u0103 s\u0103-l desp\u0103gubeasc\u0103 pe asigurat sau pe beneficiar \xeen cazul producerii evenimentului asigurat"}],answers:[{id:"c",text:"c) asiguratul se oblig\u0103 s\u0103 pl\u0103teasc\u0103 prima de asigurare, iar asigur\u0103torul se oblig\u0103 s\u0103-l desp\u0103gubeasc\u0103 pe asigurat sau pe beneficiar \xeen cazul producerii evenimentului asigurat"}]},{id:94,question:"Conform Codului Civil, asiguratul:",options:[{id:"a",text:"a) trebuie s\u0103 aib\u0103 un interes \xeen leg\u0103tur\u0103 cu bunul asigurat"},{id:"b",text:"b) este cel care pl\u0103te\u0219te prima de asigurare"},{id:"c",text:"c) nu trebuie s\u0103 aib\u0103 un interes \xeen leg\u0103tur\u0103 cu bunul asigurat, nici m\u0103car atunci c\xe2nd prima este pl\u0103tit\u0103 de c\u0103tre un ter\u021b (contractantul asigur\u0103rii)"}],answers:[{id:"a",text:"a) trebuie s\u0103 aib\u0103 un interes \xeen leg\u0103tur\u0103 cu bunul asigurat"}]},{id:95,question:"Asigur\u0103torul reprezint\u0103 o institu\u021bie specializat\u0103 \xeen gestionarea riscurilor care:",options:[{id:"a",text:"a) se oblig\u0103 s\u0103 pl\u0103teasc\u0103 o desp\u0103gubire asiguratului sau beneficiarului asigur\u0103rii, \xeen cazul producerii evenimentului asigurat"},{id:"b",text:"b) se oblig\u0103 s\u0103 previn\u0103 producerea riscurilor preluate \xeen asigurare"},{id:"c",text:"c) se oblig\u0103 s\u0103 \xeenl\u0103ture cauzele care au dus la producerea pagubelor"}],answers:[{id:"a",text:"a) se oblig\u0103 s\u0103 pl\u0103teasc\u0103 o desp\u0103gubire asiguratului sau beneficiarului asigur\u0103rii, \xeen cazul producerii evenimentului asigurat"}]},{id:96,question:"Prima de asigurare reprezint\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) prima rat\u0103 datorat\u0103 de asigurat sau de contractant asigur\u0103torului, pentru ca acesta din urm\u0103 s\u0103 preia riscul \xeen asigurare"},{id:"b",text:"b) suma de bani pe care asigur\u0103torul o datoreaz\u0103 asiguratului sau beneficiarului asigur\u0103rii \xeen cazul producerii evenimentului asigurat"},{id:"c",text:"c) pre\u021bul asigur\u0103rii, adic\u0103 suma pl\u0103tit\u0103 de c\u0103tre contractant sau asigurat c\u0103tre asigur\u0103tor, pentru ca acesta din urm\u0103 s\u0103 preia riscul producerii unui eveniment asigurat"}],answers:[{id:"c",text:"c) pre\u021bul asigur\u0103rii, adic\u0103 suma pl\u0103tit\u0103 de c\u0103tre contractant sau asigurat c\u0103tre asigur\u0103tor, pentru ca acesta din urm\u0103 s\u0103 preia riscul producerii unui eveniment asigurat"}]},{id:97,question:"\xcen raport cu paguba suferit\u0103 de asigurat, urmare a producerii riscului asigurat, desp\u0103gubirea poate fi:",options:[{id:"a",text:"a) egal\u0103 sau mai mic\u0103 dec\xe2t paguba, \xeen func\u021bie de principiul aplicat de asigur\u0103tor la acoperirea pagubelor"},{id:"b",text:"b) egal\u0103 cu valoarea de nou a bunului afectat, indiferent de cuantumul pagubei"},{id:"c",text:"c) mai mare dec\xe2t paguba, dac\u0103 principiul de desp\u0103gubire aplicat de asigur\u0103tor a fost la prim risc"}],answers:[{id:"a",text:"a) egal\u0103 sau mai mic\u0103 dec\xe2t paguba, \xeen func\u021bie de principiul aplicat de asigur\u0103tor la acoperirea pagubelor"}]},{id:98,question:"Principiul r\u0103spunderii limitate a asigur\u0103torului, cu privire la desp\u0103gubirea datorat\u0103 \xeen baza contractului de asigurare, se refer\u0103 la:",options:[{id:"a",text:"a) faptul c\u0103 asigur\u0103torul datoreaz\u0103 asiguratului, \xeen caz de daun\u0103, o sum\u0103 fix\u0103, indiferent de suma asigurat\u0103 \u0219i/sau valoarea pagubei"},{id:"b",text:"b) faptul c\u0103 desp\u0103gubirea se acord\u0103 de c\u0103tre asigur\u0103tor numai dac\u0103 dauna s-a produs \xeentr-o anumit\u0103 perioad\u0103 din cadrul perioadei de valabilitate a poli\u021bei de asigurare"},{id:"c",text:"c) faptul c\u0103 desp\u0103gubirea se acord\u0103 de c\u0103tre asigur\u0103tor numai dac\u0103 valoarea daunei atinge un anumit nivel prev\u0103zut \xeen contractul de asigurare"}],answers:[{id:"c",text:"c) faptul c\u0103 desp\u0103gubirea se acord\u0103 de c\u0103tre asigur\u0103tor numai dac\u0103 valoarea daunei atinge un anumit nivel prev\u0103zut \xeen contractul de asigurare"}]},{id:99,question:"No\u021biunea de client sau poten\u021bial client se refer\u0103 la:",options:[{id:"a",text:"a) consumatorii \u0219i persoanele juridice"},{id:"a",text:"a) consumatorii \u0219i persoanele juridice"},{id:"c",text:"c) companiile de asigur\u0103ri"}],answers:[{id:"a",text:"a) consumatorii \u0219i persoanele juridice"},{id:"a",text:"a) consumatorii \u0219i persoanele juridice"}]},{id:100,question:"\xcencheierea contractului de asigurare se dovede\u0219te prin:",options:[{id:"a",text:"a) documentele de identitate ale clientului"},{id:"b",text:"b) documenta\u021bia precontractual\u0103"},{id:"c",text:"c) poli\u021ba de asigurare sau nota de acoperire"}],answers:[{id:"c",text:"c) poli\u021ba de asigurare sau nota de acoperire"}]},{id:101,question:"Pentru a fi valabile, clauzele standard dintr-un contract de  asigurare, care limiteaz\u0103 r\u0103spunderea asigur\u0103torului, este suficient ca poten\u021bialul client:",options:[{id:"a",text:"a) s\u0103 le accepte expres \xeen scris"},{id:"b",text:"b) s\u0103 semneze contractul de asigurare"},{id:"c",text:"c) s\u0103 pl\u0103teasc\u0103 prima de asigurare a\u0219a cum s-a stabilit prin contract"}],answers:[{id:"a",text:"a) s\u0103 le accepte expres \xeen scris"}]},{id:102,question:"\xcen vederea cre\u0219terii v\xe2nz\u0103rii produselor de asigurare, distribuitorii de asigur\u0103ri au dreptul:",options:[{id:"a",text:"a) s\u0103 propun\u0103 clien\u021bilor doar produsele cele mai bine remunerate "},{id:"b",text:"b) s\u0103 pl\u0103teasc\u0103 alte persoane pentru a convinge clien\u021bii s\u0103 achizi\u021bioneze anumite produse"},{id:"c",text:"c) s\u0103-\u0219i remunereze personalul care vinde produsele de asigurare cel mai bine adaptate nevoilor \u0219i cerin\u021belor clientului"}],answers:[{id:"c",text:"c) s\u0103-\u0219i remunereze personalul care vinde produsele de asigurare cel mai bine adaptate nevoilor \u0219i cerin\u021belor clientului"}]},{id:103,question:"Remunera\u021bia pe care o poate primi sau pl\u0103ti un intermediar const\u0103 \xeen:",options:[{id:"a",text:"a) indemniza\u021bia de asigurare"},{id:"b",text:"b) prima de asigurare"},{id:"c",text:"c) comision sau onorariu"}],answers:[{id:"c",text:"c) comision sau onorariu"}]},{id:104,question:"Pot intermediarii \xeen asigur\u0103ri \u0219i intermediarii de asigur\u0103ri auxiliare s\u0103 fac\u0103 reclam\u0103 ori publicitate pentru produsele, activitatea sau ac\u0163iunile de orice fel ale asigur\u0103torilor?",options:[{id:"a",text:"a) da, dac\u0103 aceast\u0103 activitate nu este remunerat\u0103"},{id:"b",text:"b) da, dac\u0103 aceast\u0103 activitate este remunerat\u0103"},{id:"c",text:"c) \xeen nicio situa\u021bie aceste categorii profesionale nu pot face reclam\u0103 ori publicitate"}],answers:[{id:"a",text:"a) da, dac\u0103 aceast\u0103 activitate nu este remunerat\u0103"}]},{id:105,question:"Momentul \xeen care clientul este informat cu privire la acordarea consultan\u021bei este:",options:[{id:"a",text:"a) anterior \xeencheierii contractului de asigurare"},{id:"b",text:"b) la acordarea indemniza\u021biei de asigurare"},{id:"c",text:"c) atunci c\xe2nd distribuitorul aprecieaz\u0103 c\u0103 este oportun"}],answers:[{id:"a",text:"a) anterior \xeencheierii contractului de asigurare"}]},{id:106,question:"Consultan\u021ba const\u0103 \xeen:",options:[{id:"a",text:"a) acordarea asisten\u021bei la plata primei de asigurare"},{id:"b",text:"b) recomandarea personalizat\u0103, adaptat\u0103 nevoilor \u0219i cerin\u021belor clientului, \xeen leg\u0103tur\u0103 cu unul sau mai multe contracte de asigurare"},{id:"c",text:"c) acordarea asisten\u0163ei \xeen cazul \xeen care poten\u021bialul client solicit\u0103 constatarea prejudiciului"}],answers:[{id:"b",text:"b) recomandarea personalizat\u0103, adaptat\u0103 nevoilor \u0219i cerin\u021belor clientului, \xeen leg\u0103tur\u0103 cu unul sau mai multe contracte de asigurare"}]},{id:107,question:"Obliga\u021bia de informare a clien\u021bilor cu privire la registrul \xeen care sunt \xeenscri\u0219i distribuitorii de asigur\u0103ri este obligatorie \xeen urmatoarele situa\u021bii:",options:[{id:"a",text:"a) nu exist\u0103 aceast\u0103 obliga\u021bie de informare"},{id:"b",text:"b) \xeen toate situa\u021biile"},{id:"c",text:"c) doar la cererea expresa a clientului"}],answers:[{id:"b",text:"b) \xeen toate situa\u021biile"}]},{id:108,question:"Ce este consultan\u021ba bazat\u0103 pe o analiz\u0103 impar\u021bial\u0103 \u0219i personal\u0103?",options:[{id:"a",text:"a) consultan\u021ba acordat\u0103 de o alta persoan\u0103 care nu are calitatea de distributor"},{id:"b",text:"b) o obliga\u021bie de informare aflat\u0103 \xeen sarcina clientului anterior \xeencheierii contractului de asigurare"},{id:"c",text:"c) o analiza realizat\u0103 pe un num\u0103r suficient de mare de contracte de asigurare disponibile pe pia\u0163\u0103, astfel \xeenc\xe2t recomandarea personalizat\u0103 s\u0103 fie efectuat\u0103 pe baza unor criterii profesionale iar contractul de asigurare s\u0103 r\u0103spund\u0103 cel mai bine necesit\u0103\u0163ilor clien\u021bilor"}],answers:[{id:"c",text:"c) o analiza realizat\u0103 pe un num\u0103r suficient de mare de contracte de asigurare disponibile pe pia\u0163\u0103, astfel \xeenc\xe2t recomandarea personalizat\u0103 s\u0103 fie efectuat\u0103 pe baza unor criterii profesionale iar contractul de asigurare s\u0103 r\u0103spund\u0103 cel mai bine necesit\u0103\u0163ilor clien\u021bilor"}]},{id:109,question:"De ce trebuie informa\u021bi clien\u021bii despre natura remunera\u021biei primite de distribuitor \xeen leg\u0103tur\u0103 cu contractul de asigurare propus?",options:[{id:"a",text:"a) nu exist\u0103 aceast\u0103 obliga\u021bie"},{id:"b",text:"b) nu exist\u0103 un motiv de informare"},{id:"c",text:"c) din motive de transparen\u021b\u0103 \u0219i pentru a evita conflictul de interese"}],answers:[{id:"c",text:"c) din motive de transparen\u021b\u0103 \u0219i pentru a evita conflictul de interese"}]},{id:110,question:"Furnizarea informa\u021biilor se adapteaz\u0103 \xeen func\u021bie de:",options:[{id:"a",text:"a) interesele personale ale intermediarului care propune produsul de asigurare"},{id:"b",text:"b) interesele asigur\u0103torului care a creat produsul de asigurare"},{id:"c",text:"c) complexitatea produsului de asigurare propus \u0219i tipul de client c\u0103ruia i se adreseaz\u0103"}],answers:[{id:"c",text:"c) complexitatea produsului de asigurare propus \u0219i tipul de client c\u0103ruia i se adreseaz\u0103"}]},{id:111,question:"\xcenainte de \xeencheierea unui contract de asigurare, pentru care nu se acord\u0103 consultan\u021b\u0103, distribuitorii de asigur\u0103ri sunt obliga\u021bi s\u0103 furnizeze clien\u021bilor:",options:[{id:"a",text:"a) informa\u021bii cu privire la toate produsele de asigurare din pia\u021b\u0103"},{id:"b",text:"b) informa\u021bii obiective \u0219i u\u0219or de \xeen\u021beles adaptate \xeen func\u021bie de complexitatea produsului de asigurare \u0219i tipul clientului c\u0103ruia i se adreseaz\u0103"},{id:"c",text:"c) informa\u021bii despre al\u021bi clien\u021bi c\u0103rora le-a fost acordat acest tip de produs"}],answers:[{id:"b",text:"b) informa\u021bii obiective \u0219i u\u0219or de \xeen\u021beles adaptate \xeen func\u021bie de complexitatea produsului de asigurare \u0219i tipul clientului c\u0103ruia i se adreseaz\u0103"}]},{id:112,question:"Consultan\u021ba bazat\u0103 pe o analiz\u0103 impar\u021bial\u0103 \u0219i personal\u0103 presupune:",options:[{id:"a",text:"a) analizarea \xeen prealabil a unui num\u0103r suficient de mare de contracte de asigurare disponibile pe pia\u0163\u0103"},{id:"b",text:"b) prelucrarea datelor personale ale altor clien\u021bi"},{id:"c",text:"c) prezentarea caracteristicilor unui singur produs de asigurare"}],answers:[{id:"a",text:"a) analizarea \xeen prealabil a unui num\u0103r suficient de mare de contracte de asigurare disponibile pe pia\u0163\u0103"}]},{id:113,question:"V\xe2nzarea combinat\u0103 se refer\u0103 la furnizarea unui produs de asigurare:",options:[{id:"a",text:"a) de c\u0103tre doi sau mai mul\u021bi distribuitori de asigurare"},{id:"b",text:"b) de c\u0103tre doi sau mai mul\u021bi asigur\u0103tori"},{id:"c",text:"c) \xeempreun\u0103 cu un serviciu sau un produs auxiliar care nu este o asigurare \u0219i care compun acela\u0219i pachet sau acela\u0219i acord"}],answers:[{id:"c",text:"c) \xeempreun\u0103 cu un serviciu sau un produs auxiliar care nu este o asigurare \u0219i care compun acela\u0219i pachet sau acela\u0219i acord"}]},{id:114,question:"Au obliga\u021bia distribuitorii de asigur\u0103ri s\u0103 ofere clientului o evaluare periodic\u0103 a adecv\u0103rii  acestuia \xeen situa\u021bia \xeen care se \xeencheie un contract const\xe2nd  \xeentr-un produs de investi\u021bii bazat pe asigur\u0103ri (de tip PRIIP)?",options:[{id:"a",text:"a) da, dar numai la op\u021biunea distribuitorului"},{id:"b",text:"b) da, obligatoriu dac\u0103 se ofer\u0103 consultan\u021b\u0103"},{id:"c",text:"c) da, dar numai la op\u021biunea distribuitorului, dac\u0103 se ofer\u0103 consultan\u021b\u0103"}],answers:[{id:"c",text:"c) da, dar numai la op\u021biunea distribuitorului, dac\u0103 se ofer\u0103 consultan\u021b\u0103"}]},{id:115,question:"Pentru a putea evalua caracterul adecvat \u0219i corespunz\u0103tor al produselor de tip PRIIP ce pot fi oferite, distribuitorii de asigur\u0103ri solicit\u0103 poten\u021bialului client informa\u021bii despre:",options:[{id:"a",text:"a) diplomele de studii de\u021binute de poten\u021bialul client"},{id:"b",text:"b) situa\u021bia financiar\u0103 \u0219i capacitatea poten\u021bialului client de a suporta pierderi"},{id:"c",text:"c) planurile de vacan\u021b\u0103 ale familiei poten\u021bialului client"}],answers:[{id:"b",text:"b) situa\u021bia financiar\u0103 \u0219i capacitatea poten\u021bialului client de a suporta pierderi"}]},{id:116,question:"\xcen cazul unui produs de tip PRIIP, distribuitorii:",options:[{id:"a",text:"a) vor refuza acordarea produsului de asigurare"},{id:"b",text:"b) vor evalua caracterul adecvat \u0219i corespunz\u0103tor al produsului sau produselor de asigurare ce pot fi oferite"},{id:"c",text:"c) vor propune doar produsele mai bine remunerate"}],answers:[{id:"b",text:"b) vor evalua caracterul adecvat \u0219i corespunz\u0103tor al produsului sau produselor de asigurare ce pot fi oferite"}]},{id:117,question:"\xcen ce cazuri sunt excepta\u021bi distribuitorii de asigur\u0103ri de la \xeendeplinirea obliga\u021biei de informare sau de consultan\u021b\u0103 fa\u021b\u0103 de client?",options:[{id:"a",text:"a) \xeen cazul clien\u021bilor profesionali pentru asigur\u0103rile de tip PRIIP (produs de investi\u021bii bazat pe asigur\u0103ri)"},{id:"b",text:"b) \xeen toate cazurile produselor de asigurare"},{id:"c",text:"c) nu exist\u0103 nicio excep\u021bie de la obliga\u021bia de informare sau de consultan\u021b\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) \xeen cazul clien\u021bilor profesionali pentru asigur\u0103rile de tip PRIIP (produs de investi\u021bii bazat pe asigur\u0103ri)"}]},{id:118,question:"\xcen afar\u0103 de furnizarea informa\u021biilor pe suport de h\xe2rtie, prin intermediul c\u0103ror mijloace \u0219i \xeen ce condi\u021bii se mai poate \xeendeplini obliga\u021bia de informare a clien\u021bilor?",options:[{id:"a",text:"a) pe e-mail, dac\u0103 poten\u021bialul client are acces la internet \u0219i a optat \xeen acest sens, f\u0103r\u0103 alte condi\u021bion\u0103ri"},{id:"b",text:"b) nu exist\u0103 obliga\u021bii de informare a clien\u021bilor"},{id:"c",text:"c) furnizarea informa\u021biilor se poate face doar pe suport h\xe2rtie"}],answers:[{id:"a",text:"a) pe e-mail, dac\u0103 poten\u021bialul client are acces la internet \u0219i a optat \xeen acest sens, f\u0103r\u0103 alte condi\u021bion\u0103ri"}]},{id:119,question:"\xcen cazul intermediarilor secundari, pe l\xe2ng\u0103 informa\u021biile privind identitatea creatorilor de produse \u0219i a distribuitorilor, documentul de informare adresat poten\u021bialului client trebuie s\u0103 con\u021bin\u0103 \u0219i informa\u021bii referitoare la:",options:[{id:"a",text:"a) clasele de asigur\u0103ri pentru care intermediaz\u0103 contracte de asigurare, denumirea asigur\u0103torilor pentru care sunt autoriza\u021bi s\u0103 intermedieze fiecare clas\u0103 de asigurare"},{id:"b",text:"b) lista produselor de asigurare existente \xeen pia\u021b\u0103"},{id:"c",text:"c) produsele de asigure cu caracter obligatoriu"}],answers:[{id:"a",text:"a) clasele de asigur\u0103ri pentru care intermediaz\u0103 contracte de asigurare, denumirea asigur\u0103torilor pentru care sunt autoriza\u021bi s\u0103 intermedieze fiecare clas\u0103 de asigurare"}]},{id:120,question:"Documentul de informare standardizat PID se elaboreaz\u0103 pentru furnizarea de informa\u021bi privind:",options:[{id:"a",text:"a) contractele de credit de\u021binute de client"},{id:"b",text:"b) asigur\u0103rile generale"},{id:"c",text:"c) toate categoriile de contractele de asigurare"}],answers:[{id:"b",text:"b) asigur\u0103rile generale"}]},{id:121,question:"Documentul de informare standardizat KID se elaboreaz\u0103 pentru furnizarea de informa\u021bii privind:",options:[{id:"a",text:"a) asigur\u0103rile de tip PRIIP"},{id:"b",text:"b) toate tipurile de produse de asigurare"},{id:"c",text:"c) asigur\u0103rile generale"}],answers:[{id:"a",text:"a) asigur\u0103rile de tip PRIIP"}]},{id:122,question:"Care este num\u0103rul de pagini pe care trebuie s\u0103-l aib\u0103 documentele PID \u0219i KID?",options:[{id:"a",text:"a) maxim o pagin\u0103, pentru a fi u\u0219or de citit"},{id:"b",text:"b) maxim 3 pagini format A4"},{id:"c",text:"c) un num\u0103r nedefinit de pagini, func\u021bie de volumul de informa\u021bii care se dore\u0219te a se comunict clientului"}],answers:[{id:"b",text:"b) maxim 3 pagini format A4"}]},{id:123,question:"Cine elaboreaz\u0103 documentul de informare standardizat KID sau PID?",options:[{id:"a",text:"a) dor societ\u0103\u021bie de asigurare, pentru c\u0103 doar acestea pot crea produse de asigurare"},{id:"b",text:"b) nu exist\u0103 \xeen nicio situa\u021bie obliga\u021bia elabor\u0103rii unui asemenea document"},{id:"c",text:"c) distribuitorul de asigur\u0103ri care a creat produsul de asigurare"}],answers:[{id:"c",text:"c) distribuitorul de asigur\u0103ri care a creat produsul de asigurare"}]},{id:124,question:"Informa\u021bia privind principalele excluderi pentru care nu se pot face solicit\u0103ri de desp\u0103gubiri:",options:[{id:"a",text:"a) nu este necesar\u0103 pentru c\u0103 nu exist\u0103 reglementat\u0103 o asemenea obliga\u021bie"},{id:"b",text:"b) este necesar\u0103 deoarece clientul trebuie informat \xeen leg\u0103tur\u0103 cu situa\u021biile \xeen care nu se pl\u0103t\u0219te indemniza\u021bia de asigurare"},{id:"c",text:"c) nu este necesar\u0103 pentru c\u0103 nu se impune transparentizarea informa\u021biilor privind produsele de asigurare"},{id:"a",text:"a) nu este necesar\u0103 \xeen cazul distribu\u021biei de produse de asigurare"},{id:"b",text:"b) este necesar\u0103 doar \xeen domeniul investi\u021biilor financiare"}],answers:[{id:"b",text:"b) este necesar\u0103 deoarece clientul trebuie informat \xeen leg\u0103tur\u0103 cu situa\u021biile \xeen care nu se pl\u0103t\u0219te indemniza\u021bia de asigurare"}]},{id:125,question:"Descrierea profilului de risc \u015fi de randament:",options:[{id:"a",text:"a) nu este necesar\u0103 \xeen cazul distribu\u021biei de produse de asigurare"},{id:"b",text:"b) este necesar\u0103 doar \xeen domeniul investi\u021biilor financiare"},{id:"c",text:"c) este specific\u0103 documentului de informare KID"}],answers:[{id:"c",text:"c) este specific\u0103 documentului de informare KID"}]},{id:126,question:"\xcen ce cazuri se utilizeaz\u0103 formularul de analiz\u0103 a cerin\u021belor \u0219i necesit\u0103\u021bilor clientului (DNT)?",options:[{id:"a",text:"a) nu exist\u0103 reglementare pentru un asemenea formular"},{id:"b",text:"b) doar la cererea expres\u0103 a poten\u021bialului client"},{id:"c",text:"c) \xeen cazul \xeen care se ofer\u0103 consultan\u021b\u0103"}],answers:[{id:"c",text:"c) \xeen cazul \xeen care se ofer\u0103 consultan\u021b\u0103"}]},{id:127,question:"Ce alte documente, al\u0103turi de KID \u0219i DNT, sunt distribuitorii de asigur\u0103ri obliga\u021bi s\u0103 furnizeze clientului \xeenainte de \xeencheiere a unui contract de tip PRIIP?",options:[{id:"a",text:"a) documentul ce prezint\u0103 o proiec\u021bie a contractului de asigurare, \xeen dou\u0103 exemplare semnate de ambele p\u0103r\u021bi"},{id:"b",text:"b) nu mai sunt necesare alte documente"},{id:"c",text:"c) obliga\u021bia de furnizare a oric\u0103ror documente este ulterioar\u0103 \xeencheierii unui contract de tip PRIIP"}],answers:[{id:"a",text:"a) documentul ce prezint\u0103 o proiec\u021bie a contractului de asigurare, \xeen dou\u0103 exemplare semnate de ambele p\u0103r\u021bi"}]},{id:128,question:"Care distribuitori au dreptul s\u0103 de\u021bin\u0103 solu\u0163ii informatice destinate comercializ\u0103rii electronice de produse electronice?",options:[{id:"a",text:"a) toate categoriile de intermediari"},{id:"b",text:"b) asigur\u0103torii \u0219i intermediarii principali"},{id:"c",text:"c) numai intermediarii secundari care distribuie produse de asigurare obligatorii"}],answers:[{id:"b",text:"b) asigur\u0103torii \u0219i intermediarii principali"}]},{id:129,question:"Ce anume trebuie s\u0103 bifeze poten\u021bialii clien\u021bi, \xeenainte de \xeencheierea unui contract de asigurare comercializat prin mijloace electronice?",options:[{id:"a",text:"a) o declara\u021bie c\u0103 sunt de acord cu efectuarea inspec\u021biei de risc"},{id:"b",text:"b) o declara\u021bie pe propria r\u0103spundere c\u0103 sunt majori, au completat \u0219i \xeen\u021beles DNT, c\u0103 datele \u0219i informa\u021biile furnizate de ei sunt reale la momentul bif\u0103rii"},{id:"c",text:"c) o declara\u021bie c\u0103 vor reveni cu eventuale preciz\u0103ri \xeen leg\u0103tur\u0103 cu anumite riscuri pe care vor s\u0103 le asigurare"}],answers:[{id:"b",text:"b) o declara\u021bie pe propria r\u0103spundere c\u0103 sunt majori, au completat \u0219i \xeen\u021beles DNT, c\u0103 datele \u0219i informa\u021biile furnizate de ei sunt reale la momentul bif\u0103rii"}]},{id:130,question:"Care sunt condi\u021biile pentru ca, \xeen cazul contractelor de asigurare de tip PRIIP la distan\u021b\u0103, declara\u021bia de adecvare s\u0103 fie furnizat\u0103 clientului pe suport durabil ulterior \xeencheierii contractului?",options:[{id:"a",text:"a) nu este posibil\u0103 transmiterea \xeen prealabil a declara\u021biei de adecvare prin mijloace de comunicare la distan\u021b\u0103, clien\u021bii au solicitat acest lucru \u0219i au fost informa\u021bi c\u0103 pot \xeent\xe2rzia \xeencheierea contractului p\xe2n\u0103 la primirea declara\u021biei"},{id:"b",text:"b) nu este posibil\u0103 transmiterea \xeen prealabil a declara\u021biei de adecvare prin mijloace de comunicare la distan\u021b\u0103, clien\u021bii au solicitat acest lucru \u0219i au fost informa\u021bi c\u0103 pot denun\u021ba contractul \xeen termen de 30 de zile de la \xeencheierea acestuia"},{id:"c",text:"c) nu este posibil\u0103 transmiterea \xeen prealabil a declara\u021biei de adecvare prin mijloace de comunicare la distan\u021b\u0103, iar clien\u021bii au fost informa\u021bi c\u0103 pot denun\u021ba contractul \xeen termen de 30 de zile de la \xeencheierea acestuia"}],answers:[{id:"a",text:"a) nu este posibil\u0103 transmiterea \xeen prealabil a declara\u021biei de adecvare prin mijloace de comunicare la distan\u021b\u0103, clien\u021bii au solicitat acest lucru \u0219i au fost informa\u021bi c\u0103 pot \xeent\xe2rzia \xeencheierea contractului p\xe2n\u0103 la primirea declara\u021biei"}]},{id:131,question:"Pentru asigur\u0103rile generale \xeencheiate la distan\u021b\u0103, clientul poate denun\u021ba unilateral contractul:",options:[{id:"a",text:"a) \xeen orice termen dore\u0219te clientul"},{id:"b",text:"b) \xeen termen de 30 de zile"},{id:"c",text:"c) \xeen termen de 14 zile calendaristice"}],answers:[{id:"c",text:"c) \xeen termen de 14 zile calendaristice"}]},{id:132,question:"Care este locul unde se poate \xeencheia \xeentre persoanele prezente un contract de asigurare?",options:[{id:"a",text:"a) doar la sediul asigur\u0103torului"},{id:"b",text:"b) la domiciliul s\u0103u, dup\u0103 caz, re\u015fedin\u0163a clientului sau poten\u0163ialului client persoan\u0103 fizic\u0103 sau \xeen alt\u0103 loca\u0163ie agreat\u0103 cu acesta"},{id:"c",text:"c) \xeen orice loca\u021bie, f\u0103r\u0103 nicio alt\u0103 condi\u021bionare"}],answers:[{id:"b",text:"b) la domiciliul s\u0103u, dup\u0103 caz, re\u015fedin\u0163a clientului sau poten\u0163ialului client persoan\u0103 fizic\u0103 sau \xeen alt\u0103 loca\u0163ie agreat\u0103 cu acesta"}]},{id:133,question:"\xcen cazul \xeen care intermediarul colecteaz\u0103 prime de asigurare de la clien\u0163i, indica\u021bi c\xe2nd se consider\u0103 acestea transferate societ\u0103\u021bii de asigurare:",options:[{id:"a",text:"a) la momentul \xeen care clientul a efectuat plata primei c\u0103tre intermediar"},{id:"b",text:"b) \xeen maxim 5 zile"},{id:"c",text:"c) oric\xe2nd, nu exist\u0103 un termen stabilit"}],answers:[{id:"a",text:"a) la momentul \xeen care clientul a efectuat plata primei c\u0103tre intermediar"}]},{id:134,question:"Contractul de distribu\u0163ie \xeen asigur\u0103ri este o form\u0103 a:",options:[{id:"a",text:"a) contractului de credit"},{id:"b",text:"b) contractului de mandat, reglementat de Codul civil"},{id:"c",text:"c) contractului de asigurare"}],answers:[{id:"b",text:"b) contractului de mandat, reglementat de Codul civil"}]},{id:135,question:"Asigur\u0103torii \xeencheie cu intermediarii principali contracte:",options:[{id:"a",text:"a) de asigurare"},{id:"b",text:"b) de credit"},{id:"c",text:"c) contracte de colaborare care au drept obiect distribu\u0163ia de asigur\u0103ri"}],answers:[{id:"c",text:"c) contracte de colaborare care au drept obiect distribu\u0163ia de asigur\u0103ri"}]},{id:136,question:"Ce este mandatul de brokeraj:",options:[{id:"a",text:"a) contractul dintre client \u015fi compania de brokeraj"},{id:"b",text:"b) contractul \xeencheiat de compania de brokeraj \u0219i intermediarul secundar cu care colaboreaz\u0103"},{id:"c",text:"c) contractul \xeencheiat \xeentre brokerul \xeen asigur\u0103ri \u0219i un asigur\u0103tor"}],answers:[{id:"a",text:"a) contractul dintre client \u015fi compania de brokeraj"}]},{id:137,question:"Mandatul de intermediere este:",options:[{id:"a",text:"a)  un contract nereglementat"},{id:"b",text:"b) contractul dintre client \u015fi institu\u0163ia de credit sau firma de investi\u0163ii \xeen calitate de intermediar principal"},{id:"c",text:"c) contractul de colaborare \xeencheiat \xeentre intermediarii principali  \u0219i societatea de asigurare"}],answers:[{id:"b",text:"b) contractul dintre client \u015fi institu\u0163ia de credit sau firma de investi\u0163ii \xeen calitate de intermediar principal"}]},{id:138,question:"Societatea de asigurare \xeencheie cu agentul de asigurare urm\u0103torul contract de colaborare:",options:[{id:"a",text:"a) contract de asigurare"},{id:"b",text:"b) contract de credit"},{id:"c",text:"c) contract de agent de asigurare"}],answers:[{id:"c",text:"c) contract de agent de asigurare"}]},{id:139,question:"Asigur\u0103torii pot avea canale de distribu\u021bie proprii, reprezentate de intermediarii secundari, care:",options:[{id:"a",text:"a) sunt angaja\u021bii asigur\u0103torului"},{id:"b",text:"b) ac\u021bioneaz\u0103 numai \xeen numele \u0219i pe r\u0103spunderea asigur\u0103torilor, sub r\u0103spunderea acestora"},{id:"c",text:"c) sunt organiza\u021bi ca persoane juridice, \xeen toate cazurile"}],answers:[{id:"b",text:"b) ac\u021bioneaz\u0103 numai \xeen numele \u0219i pe r\u0103spunderea asigur\u0103torilor, sub r\u0103spunderea acestora"}]},{id:140,question:"Contractul de agent este:",options:[{id:"a",text:"a) un contract de asigurare"},{id:"b",text:"b) contractul de colaborare \xeencheiat de agent cu unul sau mai mul\u021bi asigur\u0103tori, \xeen vederea desf\u0103\u0219ur\u0103rii activit\u0103\u021bii de distribu\u021bie, \xeen numele acestuia/acestora"},{id:"c",text:"c) un contract de munc\u0103"}],answers:[{id:"b",text:"b) contractul de colaborare \xeencheiat de agent cu unul sau mai mul\u021bi asigur\u0103tori, \xeen vederea desf\u0103\u0219ur\u0103rii activit\u0103\u021bii de distribu\u021bie, \xeen numele acestuia/acestora"}]},{id:141,question:"Contractul de agent auxiliar este:",options:[{id:"a",text:"a) contractul de colaborare \xeencheiat de agentul auxiliar cu unul sau mai mul\u021bi asigur\u0103tori, \xeen vederea desf\u0103\u0219ur\u0103rii activit\u0103\u021bii de distribu\u021bie de asigur\u0103ri, \xeen numele acestuia/acestora"},{id:"b",text:"b) un contract de munc\u0103"},{id:"c",text:"c) un contract de asigurare"}],answers:[{id:"a",text:"a) contractul de colaborare \xeencheiat de agentul auxiliar cu unul sau mai mul\u021bi asigur\u0103tori, \xeen vederea desf\u0103\u0219ur\u0103rii activit\u0103\u021bii de distribu\u021bie de asigur\u0103ri, \xeen numele acestuia/acestora"}]},{id:142,question:"Contractul de agent afiliat este:",options:[{id:"a",text:"a) un contract de asigurare"},{id:"b",text:"b) un contract de munc\u0103"},{id:"c",text:"c) contractul de colaborare \xeencheiat de agentul afiliat cu unul sau mai mul\u021bi asigur\u0103tori, \xeen vederea desf\u0103\u0219ur\u0103rii activit\u0103\u021bii de distribu\u021bie de asigur\u0103ri, \xeen numele acestuia/acestora"}],answers:[{id:"c",text:"c) contractul de colaborare \xeencheiat de agentul afiliat cu unul sau mai mul\u021bi asigur\u0103tori, \xeen vederea desf\u0103\u0219ur\u0103rii activit\u0103\u021bii de distribu\u021bie de asigur\u0103ri, \xeen numele acestuia/acestora"}]},{id:143,question:"Contractul de asistent este:",options:[{id:"a",text:"a) contractul de colaborare \xeencheiat de intermediarii principali cu asisten\u021bii \xeen vederea desf\u0103\u015fur\u0103rii activit\u0103\u0163ii de distribu\u0163ie"},{id:"b",text:"b) un contract de munc\u0103"},{id:"c",text:"c) un contract de asigurare"}],answers:[{id:"a",text:"a) contractul de colaborare \xeencheiat de intermediarii principali cu asisten\u021bii \xeen vederea desf\u0103\u015fur\u0103rii activit\u0103\u0163ii de distribu\u0163ie"}]},{id:144,question:"Contractul de asistent auxiliar este:",options:[{id:"a",text:"a) un contract de munc\u0103"},{id:"b",text:"b) contractul de colaborare \xeencheiat de intermediarii principali cu asisten\u021bii auxiliari, \xeen vederea desf\u0103\u015fur\u0103rii activit\u0103\u0163ii de distribu\u0163ie"},{id:"c",text:"c) un contract de asigurare"}],answers:[{id:"b",text:"b) contractul de colaborare \xeencheiat de intermediarii principali cu asisten\u021bii auxiliari, \xeen vederea desf\u0103\u015fur\u0103rii activit\u0103\u0163ii de distribu\u0163ie"}]},{id:145,question:"Pot fi parte a contractului de distribu\u0163ie urm\u0103torii:",options:[{id:"a",text:"a) clientul, asigur\u0103torul, intermediarul principal, intermediarul secundar, intermediarul auxiliar"},{id:"b",text:"b) un angajat \u015fi asigur\u0103torul"},{id:"c",text:"c) clientul, \xeen calitate de \xeemprumutat \u015fi o institu\u021bie de credit"}],answers:[{id:"a",text:"a) clientul, asigur\u0103torul, intermediarul principal, intermediarul secundar, intermediarul auxiliar"}]},{id:146,question:"Cine poate opta pentru categoria intermediar principal sau secundar:",options:[{id:"a",text:"a) asigur\u0103torul"},{id:"b",text:"b) un angajat al asiguratorului"},{id:"c",text:"c) institu\u0163iile de credit \u015fi firmele de investi\u0163ii"}],answers:[{id:"c",text:"c) institu\u0163iile de credit \u015fi firmele de investi\u0163ii"}]},{id:147,question:"Indica\u021bi varianta corect\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) asigur\u0103torii nu au drepturi, au numai obliga\u021bii fa\u021b\u0103 de poten\u021bialii clien\u021bi"},{id:"b",text:"b) asigur\u0103torii au dreptul de a crea produse de asigurare \u015fi de a le distribui prin canale proprii de distribu\u021bie"},{id:"c",text:"c) asigur\u0103torii au dreptul de a \xeencheia contracte de munc\u0103 cu angaja\u021bii s\u0103i, oblig\xe2ndu-i la distribu\u021bia de produse de asigurare"}],answers:[{id:"b",text:"b) asigur\u0103torii au dreptul de a crea produse de asigurare \u015fi de a le distribui prin canale proprii de distribu\u021bie"}]},{id:148,question:"Compania \xeen brokeraj are obliga\u0163ia de a:",options:[{id:"a",text:"a) informa clientul \xeen faza precontractual\u0103, de analiz\u0103 a nevoilor, obliga\u0163ia de a oferi consultan\u0163\u0103"},{id:"b",text:"b) \xeencheia contracte de munc\u0103 cu angaja\u021bii s\u0103i, oblig\xe2ndu-i la distribu\u021bia de produse de asigurare"},{id:"c",text:"c) propune contracte de asigurare clien\u0163ilor, chiar daca acestea nu se potrivesc nevoilor \u015fi necesit\u0103\u0163ilor acestora"}],answers:[{id:"a",text:"a) informa clientul \xeen faza precontractual\u0103, de analiz\u0103 a nevoilor, obliga\u0163ia de a oferi consultan\u0163\u0103"}]},{id:149,question:"Ce este contractul de distribu\u0163ie \xeen asigur\u0103ri:",options:[{id:"a",text:"a) un contract de mandat"},{id:"b",text:"b) un contract de munc\u0103"},{id:"c",text:"c) un contract de credit"}],answers:[{id:"a",text:"a) un contract de mandat"}]},{id:150,question:"\xcen desf\u0103\u0219urarea activit\u0103\u021bii de distribu\u021bie, asigur\u0103torii \xeencheie contracte de colaborare direct cu intermediarii principali: ",options:[{id:"a",text:"a) pentru a efectua inspec\u021bii de risc"},{id:"b",text:"b) pentru stabilirea unor rela\u0163ii de munc\u0103"},{id:"c",text:"c) prin care intermediarii principali ac\u0163ioneaz\u0103 \xeen numele clien\u0163ilor proprii"}],answers:[{id:"c",text:"c) prin care intermediarii principali ac\u0163ioneaz\u0103 \xeen numele clien\u0163ilor proprii"}]},{id:151,question:"Contractele \xeencheiate de asigur\u0103tori cu intermediarii principali au ca obiect:",options:[{id:"a",text:"a) educa\u021bia financiar\u0103 a clien\u021bilor privind produsele de asigurare"},{id:"b",text:"b) distribu\u0163ia de asigur\u0103ri"},{id:"c",text:"c) asigurarea vie\u0163ii unei persoane"}],answers:[{id:"b",text:"b) distribu\u0163ia de asigur\u0103ri"}]},{id:152,question:"Compania \xeen brokeraj, \xeen cadrul contractului de colaborare \xeencheiat cu asigur\u0103torul, ac\u0163ioneaz\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) numai \xeen favoarea celui care ofer\u0103 cel mai mare comision"},{id:"b",text:"b) \xeen nume propriu, nu reprezint\u0103 \xeen niciun caz clientul"},{id:"c",text:"c) \xeen numele clientului, fiind reprezentantul acestuia \xeen rela\u0163ia cu asigur\u0103torul"}],answers:[{id:"c",text:"c) \xeen numele clientului, fiind reprezentantul acestuia \xeen rela\u0163ia cu asigur\u0103torul"}]},{id:153,question:"Institu\u0163ia de credit, intermediar principal, \xeen cadrul contractului de colaborare \xeencheiat cu asigur\u0103torul, ac\u021bioneaz\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) \xeen numele clientului, fiind reprezentantul acestuia \xeen rela\u0163ia cu asigur\u0103torul"},{id:"b",text:"b) ac\u0163ioneaz\u0103 \xeen favoarea celui care ofer\u0103 cel mai mare comision"},{id:"c",text:"c) doar dac\u0103 prime\u015fte un comision foarte mare"}],answers:[{id:"a",text:"a) \xeen numele clientului, fiind reprezentantul acestuia \xeen rela\u0163ia cu asigur\u0103torul"}]},{id:154,question:"Mandatul \xeen brokeraj este:",options:[{id:"a",text:"a) un contract"},{id:"b",text:"b) o adeverin\u0163\u0103 emis\u0103 de organul fiscal"},{id:"c",text:"c) o declara\u0163ie dat\u0103 \xeen fa\u0163a notarului"}],answers:[{id:"a",text:"a) un contract"}]},{id:155,question:"Mandatul de intermediere:",options:[{id:"a",text:"a) nu este un contract reglementat"},{id:"b",text:"b) este contractul dintre un client \u015fi institu\u0163ia de credit sau firma de investi\u0163ii \xeen calitate de intermediar principal"},{id:"c",text:"c) este o procur\u0103 notarial\u0103"}],answers:[{id:"b",text:"b) este contractul dintre un client \u015fi institu\u0163ia de credit sau firma de investi\u0163ii \xeen calitate de intermediar principal"}]},{id:156,question:"Asigur\u0103torii pot avea canale de distribu\u021bie proprii, reprezentate de:",options:[{id:"a",text:"a) clien\u0163ii, persoane fizice"},{id:"b",text:"b) clien\u0163ii, persoane juridice"},{id:"c",text:"c) intermediarii secundari"}],answers:[{id:"c",text:"c) intermediarii secundari"}]},{id:157,question:"Intermediarii secundari ac\u0163ioneaz\u0103 sub r\u0103spunderea:",options:[{id:"a",text:"a) asigur\u0103torilor"},{id:"b",text:"b) autorit\u0103\u0163ii de supraveghere"},{id:"c",text:"c) organului fiscal"}],answers:[{id:"a",text:"a) asigur\u0103torilor"}]},{id:158,question:"Unul din tipurile de contracte de distribu\u0163ie \xeencheiate de intermediarii secundari este:",options:[{id:"a",text:"a) procura notarial\u0103"},{id:"b",text:"b) contractul de agent"},{id:"c",text:"c) contractul de asigurare"}],answers:[{id:"b",text:"b) contractul de agent"}]},{id:159,question:"Contractul de agent:",options:[{id:"a",text:"a) se \xeencheie de c\u0103tre agen\u021bi cu una sau mai multe societ\u0103\u0163i de asigurare"},{id:"b",text:"b) nu este necesar pentru distribu\u0163ia \xeen asigur\u0103ri"},{id:"c",text:"c) se \xeencheie numai dac\u0103 se pl\u0103te\u015fte un comision \xeen avans"}],answers:[{id:"a",text:"a) se \xeencheie de c\u0103tre agen\u021bi cu una sau mai multe societ\u0103\u0163i de asigurare"}]},{id:160,question:"Contractul de agent auxiliar se \xeencheie:",options:[{id:"a",text:"a) cu clientul care pl\u0103te\u015fte cel mai mare comision"},{id:"b",text:"b) verbal, nu este necesar\u0103 forma scris\u0103"},{id:"c",text:"c) de agen\u021bii auxiliari cu unul sau mai mul\u021bi asigur\u0103tori, \xeen vederea desf\u0103\u0219ur\u0103rii activit\u0103\u021bii de distribu\u021bie de asigur\u0103ri"}],answers:[{id:"c",text:"c) de agen\u021bii auxiliari cu unul sau mai mul\u021bi asigur\u0103tori, \xeen vederea desf\u0103\u0219ur\u0103rii activit\u0103\u021bii de distribu\u021bie de asigur\u0103ri"}]},{id:161,question:"Contractul de agent afiliat se \xeencheie:",options:[{id:"a",text:"a) numai dac\u0103 autoritatea de supraveghere solicit\u0103 un asemenea contract"},{id:"b",text:"b) numai dac\u0103 clientul solicit\u0103 un astfel de contract"},{id:"c",text:"c) de agen\u021bii afilia\u021bi cu unul sau mai mul\u021bi asigur\u0103tori, \xeen vederea desf\u0103\u0219ur\u0103rii activit\u0103\u021bii de distribu\u021bie de asigur\u0103ri"}],answers:[{id:"c",text:"c) de agen\u021bii afilia\u021bi cu unul sau mai mul\u021bi asigur\u0103tori, \xeen vederea desf\u0103\u0219ur\u0103rii activit\u0103\u021bii de distribu\u021bie de asigur\u0103ri"}]},{id:162,question:"Contractul de asistent se \xeencheie:",options:[{id:"a",text:"a) la cererea autorit\u0103\u0163ii de supraveghere"},{id:"b",text:"b) de intermediarii principali cu asisten\u021bii \xeen vederea desf\u0103\u015fur\u0103rii activit\u0103\u0163ii de distribu\u0163ie"},{id:"c",text:"c) la notar"}],answers:[{id:"b",text:"b) de intermediarii principali cu asisten\u021bii \xeen vederea desf\u0103\u015fur\u0103rii activit\u0103\u0163ii de distribu\u0163ie"}]},{id:163,question:"Contractul de asistent auxiliar se \xeencheie:",options:[{id:"a",text:"a) ori de c\xe2te ori sesizeaz\u0103 autoritatea de supraveghere lipsa acestuia"},{id:"b",text:"b) de intermediarii principali cu asisten\u021bii auxiliari, \xeen vederea desf\u0103\u015fur\u0103rii activit\u0103\u0163ii de distribu\u0163ie"},{id:"c",text:"c) dac\u0103 reclam\u0103 clientul lipsa lui"}],answers:[{id:"b",text:"b) de intermediarii principali cu asisten\u021bii auxiliari, \xeen vederea desf\u0103\u015fur\u0103rii activit\u0103\u0163ii de distribu\u0163ie"}]},{id:164,question:"De ce sunt reglementate anumite clauze minimale pe care trebuie s\u0103 le con\u0163in\u0103 contractele de distribu\u0163ie?",options:[{id:"a",text:"a) pentru protejarea clien\u0163ilor care trebuie s\u0103 de\u0163in\u0103 toate informa\u0163iile necesare cu privire la distribuitorul care va negocia \u015fi/sau \xeencheia poli\u0163a de asigurare"},{id:"b",text:"b) pentru a le deosebi pe cele maximale pe care legea le prevede"},{id:"c",text:"c) pentru educa\u021bia financiar\u0103 a tuturor celor care achizi\u021bioneaz\u0103 produse de asigurare"}],answers:[{id:"a",text:"a) pentru protejarea clien\u0163ilor care trebuie s\u0103 de\u0163in\u0103 toate informa\u0163iile necesare cu privire la distribuitorul care va negocia \u015fi/sau \xeencheia poli\u0163a de asigurare"}]},{id:165,question:"Ce sunt clauzele minimale din contractele de distribu\u0163ie?",options:[{id:"a",text:"a) cele care con\u021bin riscurile posibile"},{id:"b",text:"b) cele care prev\u0103d con\u0163inutul minim al contractelor de distribu\u0163ie"},{id:"c",text:"c) clauzele op\u0163ionale pe care distribuitorul poate decide s\u0103 nu le introduc\u0103 \xeen contract"}],answers:[{id:"b",text:"b) cele care prev\u0103d con\u0163inutul minim al contractelor de distribu\u0163ie"}]},{id:166,question:"Contractul de distribu\u0163ie:",options:[{id:"a",text:"a) \xeenceteaz\u0103 dac\u0103 distrubuitorul \xee\u015fi pierde pierde autoriza\u0163ia primit\u0103 din partea A.S.F."},{id:"b",text:"b) nu \xeenceteaz\u0103 niciodat\u0103"},{id:"c",text:"c) \xeenceteaz\u0103 numai la solicitarea asigur\u0103torului"}],answers:[{id:"a",text:"a) \xeenceteaz\u0103 dac\u0103 distrubuitorul \xee\u015fi pierde pierde autoriza\u0163ia primit\u0103 din partea A.S.F."}]},{id:167,question:"Una din situa\u0163iile \xeen care contractul de distribu\u0163ie \xeenceteaz\u0103 este:",options:[{id:"a",text:"a) atunci c\xe2nd contractul este \xeencheiat pe perioad\u0103 determinat\u0103"},{id:"b",text:"b) atunci c\xe2nd decide instan\u0163a de judecat\u0103"},{id:"c",text:"c) ca urmare a renun\u0163\u0103rii intermediarului principal sau secundar la acest contract"}],answers:[{id:"c",text:"c) ca urmare a renun\u0163\u0103rii intermediarului principal sau secundar la acest contract"}]},{id:168,question:"Pe l\xe2ng\u0103 clauzele minimale, \xeen contractele de distribu\u0163ie pot fi prev\u0103zute:",options:[{id:"a",text:"a) \xeentotdeauna \u0219i alte clauze chiar dac\u0103 acestea contravin clauzelor minimale \u015fi le anuleaz\u0103 efectele"},{id:"b",text:"b) nu pot fi prev\u0103zute alte clauze"},{id:"c",text:"c) alte clauze cu condi\u0163ia ca acestea s\u0103 nu contravin\u0103 clauzelor minimale \u015fi nici s\u0103 le anihileze efectele"}],answers:[{id:"c",text:"c) alte clauze cu condi\u0163ia ca acestea s\u0103 nu contravin\u0103 clauzelor minimale \u015fi nici s\u0103 le anihileze efectele"}]},{id:169,question:"Ce trebuie s\u0103 prevad\u0103 contractul de mandat de brokeraj \u015fi cel de intermediere?",options:[{id:"a",text:"a) prezentarea op\u021biunii privind colaborarea \u0219i cu o alt\u0103 companie de brokeraj, sau cu alt intermediar principal, cu men\u021biunea c\u0103 \xeen cazul \xeen care activit\u0103\u021bile sunt prestate \xeen comun, r\u0103spund \xeen solidar pentru eventuale prejudicii cauzate clien\u021bilor, iar \xeen cazul \xeen care activit\u0103\u021bile sunt distincte, fiecare companie de brokeraj, respectiv intermediar principal poart\u0103 r\u0103spunderea pentru activitatea desf\u0103\u0219urat\u0103"},{id:"b",text:"b) obligativitatea p\u0103r\u021bilor de a colabora \xeen vedere reducerii infrac\u021biunilor de natur\u0103 financiar\u0103"},{id:"c",text:"c) obligativitatea distribuitorului de a distribui doar acele produse remunerate cel mai avantajos"}],answers:[{id:"a",text:"a) prezentarea op\u021biunii privind colaborarea \u0219i cu o alt\u0103 companie de brokeraj, sau cu alt intermediar principal, cu men\u021biunea c\u0103 \xeen cazul \xeen care activit\u0103\u021bile sunt prestate \xeen comun, r\u0103spund \xeen solidar pentru eventuale prejudicii cauzate clien\u021bilor, iar \xeen cazul \xeen care activit\u0103\u021bile sunt distincte, fiecare companie de brokeraj, respectiv intermediar principal poart\u0103 r\u0103spunderea pentru activitatea desf\u0103\u0219urat\u0103"}]},{id:170,question:"Ce obliga\u0163ie a agentului trebuie s\u0103 introduc\u0103 asigur\u0103torul \xeen contractul de agent?",options:[{id:"a",text:"a) obliga\u0163ia ca agentul s\u0103 refuze clien\u0163ii care pun prea multe \xeentreb\u0103ri despre produsele de asigurare"},{id:"b",text:"b) obliga\u021bia ca agentul s\u0103 efectueze inspec\u021bile de risc pentru toate clasele de asigur\u0103ri intermediate"},{id:"c",text:"c) obliga\u0163ia ca agentul s\u0103 \xeenscrie codului unic pe contractele de asigurare \u0219i pe chitan\u021bele eliberate de intermediarii secundari, \xeen numele asigur\u0103torului"}],answers:[{id:"c",text:"c) obliga\u0163ia ca agentul s\u0103 \xeenscrie codului unic pe contractele de asigurare \u0219i pe chitan\u021bele eliberate de intermediarii secundari, \xeen numele asigur\u0103torului"}]},{id:171,question:"Obligativitatea desf\u0103\u0219ur\u0103rii activit\u0103\u021bii de distribu\u021bie numai \xeen spa\u021biile autorizate:",options:[{id:"a",text:"a) nu trebuie respectat\u0103 de c\u0103tre distribuitorii persoane fizice"},{id:"b",text:"b) este o clauz\u0103 minimal\u0103, ce trebuie introdus\u0103 de asigur\u0103tor \xeen contractul cu intermediarul secundar"},{id:"c",text:"c) trebuie respectat\u0103 doar de c\u0103tre distribuitorii care distribuire produse de asigurare obligatorii"}],answers:[{id:"b",text:"b) este o clauz\u0103 minimal\u0103, ce trebuie introdus\u0103 de asigur\u0103tor \xeen contractul cu intermediarul secundar"}]},{id:172,question:"Clauzele minimale ale contractelor de distribu\u0163ie:",options:[{id:"a",text:"a) sunt reglementate prin prevederile legale"},{id:"b",text:"b) nu sunt reglementate"},{id:"c",text:"c) sunt \xeen curs de reglementare"}],answers:[{id:"a",text:"a) sunt reglementate prin prevederile legale"}]},{id:173,question:"Obligativitatea men\u021binerii \u0219i prezent\u0103rii dovezii privind preg\u0103tirea profesional\u0103 a intermediarilor secundari:",options:[{id:"a",text:"a) revine autorit\u0103\u0163ii de supraveghere care autorizeaz\u0103 intermediarii secundari"},{id:"b",text:"b) trebuie introdus\u0103 \xeen contractul de agent, agent afiliat \u0219i agent auxiliar"},{id:"c",text:"c) nu exist\u0103 aceast\u0103 obligativitate"}],answers:[{id:"b",text:"b) trebuie introdus\u0103 \xeen contractul de agent, agent afiliat \u0219i agent auxiliar"}]},{id:174,question:"P\u0103r\u021bile, \xeentr-un contract de asigurare de r\u0103spundere civil\u0103, pot fi:",options:[{id:"a",text:"a) asigur\u0103torul \u0219i ter\u021bul prejudiciat"},{id:"b",text:"b) asigur\u0103torul \u0219i compania de brokeraj"},{id:"c",text:"c) asigur\u0103torul \u0219i asiguratul"}],answers:[{id:"c",text:"c) asigur\u0103torul \u0219i asiguratul"}]},{id:175,question:"\xcen poli\u021ba de asigurare este obligatorie indicarea:",options:[{id:"a",text:"a) riscurilor asigurate \u0219i excluderile"},{id:"b",text:"b) datele de identificare ale ter\u021bului prejudiciat"},{id:"c",text:"c) domiciliul reprezentantului legal al distribuitorului de asigur\u0103ri"}],answers:[{id:"a",text:"a) riscurilor asigurate \u0219i excluderile"}]},{id:176,question:"Intermediarilor \u0219i intermediarilor de asigur\u0103ri auxiliare le este interzis:",options:[{id:"a",text:"a) s\u0103-\u0219i fac\u0103 publicitate pentru activitatea pe care o desf\u0103\u0219oar\u0103"},{id:"b",text:"b) s\u0103 fac\u0103 publicitate remunerat\u0103 pentru activitatea unui asigur\u0103tor (unei societ\u0103\u021bi)"},{id:"c",text:"c) s\u0103 fac\u0103 publicitate neremunerat\u0103 pentru produsele asigur\u0103torilor (societ\u0103\u021bilor)"}],answers:[{id:"b",text:"b) s\u0103 fac\u0103 publicitate remunerat\u0103 pentru activitatea unui asigur\u0103tor (unei societ\u0103\u021bi)"}]},{id:177,question:"Momentul \xeen care clientul este informat cu privire la procedurile de reclama\u021bii/peti\u021bionare \u0219i informa\u021bii privind procedurile de  solu\u021bionare alternativ\u0103 a litigiilor este:",options:[{id:"a",text:"a) imediat dup\u0103 ce se \xeencheie contractul de asigurare"},{id:"b",text:"b) la acordarea indemniza\u021biei de asigurare"},{id:"c",text:"c) anterior \xeencheierii contractului de asigurare"}],answers:[{id:"c",text:"c) anterior \xeencheierii contractului de asigurare"}]},{id:178,question:"Distribuitorii de asigur\u0103ri au obliga\u021bia s\u0103-i informeze pe poten\u021bialii clien\u021bi dac\u0103 ofer\u0103 consultan\u021b\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) la cererea poten\u021bialilor clien\u021bi"},{id:"b",text:"b) \xeen toate cazurile, \xeenainte de \xeencheierea contractului de asigurare"},{id:"c",text:"c) doar dac\u0103 sunt intermediari secundari"}],answers:[{id:"b",text:"b) \xeen toate cazurile, \xeenainte de \xeencheierea contractului de asigurare"}]},{id:179,question:"De ce trebuie informati clien\u021bii de c\u0103tre un intermediar despre faptul c\u0103 are obliga\u021bia contractual\u0103 de a lucra cu unul sau mai mul\u021bi asigur\u0103tori?",options:[{id:"a",text:"a) din motive de transparen\u021b\u0103 \u0219i pentru a evita conflictul de interese"},{id:"b",text:"b) pentru a-\u0219i face reclam\u0103 \xeen leg\u0103tur\u0103 cu asigur\u0103torii cu care colaboreaz\u0103"},{id:"c",text:"c) pentru ca poten\u021bialii clien\u021bi s\u0103 aleag\u0103 produsul de asigurare cel mai potrivit"}],answers:[{id:"a",text:"a) din motive de transparen\u021b\u0103 \u0219i pentru a evita conflictul de interese"}]},{id:180,question:"Acordarea de consultan\u021b\u0103 este obligatorie \xeen cazul asigur\u0103rilor de r\u0103spundere civil\u0103, asigur\u0103rii obligatorii a locuin\u021belor, asigur\u0103rilor medicale de c\u0103l\u0103torii \xeen str\u0103in\u0103tate:",options:[{id:"a",text:"a) \xeen cazul \xeen care poten\u021bialul client opteaz\u0103 pentru aceasta \xeen DNT"},{id:"b",text:"b) nu se acord\u0103 consultan\u021b\u0103 pentru aceste produse de asigurare"},{id:"c",text:"c) dac\u0103 distribuitorul de asigur\u0103ri apreciaz\u0103 c\u0103 este nevoie de consultan\u021b\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) \xeen cazul \xeen care poten\u021bialul client opteaz\u0103 pentru aceasta \xeen DNT"}]},{id:181,question:"V\xe2nzarea combinat\u0103 se refer\u0103 la furnizarea unui produs de asigurare:",options:[{id:"a",text:"a) care ofer\u0103 acoperire pentru mai multe riscuri"},{id:"b",text:"b) care reprezint\u0103 un produs de investi\u021bii bazat pe asigur\u0103ri"},{id:"c",text:"c) \xeempreun\u0103 cu un serviciu sau un produs auxiliar care nu este o asigurare \u0219i care compun acela\u0219i pachet sau acela\u0219i acord"}],answers:[{id:"c",text:"c) \xeempreun\u0103 cu un serviciu sau un produs auxiliar care nu este o asigurare \u0219i care compun acela\u0219i pachet sau acela\u0219i acord"}]},{id:182,question:"Distribuitorii de asigur\u0103ri au obliga\u021bia de a asigura clientului un acces facil la raportul anual privind solvabilitatea \u0219i stabilitatea financiar\u0103 a asigur\u0103torului unui produs de asigurare:",options:[{id:"a",text:"a) de via\u021b\u0103"},{id:"b",text:"b) de locuin\u021be"},{id:"c",text:"c) de credite \u0219i garan\u021bii"}],answers:[{id:"a",text:"a) de via\u021b\u0103"}]},{id:183,question:"Recomandarea pentru un produs de investi\u021bii bazat pe asigur\u0103ri (de tip PRIIP) este adecvat\u0103 dac\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) poate s\u0103 \xeei ofere clientului c\xe2\u0219tiguri poten\u021biale ridicate chiar dac\u0103 riscurile la care este expus\u0103 investi\u021bia sunt mari"},{id:"b",text:"b) corespunde toleran\u021bei la risc \u0219i capacit\u0103\u021bii clientului de a suporta pierderi financiare"},{id:"c",text:"c) clientul a solicitat achizi\u021bionarea acelui produs"}],answers:[{id:"b",text:"b) corespunde toleran\u021bei la risc \u0219i capacit\u0103\u021bii clientului de a suporta pierderi financiare"}]},{id:184,question:"Una dintre excep\u021biile de la obliga\u021bia de a furniza informa\u021bii despre asigur\u0103tor, intermediar, conflictul de interese \u0219i acordarea de consultan\u021b\u0103 vizeaz\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) activitatea de distribu\u021bie de asigur\u0103ri din clasa 1 de asigur\u0103ri generale-accidente, inclusiv accidente de munc\u0103 \u015fi boli profesionale"},{id:"b",text:"b) activitatea de distribu\u021bie de asigur\u0103ri de riscuri majore"},{id:"c",text:"c) activitatea de distribu\u021bie de asigur\u0103ri din clasa 2 de asigur\u0103ri generale- asigur\u0103ri de s\u0103n\u0103tate"}],answers:[{id:"b",text:"b) activitatea de distribu\u021bie de asigur\u0103ri de riscuri majore"}]},{id:185,question:"\xcen ce limb\u0103 se transmit informa\u021biile clien\u021bilor \xeenainte de \xeencheierea unui contract de asigurare?",options:[{id:"a",text:"a) \xeen limba oficial\u0103 a statului unde este situat sediul distribuitorului de asigur\u0103ri"},{id:"b",text:"b) \xeen limba oficial\u0103 a creatorului produsului de asigurare"},{id:"c",text:"c) \xeen limba oficial\u0103 a statului membru unde este situat riscul sau re\u0219edin\u021ba ori sediul clientului/poten\u021bialului client, dac\u0103 p\u0103r\u021bile nu agreeaz\u0103 altfel"}],answers:[{id:"c",text:"c) \xeen limba oficial\u0103 a statului membru unde este situat riscul sau re\u0219edin\u021ba ori sediul clientului/poten\u021bialului client, dac\u0103 p\u0103r\u021bile nu agreeaz\u0103 altfel"}]},{id:186,question:"Documentele precontractuale, contractele de asigurare \u0219i condi\u021biile de asigurare trebuie redactate:",options:[{id:"a",text:"a) cu o m\u0103rime a fontului de minm 10 utiliz\xe2nd o culoare de fond \xeen contrast cu culoarea fontului"},{id:"b",text:"b) indiferent de m\u0103rimea fontului, este suficient ca scrisul s\u0103 fie lizibil"},{id:"c",text:"c) astfel \xeenc\xe2t num\u0103rul paginilor puse la dispozi\u021bia clientului s\u0103 fie c\xe2t mai mic"}],answers:[{id:"a",text:"a) cu o m\u0103rime a fontului de minm 10 utiliz\xe2nd o culoare de fond \xeen contrast cu culoarea fontului"}]},{id:187,question:"\xcen cazul intermediarilor principali, pe l\xe2ng\u0103 informa\u021biile privind identitatea creatorilor de produse \u0219i a distribuitorilor, documentul de informare adresat poten\u021bialului client, indiferent c\u0103 este PID sau KID, trebuie s\u0103 con\u021bin\u0103 \u0219i informa\u021bii referitoare la:",options:[{id:"a",text:"a) clasele de asigur\u0103ri pentru care intermediaz\u0103 contracte de asigurare, denumirea asigur\u0103torilor pentru care sunt autoriza\u021bi s\u0103 intermedieze fiecare clas\u0103 de asigurare"},{id:"b",text:"b) faptul c\u0103 pot emite contracte de asigurare \u0219i/sau pot colecta prime de asigurare \xeen numele asigur\u0103torilor, \xeen cazul \xeen care primesc \xeemputerniciri din partea acestora"},{id:"c",text:"c) nu exist\u0103 alte obliga\u021bii suplimentare pentru c\u0103 intermediarii principali reprezint\u0103 clientul"}],answers:[{id:"b",text:"b) faptul c\u0103 pot emite contracte de asigurare \u0219i/sau pot colecta prime de asigurare \xeen numele asigur\u0103torilor, \xeen cazul \xeen care primesc \xeemputerniciri din partea acestora"}]},{id:188,question:"\xcen prezentarea digital\u0103 a documentului de informare standardizat PID:",options:[{id:"a",text:"a) nu se admit materiale de marketing \u0219i publicitate ale distribuitorului de asigur\u0103ri"},{id:"b",text:"b) se admit materiale de marketing \u0219i publicitate ale distribuitorului de asigur\u0103ri dac\u0103 sunt a\u0219ezate \xeen document f\u0103r\u0103 a afecta vizibilitatea informa\u021biilor despre asigurare prezentate \xeen cuprinsul acestuia"},{id:"c",text:"c) se admit materiale de marketing \u0219i publicitate ale distribuitorului de asigur\u0103ri dac\u0103 clientul are posibilitatea s\u0103 treac\u0103 cu u\u0219urin\u021b\u0103 peste acestea"}],answers:[{id:"a",text:"a) nu se admit materiale de marketing \u0219i publicitate ale distribuitorului de asigur\u0103ri"}]},{id:189,question:"Informa\u021bia, din documentul de informare standardizat PID, privind metodele de plat\u0103 a primelor de asigurare este obligatorie:",options:[{id:"a",text:"a) atunci c\xe2nd clientul solicit\u0103 aceast\u0103 informa\u021bie"},{id:"b",text:"b) atunci c\xe2nd clientul este persoan\u0103 fizic\u0103"},{id:"c",text:"c) \xeen orice situa\u021bie, f\u0103r\u0103 nici o condi\u021bionare"}],answers:[{id:"c",text:"c) \xeen orice situa\u021bie, f\u0103r\u0103 nici o condi\u021bionare"}]},{id:190,question:"\xcen cazul unui produs PRIIP care ofer\u0103 op\u021biuni de investi\u021bii, documentul de informare standardizat KID trebuie s\u0103 furnizeze:",options:[{id:"a",text:"a) cel pu\u021bin o descriere general\u0103 a op\u021biunilor de investi\u021bii \u0219i indicarea locului \u0219i modului \xeen care se pot g\u0103si informa\u021bii mai detaliate"},{id:"b",text:"b)  men\u021bionarea faptului c\u0103 produsul ofer\u0103 aceast\u0103 op\u021biune"},{id:"c",text:"c) materiale de marketing privind op\u021biunile de investi\u021bii"}],answers:[{id:"a",text:"a) cel pu\u021bin o descriere general\u0103 a op\u021biunilor de investi\u021bii \u0219i indicarea locului \u0219i modului \xeen care se pot g\u0103si informa\u021bii mai detaliate"}]},{id:191,question:'Alerta de inteligibilitate "Sunte\u021bi pe cale s\u0103 achizi\u021biona\u021bi un produs care nu este simplu \u0219i poate fi dificil de \xeen\u021beles" este inclus\u0103:',options:[{id:"a",text:"a) \xeen toate documentele de informare dac\u0103 produsul de asigurare acoper\u0103 riscuri \xeencadrate \xeen mai multe clase"},{id:"b",text:"b) \xeen documentul de informare PID"},{id:"c",text:"c) \xeen documentul de informare KID"}],answers:[{id:"c",text:"c) \xeen documentul de informare KID"}]},{id:192,question:"\xcen ce scop se utilizeaz\u0103 formularul DNT de c\u0103tre distribuitorii de asigur\u0103ri?",options:[{id:"a",text:"a) pentru identificarea clientului"},{id:"b",text:"b) pentru culegerea de informa\u021bii de la poten\u021bialul client pe baza c\u0103rora distribuitorul s\u0103-i furnizeze o recomandare particularizat\u0103 \xeen leg\u0103tur\u0103 cu unul sau mai multe contracte de asigurare corespunz\u0103toare nevoilor \u0219i cerin\u021belor acestuia"},{id:"c",text:"c) pentru ca poten\u021bialii clien\u021bi s\u0103 aleag\u0103 produsul de asigurare \u0219i s\u0103-l aleag\u0103 pe cel mai potrivit"}],answers:[{id:"b",text:"b) pentru culegerea de informa\u021bii de la poten\u021bialul client pe baza c\u0103rora distribuitorul s\u0103-i furnizeze o recomandare particularizat\u0103 \xeen leg\u0103tur\u0103 cu unul sau mai multe contracte de asigurare corespunz\u0103toare nevoilor \u0219i cerin\u021belor acestuia"}]},{id:193,question:"Distribuitorul de asigur\u0103ri:",options:[{id:"a",text:"a) poate recomanda clientului s\u0103 renun\u021be la consultan\u021b\u0103 atunci c\xe2nd clientul are studii superioare"},{id:"b",text:"b) nu are voie s\u0103 recomande clientului s\u0103 renun\u021be la consultan\u021b\u0103"},{id:"c",text:"c) poate recomanda clientului s\u0103 renun\u021be la consultan\u021b\u0103 dac\u0103 aceasta ar viza un tip de asigurare (asigurare de r\u0103spundere civil\u0103, asigurare obligatorie a locuin\u021bei, asigurare medical\u0103 de c\u0103l\u0103torii \xeen str\u0103in\u0103tate) pentru care nu este obligatorie acordarea acesteia"}],answers:[{id:"b",text:"b) nu are voie s\u0103 recomande clientului s\u0103 renun\u021be la consultan\u021b\u0103"}]},{id:194,question:"Solu\u021biile informatice, prin care sunt comercializate electronic contractele de asigurare, trebuie s\u0103 con\u021bin\u0103 obligatoriu, pe l\xe2ng\u0103 alte sec\u021biuni, \u0219i o sec\u021biune:",options:[{id:"a",text:"a) de \u201dpeti\u021bii\u201d  care s\u0103 con\u021bin\u0103  procedurile de reclama\u021bii/peti\u021bionare la distributor, inclusiv la Autoritatea de Supraveghere Financiar\u0103 (A.S.F.), \u0219i informa\u021bii privind procedurile de solu\u021bionare alternativ\u0103 a litigiilor"},{id:"b",text:"b) cu datele de contact ale persoanelor din conducere sau conducerea executiv\u0103, dup\u0103 caz"},{id:"c",text:"c) de link-uri utile"}],answers:[{id:"a",text:"a) de \u201dpeti\u021bii\u201d  care s\u0103 con\u021bin\u0103  procedurile de reclama\u021bii/peti\u021bionare la distributor, inclusiv la Autoritatea de Supraveghere Financiar\u0103 (A.S.F.), \u0219i informa\u021bii privind procedurile de solu\u021bionare alternativ\u0103 a litigiilor"}]},{id:195,question:"Emiterea contractului de asigurare prin mijloace electronice (online) se poate realiza numai dup\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) plata primei de c\u0103tre client"},{id:"b",text:"b) acceptarea de c\u0103tre client a ofertei \xeenaintate de distribuitorul de asigur\u0103ri"},{id:"c",text:"c) completarea de c\u0103tre client a DNT"}],answers:[{id:"a",text:"a) plata primei de c\u0103tre client"}]},{id:196,question:"\xcen cazul \xeencheierii unei v\xe2nz\u0103ri prin telefon la solicitarea clientului, condi\u021biile \u0219i prevederile contractuale:",options:[{id:"a",text:"a) se transmit pe un suport durabil doar la cererea clientului"},{id:"b",text:"b) nu se mai transmit, \xeenregistrarea convorbirii telefonice fiind suficient\u0103"},{id:"c",text:"c) se transmit pe un suport durabil, imediat dup\u0103 \xeencheiera contractului prin telefon"}],answers:[{id:"c",text:"c) se transmit pe un suport durabil, imediat dup\u0103 \xeencheiera contractului prin telefon"}]},{id:197,question:"Locul \xeencheierii unui contract de asigurare la distan\u021b\u0103, inclusiv prin mijloace electronice este:",options:[{id:"a",text:"a) locul unde situat riscul"},{id:"b",text:"b) locul convenit de p\u0103r\u021bile contractante"},{id:"c",text:"c) locul \xeen care-\u0219i are sediul distribuitorul de asigur\u0103ri"}],answers:[{id:"c",text:"c) locul \xeen care-\u0219i are sediul distribuitorul de asigur\u0103ri"}]},{id:198,question:"\xcen desf\u0103\u0219urarea activit\u0103\u021bii de distribu\u021bie de asigur\u0103ri, asigur\u0103torii \u0219i intermediarii principali sunt r\u0103spunz\u0103tori pentru ac\u021biunile sau omisiunile s\u0103v\xe2r\u0219ite:",options:[{id:"a",text:"a) numai de angaja\u021bii proprii"},{id:"b",text:"b) cu inten\u021bie de angaja\u021bii proprii"},{id:"c",text:"c) de angaja\u021bii proprii \u0219i intermediarii secundari"}],answers:[{id:"c",text:"c) de angaja\u021bii proprii \u0219i intermediarii secundari"}]},{id:199,question:"Privind etica profesional\u0103, standardele elaborate de o companie trebuie respectate de:",options:[{id:"a",text:"a) reprezentan\u021bii de v\xe2nzare \u0219i managerii companiei"},{id:"b",text:"b) clien\u021bii companiei"},{id:"c",text:"c) competitorii companiei"}],answers:[{id:"a",text:"a) reprezentan\u021bii de v\xe2nzare \u0219i managerii companiei"}]},{id:200,question:"Etica profesional\u0103 se refer\u0103 la:",options:[{id:"a",text:"a) corectitudinea cu care un profesionist se manifest\u0103 fa\u021b\u0103 de ter\u021be persoane cu care intr\u0103 \xeen contact \xeen rela\u021bia sa profesional\u0103"},{id:"b",text:"b) interesul prioritar al companiei de a-\u0219i respecta standardele chiar dac\u0103 e \xeen defavoarea clientului"},{id:"c",text:"c) perfec\u021bionarea stilului de munc\u0103 \u0219i a cuno\u0219tin\u021belor reprezentan\u021bilor de v\xe2nzare \xeen mod permanent"}],answers:[{id:"a",text:"a) corectitudinea cu care un profesionist se manifest\u0103 fa\u021b\u0103 de ter\u021be persoane cu care intr\u0103 \xeen contact \xeen rela\u021bia sa profesional\u0103"}]},{id:201,question:"Printre standardele unei companii, legate de cele mai bune practici \xeen privin\u021ba eticii profesionale, sunt:",options:[{id:"a",text:"a) integritatea, expertiza \u0219i profesionalismul, respectarea confiden\u021bialit\u0103\u021bii"},{id:"b",text:"b) transparen\u021ba, concuren\u021ba loial\u0103, asisten\u021ba post v\xe2nzare"},{id:"c",text:"c) toate variantele indicate reprezint\u0103 standardele unei companii \xeen leg\u0103tur\u0103 cu bunele practici \xeen materia eticii profesionale"}],answers:[{id:"c",text:"c) toate variantele indicate reprezint\u0103 standardele unei companii \xeen leg\u0103tur\u0103 cu bunele practici \xeen materia eticii profesionale"}]},{id:202,question:"Care dintre urm\u0103toarele practici enumerate sunt interzise din punct de vederea al Standardului de Integritate?",options:[{id:"a",text:"a) Churning, Twisting, Oferirea de beneficii, Deturnarea fondurilor clien\u021bilor"},{id:"b",text:"b) folosirea materialelor de marketing \xeen exces"},{id:"c",text:"c) trimiterea de e-mailuri clien\u021bilor f\u0103r\u0103 a \xeei anun\u021ba \xeen prealabil"}],answers:[{id:"a",text:"a) Churning, Twisting, Oferirea de beneficii, Deturnarea fondurilor clien\u021bilor"}]},{id:203,question:"Practica neetic\u0103, ce implic\u0103 v\xe2nzarea excesiv\u0103 a unor poli\u021be care nu sunt necesare \u0219i nici dorite de clien\u021bi \xeen scopul gener\u0103rii de comisioane, se nume\u0219te:",options:[{id:"a",text:"a) Twisting (denaturare)"},{id:"b",text:"b) Churning (v\xe2nzare excesiv\u0103)"},{id:"c",text:"c) Frauda distribuitorului de asigur\u0103ri"}],answers:[{id:"b",text:"b) Churning (v\xe2nzare excesiv\u0103)"}]},{id:204,question:"Practica neetic\u0103 ce apare atunci c\xe2nd un reprezentant face o prezentare gre\u0219it\u0103 a unei poli\u021be existente pentru a convinge un client s\u0103-\u0219i \xeenlocuiasc\u0103 acoperirea actual\u0103, se nume\u0219te:",options:[{id:"a",text:"a) Twisting (denaturare)"},{id:"b",text:"b) Churning (v\xe2nzare excesiv\u0103)"},{id:"c",text:"c) deturnarea fondurilor clien\u021bilor"}],answers:[{id:"a",text:"a) Twisting (denaturare)"}]},{id:205,question:"Deturnarea fondurilor clien\u0163ilor este o practic\u0103 neetic\u0103 din punctul de vedere al integrit\u0103\u021bii, care presupune:",options:[{id:"a",text:"a) necomunicarea datei scadente a unui contract de asigurare"},{id:"b",text:"b) \xeensu\u0219irea de c\u0103tre reprezentantul de v\xe2nzare sau de c\u0103tre societate a banilor primi\u0163i de la client \xeentr-un scop personal sau particular \u015fi folosirea frauduloas\u0103 a acestora \xeentr-un alt scop"},{id:"c",text:"c) alocarea banilor clientului \xeen fonduri de investi\u021bii"}],answers:[{id:"b",text:"b) \xeensu\u0219irea de c\u0103tre reprezentantul de v\xe2nzare sau de c\u0103tre societate a banilor primi\u0163i de la client \xeentr-un scop personal sau particular \u015fi folosirea frauduloas\u0103 a acestora \xeentr-un alt scop"}]},{id:206,question:"Din punctul de vedere al cadrului legal, protec\u021bia datelor cu caracter personal se concentreaz\u0103 pe:",options:[{id:"a",text:"a) protec\u021bia persoanelor fizice \xeen ceea ce prive\u0219te prelucrarea datelor cu caracter personal \u0219i privind libera circula\u021bie a acestor date"},{id:"b",text:"b) protec\u021bia persoanelor fizice f\u0103r\u0103 a avea leg\u0103tur\u0103 cu datele cu caracater personal"},{id:"c",text:"c) protec\u021bia companiilor care activeaz\u0103 pe o pia\u021b\u0103 economic\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) protec\u021bia persoanelor fizice \xeen ceea ce prive\u0219te prelucrarea datelor cu caracter personal \u0219i privind libera circula\u021bie a acestor date"}]},{id:207,question:"Cre\u0219terea expertizei reprezentan\u021bilor de v\xe2nzare se realizeaz\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) doar prin \xeenv\u0103\u021barea condi\u021biilor contractuale"},{id:"b",text:"b) prin participarea la cursurile de calificare profesional\u0103 \u0219i de preg\u0103tire profesional\u0103 continu\u0103"},{id:"c",text:"c) prin sus\u021binerea unor examene"}],answers:[{id:"b",text:"b) prin participarea la cursurile de calificare profesional\u0103 \u0219i de preg\u0103tire profesional\u0103 continu\u0103"}]},{id:208,question:"Ac\u021biunile penale sau reclama\u021biile aduse \xeempotriva unui reprezentant de v\xe2nzare trebuie raportate:",options:[{id:"a",text:"a) asigur\u0103torului"},{id:"b",text:"b) managerului superior al acestuia"},{id:"c",text:"c) protec\u021biei consumatorului"}],answers:[{id:"a",text:"a) asigur\u0103torului"}]},{id:209,question:"Responsabilitatea transmiterii principiilor de bune practici, dar \u0219i de monitorizare \u0219i controlul a aplic\u0103rii acestora revine:",options:[{id:"a",text:"a) societ\u0103\u021bii"},{id:"b",text:"b) echipei de management"},{id:"c",text:"c) intermediarilor"}],answers:[{id:"b",text:"b) echipei de management"}]},{id:210,question:"Nedivulgarea datelor cu caracter personal ale clien\u0163ilor, angaja\u0163ilor \u015fi altor persoane prin luarea de m\u0103suri rezonabile pentru a \xeempiedica pierderea sau furtul datelor cu caracter personal sunt condi\u021bii esen\u021biale \xeen etica profesional\u0103",options:[{id:"a",text:"a) respectarea confiden\u021bialit\u0103\u021bii"},{id:"b",text:"b) datele de contact ale clientului"},{id:"c",text:"c) data \u0219i locul na\u0219terii"}],answers:[{id:"a",text:"a) respectarea confiden\u021bialit\u0103\u021bii"}]},{id:211,question:"Transparen\u021ba este un element al eticii profesionale \u0219i presupune:",options:[{id:"a",text:"a) declara\u021bii false sau afirma\u021bii \xeen\u0219el\u0103toare"},{id:"b",text:"b) practici \xeen\u0219el\u0103toare sau am\u0103gitoare"},{id:"c",text:"c) un comportament corect, onest \u0219i profesionist"}],answers:[{id:"c",text:"c) un comportament corect, onest \u0219i profesionist"}]},{id:212,question:"Transparen\u021ba se refer\u0103 la:",options:[{id:"a",text:"a) un dialog deschis \u0219i constructiv, cu toate p\u0103r\u021bile interesate, dialog bazat pe respect \u0219i profesionalism"},{id:"b",text:"b) prezentarea comparativ\u0103, pentru acela\u0219i produs de asigurare, distibuit de societ\u0103\u021bi de asigurare diferite"},{id:"c",text:"c) convingerea clientului s\u0103 accepte contractul de asigurare prezentat"}],answers:[{id:"a",text:"a) un dialog deschis \u0219i constructiv, cu toate p\u0103r\u021bile interesate, dialog bazat pe respect \u0219i profesionalism"}]},{id:213,question:"Pentru respectarea concuren\u021bei loiale, distribuitorii:",options:[{id:"a",text:"a) trebuie s\u0103 respecte toate instruc\u021biunile asigur\u0103torului, uneori chiar s\u0103 prezinte cota\u021biile de pre\u021b de la alte companii"},{id:"b",text:"b) nu trebuie s\u0103 fac\u0103 compara\u0163ii neloiale sau incomplete cu al\u0163i asiguratori, cu contractele de asigurare, beneficiile, agen\u0163iile, serviciile, metodele de marketing ale acestora sau s\u0103 compare contracte de asigurare, distincte"},{id:"c",text:"c) pot s\u0103 aduc\u0103 la cuno\u0219tin\u021ba clientului date ap\u0103rute \xeen articole de pres\u0103 care pun la \xeendoial\u0103 solvabilitatea unui competitor"}],answers:[{id:"b",text:"b) nu trebuie s\u0103 fac\u0103 compara\u0163ii neloiale sau incomplete cu al\u0163i asiguratori, cu contractele de asigurare, beneficiile, agen\u0163iile, serviciile, metodele de marketing ale acestora sau s\u0103 compare contracte de asigurare, distincte"}]},{id:214,question:"Atunci c\xe2nd distribuitorul \xee\u0219i pune interesele personale deasupra intereselor clien\u021bilor \u0219i are interesele de c\xe2\u0219tig personal contrare intereselor clientului este:",options:[{id:"a",text:"a) un conflict de interese"},{id:"b",text:"b) normal pentru a-\u0219i c\xe2\u0219tiga comisionul"},{id:"c",text:"c) o metod\u0103 pe care distribuitorii de asigur\u0103ri o pot practica uneori"}],answers:[{id:"a",text:"a) un conflict de interese"}]},{id:215,question:"Oferirea de beneficii (participare la profit) este o practic\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) specific\u0103 \u015fi permis\u0103 pentru asigur\u0103rile facultative, dar este strict interzis\u0103 \xeen cazul asigur\u0103rii de r\u0103spundere civil\u0103 obligatorie (RCA)"},{id:"b",text:"b) interzis\u0103 categoric"},{id:"c",text:"c) la latitudinea reprezentantului de v\xe2nz\u0103ri"}],answers:[{id:"a",text:"a) specific\u0103 \u015fi permis\u0103 pentru asigur\u0103rile facultative, dar este strict interzis\u0103 \xeen cazul asigur\u0103rii de r\u0103spundere civil\u0103 obligatorie (RCA)"}]},{id:216,question:"Asisten\u021ba postv\xe2nzare presupune:",options:[{id:"a",text:"a) acordarea unui discount clientului, dup\u0103 \xeencheierea primului contract de asigurare"},{id:"b",text:"b) existen\u021ba unui serviciu extern de call center"},{id:"c",text:"c) furnizarea de servicii de calitate pe tot parcursul rela\u0163iei cu clientul"}],answers:[{id:"c",text:"c) furnizarea de servicii de calitate pe tot parcursul rela\u0163iei cu clientul"}]},{id:217,question:"Indica\u021bi varianta corect\u0103 \u0219i complet\u0103 privind noile instrumente de monitorizare a conduitei distribuitorilor de c\u0103tre A.S.F., utilizate \u0219i \xeen cadrul statelor membre:",options:[{id:"a",text:"a) supravegherea tematic\u0103, metoda clientului misterios, avertizorii de conduit\u0103"},{id:"b",text:"b) metoda clientului misterios, avertizorii de conduit\u0103"},{id:"c",text:"c) supravegherea tematic\u0103 \u0219i controlul la sediul distribuitorului"}],answers:[{id:"a",text:"a) supravegherea tematic\u0103, metoda clientului misterios, avertizorii de conduit\u0103"}]},{id:218,question:"Preciza\u021bi dac\u0103 ac\u0163iunile penale sau reclama\u0163iile \xeempotriva unui reprezentant de v\xe2nz\u0103ri sunt considerate conflicte de interese \u0219i trebuie raportate asigur\u0103torului:",options:[{id:"a",text:"a) nu sunt conflicte de interese"},{id:"b",text:"b) da, sunt conflicte de interese \xeens\u0103 nu trebuie raportate asigur\u0103torului"},{id:"c",text:"c) da, sunt conflicte de interese \u0219i trebuie raportate asigur\u0103torului"}],answers:[{id:"c",text:"c) da, sunt conflicte de interese \u0219i trebuie raportate asigur\u0103torului"}]},{id:219,question:"Preciza\u021bi care dintre urm\u0103toarele afirma\u021bii este corect\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) distribuitorii de asigur\u0103ri persoane fizice trebuie s\u0103 sus\u021bin\u0103 examenul de certificare profesional\u0103 continu\u0103 la perioade succesive de 3 ani"},{id:"b",text:"b) distribuitorii de asigur\u0103ri trebuie s\u0103 urmeze cursuri pentru specializarea \xeen domeniu"},{id:"c",text:"c) distruibuitorii de asigur\u0103ri particip\u0103 la cursurile de preg\u0103tire profesional\u0103, doar dac\u0103 au aceast\u0103 dorin\u021b\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) distribuitorii de asigur\u0103ri persoane fizice trebuie s\u0103 sus\u021bin\u0103 examenul de certificare profesional\u0103 continu\u0103 la perioade succesive de 3 ani"}]},{id:220,question:"Clien\u021bii pot reclama conduita nepotrivit\u0103 a distribuitorilor prin depunerea unei peti\u021bii:",options:[{id:"a",text:"a) doar la sediul asigur\u0103torului"},{id:"b",text:"b) doar la A.S.F."},{id:"c",text:"c) at\xe2t la sediul asigur\u0103torului sau al companiei de brokeraj (inclusiv reprezentan\u0163ele teritoriale ale acestora), c\xe2t \u0219i la A.S.F."}],answers:[{id:"c",text:"c) at\xe2t la sediul asigur\u0103torului sau al companiei de brokeraj (inclusiv reprezentan\u0163ele teritoriale ale acestora), c\xe2t \u0219i la A.S.F."}]},{id:221,question:"Principalele tipuri de fraud\u0103, \xeent\xe2lnite \xeen societ\u0103\u021bile de asigurare, se pot clasifica astfel:",options:[{id:"a",text:"a) frauda intern\u0103, frauda asiguratului sau frauda pe daune, frauda distribuitorilor de asigur\u0103ri"},{id:"b",text:"b) fraud\u0103 real\u0103 \u015fi frauda aparent\u0103"},{id:"c",text:"c) frauda individual\u0103, de grup sau organizat\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) frauda intern\u0103, frauda asiguratului sau frauda pe daune, frauda distribuitorilor de asigur\u0103ri"}]},{id:222,question:"Frauda intern\u0103 se refer\u0103 la fraudarea asigur\u0103torului de c\u0103tre un membru al conducerii, manager sau angajat, \u0219i poate consta \xeen:",options:[{id:"a",text:"a) utilizarea corect\u0103 a datelor \xeen interiorul companiei"},{id:"b",text:"b) practicarea de pre\u021buri corecte pentru clien\u021bi, facturarea corect\u0103 a cheltuielilor pe daune pentru clien\u021bi"},{id:"c",text:"c) utilizarea incorect\u0103 a datelor pentru frauda pe identitate \u0219i asumarea de identit\u0103\u021bi false,  acordarea contractelor furnizorilor f\u0103r\u0103 licita\u021bie, falsificarea semn\u0103turilor"}],answers:[{id:"c",text:"c) utilizarea incorect\u0103 a datelor pentru frauda pe identitate \u0219i asumarea de identit\u0103\u021bi false,  acordarea contractelor furnizorilor f\u0103r\u0103 licita\u021bie, falsificarea semn\u0103turilor"}]},{id:223,question:"Asigur\u0103torii trebuie s\u0103 \xeencurajeze managerii \u0219i alte categorii de angaja\u021bi s\u0103 raporteze \xeen timp util neregulile pe care le observ\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) raport\xe2nd direct conduc\u0103torilor executivi"},{id:"b",text:"b) raport\xe2nd persoanei desemnate din companie"},{id:"c",text:"c) asigur\xe2nd un mecanism de raportare \xeen condi\u021bii de confiden\u021bialitate"}],answers:[{id:"c",text:"c) asigur\xe2nd un mecanism de raportare \xeen condi\u021bii de confiden\u021bialitate"}]},{id:224,question:"Care din urm\u0103toarele exemple sunt considerate fraude pe daune ale asiguratului?",options:[{id:"a",text:"a) \xeenscenarea producerii incidentelor cauzatoare de daune sau pierderi acoperite prin contractul  de asigurare"},{id:"b",text:"b) prezentarea faptelor care au condus la producerea daunei"},{id:"c",text:"c) prezentarea \u0219i raportarea corect\u0103 a daunei"}],answers:[{id:"a",text:"a) \xeenscenarea producerii incidentelor cauzatoare de daune sau pierderi acoperite prin contractul  de asigurare"}]},{id:225,question:"Exagerarea nivelului daunelor sau a pierderilor acoperite prin poli\u021ba de asigurare:",options:[{id:"a",text:"a) este considerat\u0103 fraud\u0103 \xeen zona de daune"},{id:"b",text:"b) este considerat\u0103 fraud\u0103 aparent\u0103"},{id:"c",text:"c) nu este considerat\u0103 fraud\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) este considerat\u0103 fraud\u0103 \xeen zona de daune"}]},{id:226,question:"Care dintre variantele urm\u0103toare reprezint\u0103 exemple privind indicii de fraud\u0103 ale distribuitorilor de asigur\u0103ri?",options:[{id:"a",text:"a) existen\u021ba unor evolu\u021bii sau rezultate nea\u0219teptate/neprev\u0103zute, precum rata mare a daunei, cre\u0219terea excep\u021bional\u0103 sau f\u0103r\u0103 cauze aparente a v\xe2nz\u0103rilor, nivelul ridicat de anul\u0103ri sau renun\u021b\u0103ri premature la contracte, num\u0103rul mare de daune nelichidate"},{id:"b",text:"b) num\u0103rul de dosare de daun\u0103 \xeenregistrate trimestrial"},{id:"c",text:"c) diversificarea portofoliului de clien\u021bi"}],answers:[{id:"a",text:"a) existen\u021ba unor evolu\u021bii sau rezultate nea\u0219teptate/neprev\u0103zute, precum rata mare a daunei, cre\u0219terea excep\u021bional\u0103 sau f\u0103r\u0103 cauze aparente a v\xe2nz\u0103rilor, nivelul ridicat de anul\u0103ri sau renun\u021b\u0103ri premature la contracte, num\u0103rul mare de daune nelichidate"}]},{id:227,question:"Regulamentul A.S.F. privind evaluarea \u0219i aprobarea membrilor structurii de conducere \u0219i a persoanelor care de\u021bin func\u021bii-cheie \xeen cadrul entit\u0103\u021bilor reglementate de A.S.F. con\u021bine elementele privind:",options:[{id:"a",text:"a) evaluarea \u0219i aprobarea membrilor structurii de conducere \u0219i a persoanelor care de\u021bin func\u021bii-cheie"},{id:"b",text:"b) aprobarea persoanelor care de\u021bin func\u021bii-cheie"},{id:"c",text:"c) evaluarea membrilor structurii de conducere"}],answers:[{id:"a",text:"a) evaluarea \u0219i aprobarea membrilor structurii de conducere \u0219i a persoanelor care de\u021bin func\u021bii-cheie"}]},{id:228,question:"\xcen conformitate cu legisla\u021bia \xeen vigoare, prin probitate moral\u0103 se \xeen\u021belege:",options:[{id:"a",text:"a) o bun\u0103 reputa\u021bie \u0219i integritate moral\u0103"},{id:"b",text:"b) o bun\u0103 experien\u021b\u0103 profesional\u0103"},{id:"c",text:"c) loialitate fa\u021b\u0103 de clien\u021bi"}],answers:[{id:"a",text:"a) o bun\u0103 reputa\u021bie \u0219i integritate moral\u0103"}]},{id:229,question:"\xcen distribu\u021bia de asigur\u0103ri, care dintre afirma\u021biile urm\u0103toare este adev\u0103rat\u0103 cu privire la reputa\u021bia \u0219i integritatea unei persoane care urmeaz\u0103 s\u0103 fie evaluat\u0103?",options:[{id:"a",text:"a) \xeen pia\u021ba de asigur\u0103ri, at\xe2t reputa\u021bia, c\xe2t \u0219i integritatea sunt elemente care sunt doar \xeen aten\u021bia societ\u0103\u021bilor de asigurare pentru evaluarea persoanelor"},{id:"b",text:"b) reputa\u021bia \u0219i integritatea persoanei evaluate sunt puse la \xeendoial\u0103 \xeen situa\u021bia \xeen care exist\u0103 informa\u021bii cu privire la: condamnare sau urm\u0103rire penal\u0103, investiga\u021bii relevante anterioare sau \xeen desf\u0103\u0219urare pentru neconformitate"},{id:"c",text:"c) evaluarea integrit\u0103\u021bii este m\u0103surat\u0103 pe baza aprecierierilor clien\u021bilor din portofoliu"}],answers:[{id:"b",text:"b) reputa\u021bia \u0219i integritatea persoanei evaluate sunt puse la \xeendoial\u0103 \xeen situa\u021bia \xeen care exist\u0103 informa\u021bii cu privire la: condamnare sau urm\u0103rire penal\u0103, investiga\u021bii relevante anterioare sau \xeen desf\u0103\u0219urare pentru neconformitate"}]},{id:230,question:"Care este autoritatea care are responsabilitatea supravegherii protec\u021biei consumatorilor la nivelul \xeentregii pie\u021be din Rom\xe2nia?",options:[{id:"a",text:"a) Autoritatea Na\u021bional\u0103 pentru Protec\u021bia Consumatorilor"},{id:"b",text:"b) Autoritatea Na\u021bional\u0103 pentru Protec\u021bia Datelor cu Caracter Personal"},{id:"c",text:"c) Oficiul Na\u021bional\u0103 de Prevenire \u0219i Combaterea a Sp\u0103l\u0103rii Banilor"}],answers:[{id:"a",text:"a) Autoritatea Na\u021bional\u0103 pentru Protec\u021bia Consumatorilor"}]},{id:231,question:"Care este autoritatea care supravegheaz\u0103 protec\u021bia consumatorilor la nivelul pie\u021bei de asigur\u0103ri din Rom\xe2nia?",options:[{id:"a",text:"a) Autoritatea Na\u021bional\u0103 pentru Protec\u021bia Consumatorilor (ANPC)"},{id:"b",text:"b) Autoritatea de Supraveghere Financiar\u0103 (A.S.F.)"},{id:"c",text:"c) Biroul Asigur\u0103torilor Auto din Rom\xe2nia"}],answers:[{id:"b",text:"b) Autoritatea de Supraveghere Financiar\u0103 (A.S.F.)"}]},{id:232,question:"Privind drepturile consumatorilor, \xeen conformitate cu prevederile legale \xeen vigoare, indica\u021bi r\u0103spunsul corect:",options:[{id:"a",text:"a) dreptul de a fi informat, dreptul a-\u0219i cunoa\u0219te drepturile \u0219i obliga\u021biile, dreptul de a negocia \u0219i a pl\u0103ti un pre\u021b corect, dreptul de a primi asisten\u021b\u0103, dreptul de a avea acces la peti\u021bionare \u0219i la un sistem de solu\u021bionare a disputelor"},{id:"b",text:"b) dreptul a-\u0219i cunoa\u0219te obliga\u021biile, dreptul de a negocia \u0219i a pl\u0103ti un pre\u021b corect"},{id:"c",text:"c) dreptul de achizi\u021bionare de produse de asigurare"}],answers:[{id:"a",text:"a) dreptul de a fi informat, dreptul a-\u0219i cunoa\u0219te drepturile \u0219i obliga\u021biile, dreptul de a negocia \u0219i a pl\u0103ti un pre\u021b corect, dreptul de a primi asisten\u021b\u0103, dreptul de a avea acces la peti\u021bionare \u0219i la un sistem de solu\u021bionare a disputelor"}]},{id:233,question:"Care dintre urm\u0103toarele variante considera\u021bi c\u0103 reprezint\u0103 o prim\u0103 etap\u0103 \xeen cazul sp\u0103l\u0103rii banilor?",options:[{id:"a",text:"a) \xeenaintarea cererii de desp\u0103gubire"},{id:"b",text:"b) banii proveni\u021bi din surse ilicite sunt plasa\u021bi \xeentr-o activitate economic\u0103 legal\u0103"},{id:"c",text:"c) banii sunt p\u0103stra\u021bi pentru a fi investi\u021bi \xeen viitor"}],answers:[{id:"b",text:"b) banii proveni\u021bi din surse ilicite sunt plasa\u021bi \xeentr-o activitate economic\u0103 legal\u0103"}]},{id:234,question:"Selecta\u021bi varianta de r\u0103spuns corect\u0103 cu privire la definirea terorismului:",options:[{id:"a",text:"a) ansamblul de ac\u021biuni \u0219i/sau amenin\u021b\u0103ri care prezint\u0103 pericol public \u0219i afecteaz\u0103 securitatea na\u021bional\u0103"},{id:"b",text:"b) folosirea unor sume de bani ob\u021binute din activit\u0103\u021bi ilicite pentru investi\u021bii pe pia\u021ba financiar\u0103"},{id:"c",text:"c) o serie de ac\u021biuni prin care se urm\u0103re\u0219te cre\u0219terea profitului persoanei care investe\u0219te"}],answers:[{id:"a",text:"a) ansamblul de ac\u021biuni \u0219i/sau amenin\u021b\u0103ri care prezint\u0103 pericol public \u0219i afecteaz\u0103 securitatea na\u021bional\u0103"}]},{id:235,question:"Care dintre variantele de r\u0103spuns urm\u0103toare reprezint\u0103 activit\u0103\u021bi cu risc ridicat, din perspectiva sp\u0103l\u0103rii banilor?",options:[{id:"a",text:"a) traficul de fiin\u021be umane, infrac\u021biuni de fals, extorcare de fonduri"},{id:"b",text:"b) comer\u021bul cu am\u0103nuntul \u0219i cu ridicata"},{id:"c",text:"c) activit\u0103\u021bile comerciale desf\u0103\u0219urate de diferite companii"}],answers:[{id:"a",text:"a) traficul de fiin\u021be umane, infrac\u021biuni de fals, extorcare de fonduri"}]},{id:236,question:"Din perspectiva GDPR, indica\u021bi care dintre urm\u0103toarele variante este considerat\u0103 dat\u0103 cu caracter personal:",options:[{id:"a",text:"a) tipul locuin\u021bei, proprietatea clientului persoan\u0103 fizic\u0103"},{id:"b",text:"b) codul numeric personal"},{id:"c",text:"c) num\u0103rul de telefon al societ\u0103\u021bii comerciale"}],answers:[{id:"b",text:"b) codul numeric personal"}]},{id:237,question:"Alege\u021bi varianta de r\u0103spuns care reprezint\u0103, din perspectiva Regulamentului pentru protec\u021bia datelor cu caracter personal, documentul furnizat clientului de c\u0103tre intermediarul \xeen asigur\u0103ri pentru prelucrarea datelor cu caracter personal \xeen scopul oferirii serviciilor (altele dec\xe2t cele de marketing):",options:[{id:"a",text:"a) intermediarul \xeen asigur\u0103ri furnizeaz\u0103 poten\u021bialului client o  informare privind prelucrarea datelor cu caracter personal"},{id:"b",text:"b) intermediarul \xeen asigur\u0103ri furnizeaz\u0103 poten\u021bialului client documentele aferente poli\u021bei"},{id:"c",text:"c)  intermediarul \xeen asigur\u0103ri nu are obligativitatea furniz\u0103rii unui document special pentru prelucrarea datelor cu caracter personal"}],answers:[{id:"a",text:"a) intermediarul \xeen asigur\u0103ri furnizeaz\u0103 poten\u021bialului client o  informare privind prelucrarea datelor cu caracter personal"}]},{id:238,question:"Datele personale ale unei persoane fizice pot fi prelucrate de un asigur\u0103tor sau un intermediar \xeen asigur\u0103ri \xeen vederea elabor\u0103rii ofertei de asigurare, dac\u0103 clientul nu a cerut respectiva ofert\u0103?",options:[{id:"a",text:"a) da, f\u0103r\u0103 consim\u021b\u0103m\xe2ntul expres al persoanei fizice, deoarece datele personale ale acesteia erau publice pe internet"},{id:"b",text:"b) asigur\u0103torul sau intermediarul \xeen asigur\u0103ri poate folosi datele personale pentru emiterea ofertei, doar dac\u0103 a fost ob\u021binut consim\u021b\u0103m\xe2ntul expres al respectivei persoane fizice"},{id:"c",text:"c) asigur\u0103torul \u0219i intermediarul \xeen asigur\u0103ri pot folosi datele personale ale unei persoane fizice pentru c\u0103 rolul lor este de a ob\u021bine oferte pentru clien\u021bi"}],answers:[{id:"b",text:"b) asigur\u0103torul sau intermediarul \xeen asigur\u0103ri poate folosi datele personale pentru emiterea ofertei, doar dac\u0103 a fost ob\u021binut consim\u021b\u0103m\xe2ntul expres al respectivei persoane fizice"}]},{id:239,question:"Indica\u021bi r\u0103spunsul corect privind informa\u021biile pe care un distribuitor \xeen asigur\u0103ri trebuie s\u0103 le comunice pote\u021bialului client din momentul colect\u0103rii datelor cu caracter personal, \xeen conformitate cu prevederile GDPR:",options:[{id:"a",text:"a) informa\u021bii cu privire la asigur\u0103tor sau intermediar, dup\u0103 caz, categorii de activit\u0103\u021bi de prelucrare a datelor, datele de contact ale responsabilului cu protec\u021bia datelor"},{id:"b",text:"b) datele de contact ale unit\u0103\u021bilor de repara\u021bie pentru constatarea daunelor"},{id:"c",text:"c) riscurile asigurabile prin produsul de asigurare solicitat"}],answers:[{id:"a",text:"a) informa\u021bii cu privire la asigur\u0103tor sau intermediar, dup\u0103 caz, categorii de activit\u0103\u021bi de prelucrare a datelor, datele de contact ale responsabilului cu protec\u021bia datelor"}]},{id:240,question:"Din perspectiva GDPR, prelucrarea datelor cu caracter personal \xeenseamn\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) opera\u021biunile care se efectueaz\u0103 pe date cu caracter personal cum ar fi: colectarea, structurarea \u0219i stocarea, analiza datei primelor scadente, analiza datelor din cadrul dosarului de daun\u0103"},{id:"b",text:"b) orice opera\u021biune sau set de opera\u021biuni care se efectueaz\u0103 pe date din surse publice, indiferent dac\u0103 se efectueaz\u0103 sau nu prin mijloace automatizate"},{id:"c",text:"c) orice opera\u021biune sau set de opera\u021biuni care se efectueaz\u0103 pe date cu caracter personal sau pe seturi de date cu caracter personal, indiferent dac\u0103 se efectueaz\u0103 sau nu prin mijloace automatizate"}],answers:[{id:"c",text:"c) orice opera\u021biune sau set de opera\u021biuni care se efectueaz\u0103 pe date cu caracter personal sau pe seturi de date cu caracter personal, indiferent dac\u0103 se efectueaz\u0103 sau nu prin mijloace automatizate"}]},{id:241,question:"Care dintre exemplele urm\u0103toare reprezint\u0103, din perspectiva GDPR, prelucr\u0103ri de date cu caracter personal?",options:[{id:"a",text:"a) colectarea, stocarea, analiza ratelor scadente, consultarea pl\u0103\u021bilor efectuate"},{id:"b",text:"b) analiza reclama\u021biilor"},{id:"c",text:"c) colectarea, \xeenregistrarea, organizarea, structurarea, stocarea, adaptarea sau modificarea, consultarea, utilizarea datelor cu caracter personal"}],answers:[{id:"c",text:"c) colectarea, \xeenregistrarea, organizarea, structurarea, stocarea, adaptarea sau modificarea, consultarea, utilizarea datelor cu caracter personal"}]},{id:242,question:"Ce \xeenseamn\u0103 persoan\u0103 vizat\u0103 din perspectiva GDPR?",options:[{id:"a",text:"a) persoana fizic\u0103 identificabil\u0103, adic\u0103 persoana care poate fi identificat\u0103 direct sau indirect, \xeen special prin referire la un identificator, cum ar fi un nume, un num\u0103r de identificare, date despre loca\u021bie, un identificator online sau unul sau mai mul\u021bi factori specifici identit\u0103\u021bii fizice, fiziologice, genetice, mentale, economice, culturale sau sociale a respectivei persoane fizice"},{id:"b",text:"b) orice persoan\u0103 juridic\u0103 \xeenregistrat\u0103 la Registrul Comer\u021bului"},{id:"c",text:"c) persoana care nu poate fi identificat\u0103 direct"}],answers:[{id:"a",text:"a) persoana fizic\u0103 identificabil\u0103, adic\u0103 persoana care poate fi identificat\u0103 direct sau indirect, \xeen special prin referire la un identificator, cum ar fi un nume, un num\u0103r de identificare, date despre loca\u021bie, un identificator online sau unul sau mai mul\u021bi factori specifici identit\u0103\u021bii fizice, fiziologice, genetice, mentale, economice, culturale sau sociale a respectivei persoane fizice"}]},{id:243,question:"Din perspectiva GDPR, persoan\u0103 vizat\u0103 este:",options:[{id:"a",text:"a) persoana fizic\u0103 identificabil\u0103"},{id:"b",text:"b) persoana juridic\u0103"},{id:"c",text:"c) persoana fizic\u0103 neidentificabil\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) persoana fizic\u0103 identificabil\u0103"}]},{id:244,question:"Dac\u0103 un client are un contract de asigurare \xeen vigoare, care este baza legal\u0103 pentru prelucrarea datelor din perspectiva GDPR?",options:[{id:"a",text:"a) lipsa consim\u021b\u0103m\xe2ntul dat de persoana ale c\u0103rei date sunt prelucrate"},{id:"b",text:"b) executarea contractului de asigurare la care persoana vizat\u0103 este parte"},{id:"c",text:"c) nerespectarea unei obliga\u021bii legale aplicabil\u0103 companiei"}],answers:[{id:"b",text:"b) executarea contractului de asigurare la care persoana vizat\u0103 este parte"}]},{id:245,question:"Care dintre urm\u0103toarele sunt drepturi ale persoanei vizate din perspectiva GDPR?",options:[{id:"a",text:"a) dreptul de fi informat \xeen leg\u0103tur\u0103 cu campaniile de marketing ale asigur\u0103torului"},{id:"b",text:"b) dreptul de rectificare sau de actualizare a datelor cu caracter personal"},{id:"c",text:"c) dreptul de a nu mai re\xeennoi contractul de asigurare"}],answers:[{id:"b",text:"b) dreptul de rectificare sau de actualizare a datelor cu caracter personal"}]},{id:246,question:"Din perspectiva GDPR, unul dintre drepturile persoanei vizate este:",options:[{id:"a",text:"a) dreptul de a fi informat corect privind pre\u021bul produsului de asigurare"},{id:"b",text:"b) dreptul de \u0219tergere a datelor cu caracter personal (dreptul de a fi uitat)"},{id:"c",text:"c) dreptul de a fi informat \xeen leg\u0103tur\u0103 cu data pl\u0103\u021bii primelor de asigurare"}],answers:[{id:"b",text:"b) dreptul de \u0219tergere a datelor cu caracter personal (dreptul de a fi uitat)"}]},{id:247,question:"Indica\u021bi varianta corect\u0103 de r\u0103spuns privind drepturile persoanei vizate  \xeen raport cu prevederile GDPR:",options:[{id:"a",text:"a) dreptul de a retrage un consim\u021b\u0103m\xe2nt de marketing acordat anterior"},{id:"b",text:"b) dreptul de a nu primi oferta \u0219i poli\u021ba de asigurare"},{id:"c",text:"c) dreptul de a primi informa\u021bii cu privire la produsele de asigurare"}],answers:[{id:"a",text:"a) dreptul de a retrage un consim\u021b\u0103m\xe2nt de marketing acordat anterior"}]},{id:248,question:"Care dintre urm\u0103toarele drepturi ale persoanei vizate sunt stabilite prin GDPR?",options:[{id:"a",text:"a) dreptul de a primi oferte conform campaniilor actuale"},{id:"b",text:"b) dreptul de a primi oferta RCA \xeen 30 de zile de la expirarea contractului de asigurare precedent"},{id:"c",text:"c) dreptul de a porta datele personale la alt operator de date"}],answers:[{id:"c",text:"c) dreptul de a porta datele personale la alt operator de date"}]},{id:249,question:"Ce este etica profesional\u0103 \u0219i la ce se refer\u0103?",options:[{id:"a",text:"a) manifestarea corect\u0103 a unor comportamente \u0219i se refer\u0103 la corectitudinea cu care un profesionist se manifest\u0103 fa\u021b\u0103 de ter\u021be persoane cu care intr\u0103 \xeen contact \xeen rela\u021bia sa profesional\u0103"},{id:"b",text:"b) manifestarea corect\u0103 fa\u021b\u0103 de colegi \u0219i aplicarea interesului prioritar al companiei de a-\u0219i respecta standardele chiar dac\u0103 e \xeen defavoarea clientului"},{id:"c",text:"c) manifestarea corect\u0103 a unor abilit\u0103\u021bi prin perfec\u021bionarea stilului de munc\u0103 \u0219i cuno\u0219tin\u021belor \xeen mod permanent a reprezentan\u021bilor de v\xe2nzare"}],answers:[{id:"a",text:"a) manifestarea corect\u0103 a unor comportamente \u0219i se refer\u0103 la corectitudinea cu care un profesionist se manifest\u0103 fa\u021b\u0103 de ter\u021be persoane cu care intr\u0103 \xeen contact \xeen rela\u021bia sa profesional\u0103"}]},{id:250,question:"\xcen domeniul distribu\u021biei produselor de asigurare, indica\u021bi cine trebuie s\u0103 se spun\u0103 eticii profesionale:",options:[{id:"a",text:"a) doar distribuitorii de asigur\u0103ri, indiferent dac\u0103 sunt angaja\u021bi sau antreprenori independen\u021bi"},{id:"b",text:"b) at\xe2t distribuitorii de asigur\u0103ri, indiferent dac\u0103 sunt angaja\u021bi sau antreprenori independen\u021bi, c\xe2t \u0219i managerii"}],answers:[{id:"b",text:"b) at\xe2t distribuitorii de asigur\u0103ri, indiferent dac\u0103 sunt angaja\u021bi sau antreprenori independen\u021bi, c\xe2t \u0219i managerii"}]},{id:251,question:"Cine \xee\u0219i asum\u0103 respectarea \u0219i ap\u0103rarea eticii profesionale?",options:[{id:"a",text:"a) doar managerii"},{id:"b",text:"b) doar distribuitorii de asigur\u0103ri"},{id:"c",text:"c) to\u021bi actorii implica\u021bi \xeen procesul de distribu\u021bie trebuie s\u0103 \xee\u0219i asume respectarea \u0219i ap\u0103rarea eticii profesionale \u0219i s\u0103 ac\u021bioneze cu onestitate \u0219i integritate \xeen rela\u021biile cu clien\u021bii, partenerii de afaceri \u0219i \xeentre ei"}],answers:[{id:"c",text:"c) to\u021bi actorii implica\u021bi \xeen procesul de distribu\u021bie trebuie s\u0103 \xee\u0219i asume respectarea \u0219i ap\u0103rarea eticii profesionale \u0219i s\u0103 ac\u021bioneze cu onestitate \u0219i integritate \xeen rela\u021biile cu clien\u021bii, partenerii de afaceri \u0219i \xeentre ei"}]},{id:252,question:"Integritatea, din punct de vedere al eticii profesionale:",options:[{id:"a",text:"a) este un element definitoriu care presupune a fi informat \u0219i a ac\u021biona permanent \xeen litera \u0219i spiritul legii"},{id:"b",text:"b) este \xeensu\u0219irea de a fi sau de a r\u0103m\xe2ne incoruptibil"},{id:"c",text:"c) nu este un standard legat de etica profesional\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) este un element definitoriu care presupune a fi informat \u0219i a ac\u021biona permanent \xeen litera \u0219i spiritul legii"}]},{id:253,question:"Norma A.S.F., \xeen vigoare, privind preg\u0103tirea profesional\u0103 a persoanelor implicate \xeen activitatea de distribu\u0163ie con\u021bine prevederi privind:",options:[{id:"a",text:"a) specializarea continu\u0103 a tuturor reprezentan\u021bilor ce lucreaz\u0103 \xeen domeniul v\xe2nz\u0103rilor"},{id:"b",text:"b) preg\u0103tirea profesional\u0103 continu\u0103 a distribuitorilor \xeen vederea asigur\u0103rii unei protec\u021bii sporite a clien\u021bilor de produse de asigurare"},{id:"c",text:"c) preg\u0103tirea continu\u0103 doar a conduc\u0103torilor executivi"}],answers:[{id:"b",text:"b) preg\u0103tirea profesional\u0103 continu\u0103 a distribuitorilor \xeen vederea asigur\u0103rii unei protec\u021bii sporite a clien\u021bilor de produse de asigurare"}]},{id:254,question:"Fraudarea asigur\u0103torului de c\u0103tre un membru din conducere, manager sau angajat, indiferent dac\u0103 acesta este angajat permanent sau temporar, de unul singur sau \xeen colaborare cu alte persoane din interiorul sau din afara",options:[{id:"a",text:"a) frauda intern\u0103"},{id:"b",text:"b) frauda asiguratului sau frauda pe daune"},{id:"c",text:"c) frauda distribuitorilor de asigur\u0103ri"}],answers:[{id:"a",text:"a) frauda intern\u0103"}]},{id:255,question:"Utilizarea incorect\u0103 a datelor pentru frauda pe identitate \u0219i asumarea de identit\u0103\u021bi false, acordarea contractelor furnizorilor f\u0103r\u0103 licita\u021bie, falsificarea semn\u0103turilor este considerat\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) fraud\u0103 real\u0103"},{id:"b",text:"b) fraud\u0103 organizat\u0103"},{id:"c",text:"c) fraud\u0103 intern\u0103"}],answers:[{id:"c",text:"c) fraud\u0103 intern\u0103"}]},{id:256,question:"Dac\u0103 asiguratul ascunde informa\u021bii \xeen mod deliberat sau ofer\u0103 informa\u021bii incorecte despre trecutul lui sau istoricul daunelor, cum este considerat\u0103 aceast\u0103 ac\u021biune?",options:[{id:"a",text:"a) fraud\u0103 neinten\u021bionat\u0103"},{id:"b",text:"b) fraud\u0103 inten\u021bionat\u0103"},{id:"c",text:"c) neglijen\u021b\u0103"}],answers:[{id:"b",text:"b) fraud\u0103 inten\u021bionat\u0103"}]},{id:257,question:"Dac\u0103 unei persoanei asigurate i se cere s\u0103 fac\u0103 pl\u0103\u021bile prin intermediar, de\u0219i aceasta nu este o practic\u0103 obi\u0219nuit\u0103, se consider\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) fraud\u0103 \xeen zona intermediarilor \xeen asigur\u0103ri"},{id:"b",text:"b) servisarea clientului"},{id:"c",text:"c) c\u0103 nu este fraud\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) fraud\u0103 \xeen zona intermediarilor \xeen asigur\u0103ri"}]},{id:258,question:"Totalitatea calit\u0103\u021bilor \u0219i atributelor pe baza c\u0103rora o persoan\u0103 este considerat\u0103 a avea o bun\u0103 reputa\u021bie \u0219i care are, \xeen mod individual \u0219i,  dup\u0103 caz, \xeen  mod colectiv, \xeempreun\u0103 cu alte persoane, cuno\u0219tin\u021be, competen\u021be \u0219i experien\u021b\u0103",options:[{id:"a",text:"a) probitate moral\u0103"},{id:"b",text:"b) competen\u021b\u0103 \u0219i experien\u021b\u0103 profesional\u0103"},{id:"c",text:"c) adecvare"}],answers:[{id:"c",text:"c) adecvare"}]},{id:259,question:"Ansamblul de cuno\u0219tin\u021be, teoretice \u0219i practice, precum \u0219i abilit\u0103\u021bile dob\xe2ndite de o persoan\u0103 \xeen cadrul activit\u0103\u021bii sale:",options:[{id:"a",text:"a) define\u0219te competen\u021ba \u0219i experien\u021ba sa profesional\u0103"},{id:"b",text:"b) nu reprezint\u0103 calit\u0103\u021bi pentru desf\u0103\u0219urarea cu succes a unei activit\u0103\u021bi profesionale"},{id:"c",text:"c) asigur\u0103 acesteia o bun\u0103 reputa\u021bie"}],answers:[{id:"a",text:"a) define\u0219te competen\u021ba \u0219i experien\u021ba sa profesional\u0103"}]},{id:260,question:"Pentru evaluarea cuno\u0219tin\u021belor, competen\u021bei \u0219i experien\u021bei profesionale corespunz\u0103toare pozi\u021biei vizate se iau \xeen considerare:",options:[{id:"a",text:"a) cuno\u0219tin\u021bele teoretice ob\u021binute pe baza studiilor \u0219i form\u0103rii profesionale"},{id:"b",text:"b) vechimea, competen\u021be \u0219i experien\u021b\u0103 practic\u0103 \u0219i profesional\u0103 relevant\u0103 acumulat\u0103 din ocupa\u021biile anterioare relevante"},{id:"c",text:"c) toate cerin\u021bele precizate \xeen variantele de r\u0103spuns indicate"}],answers:[{id:"c",text:"c) toate cerin\u021bele precizate \xeen variantele de r\u0103spuns indicate"}]},{id:261,question:"Reputa\u021bia \u0219i integritatea persoanei evaluate sunt puse la \xeendoial\u0103 \xeen situa\u021bia \xeen care exist\u0103 informa\u021bii, cu privire la existen\u021ba uneia din urm\u0103toarele situa\u021bii:",options:[{id:"a",text:"a) condamnare sau urm\u0103rire penal\u0103 \xeen cazuri care implic\u0103 o infrac\u021biuni vizate de legisla\u021bia fiscal\u0103"},{id:"b",text:"b) condamnare sau urm\u0103rire penal\u0103 pentru infrac\u021biuni s\u0103v\xe2r\u0219ite pe drumurile publice"},{id:"c",text:"c) condamnare sau urm\u0103rire civil\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) condamnare sau urm\u0103rire penal\u0103 \xeen cazuri care implic\u0103 o infrac\u021biuni vizate de legisla\u021bia fiscal\u0103"}]},{id:262,question:"\xcen conformitate cu prevederile legale \xeen vigoare, \xeen cazul intermediarilor principali, persoanele propuse pentru func\u021biile de conduc\u0103tori executivi \xeendeplinesc \u0219i men\u021bin urm\u0103toarele condi\u021bii:",options:[{id:"a",text:"a) de\u021bin func\u021bii \xeen cadrul conducerii executive a unei persoane juridice rom\xe2ne sau str\u0103ine"},{id:"b",text:"b) au studii superioare \u0219i experien\u021b\u0103 profesional\u0103 de minimum 5 ani sau 2 ani, dup\u0103 caz, \xeen func\u021bii de conducere care deriv\u0103 din activitatea desf\u0103\u0219urat\u0103 \xeen entit\u0103\u021bi reglementate de A.S.F."},{id:"c",text:"c) de\u021bin func\u021bii de conducere \xeen domeniul financiar"}],answers:[{id:"b",text:"b) au studii superioare \u0219i experien\u021b\u0103 profesional\u0103 de minimum 5 ani sau 2 ani, dup\u0103 caz, \xeen func\u021bii de conducere care deriv\u0103 din activitatea desf\u0103\u0219urat\u0103 \xeen entit\u0103\u021bi reglementate de A.S.F."}]},{id:263,question:"Pentru dob\xe2ndirea calit\u0103\u021bii de agent, persoan\u0103 juridic\u0103, persoana care de\u021bine func\u021bia de conduc\u0103tor executiv sau, dup\u0103 caz, persoanele care conduc entitatea trebuie s\u0103 \xeendeplinesc\u0103 urm\u0103toarele condi\u021bii:",options:[{id:"a",text:"a) de\u021bin func\u021bii \xeen cadrul conducerii executive la o alt\u0103 persoan\u0103 juridic\u0103 rom\xe2n\u0103 sau str\u0103in\u0103"},{id:"b",text:"b) au experien\u021b\u0103 de cel pu\u021bin un an \xeen domeniul asigur\u0103rilor- reasigur\u0103rilor \u0219i probitate moral\u0103"},{id:"c",text:"c) de\u021bin dovada privind \xeendeplinirea cerin\u021belor de preg\u0103tire profesional\u0103"}],answers:[{id:"b",text:"b) au experien\u021b\u0103 de cel pu\u021bin un an \xeen domeniul asigur\u0103rilor- reasigur\u0103rilor \u0219i probitate moral\u0103"}]},{id:264,question:"Cui i se aplic\u0103 etica profesional\u0103?",options:[{id:"a",text:"a) etica profesional\u0103 se aplic\u0103 doar antreprenorilor independen\u021bi din domeniul asigur\u0103rilor"},{id:"b",text:"b) etica profesional\u0103 se aplic\u0103 at\xe2t distribuitorilor de asigur\u0103ri, indiferent dac\u0103 sunt angaja\u021bi sau antreprenori independen\u021bi, c\xe2t \u0219i managerilor care trebuie s\u0103 aplice cele mai \xeenalte standarde de conduit\u0103 \xeen \xeentreaga lor activitate"},{id:"c",text:"c) etica profesional\u0103 se aplic\u0103 managerilor din cadrul companiilor de asigur\u0103ri"}],answers:[{id:"b",text:"b) etica profesional\u0103 se aplic\u0103 at\xe2t distribuitorilor de asigur\u0103ri, indiferent dac\u0103 sunt angaja\u021bi sau antreprenori independen\u021bi, c\xe2t \u0219i managerilor care trebuie s\u0103 aplice cele mai \xeenalte standarde de conduit\u0103 \xeen \xeentreaga lor activitate"}]},{id:265,question:"Indica\u021bi varianta corect\u0103 \u0219i complet\u0103 privind persoanele care trebuie s\u0103 participe la cursurile de preg\u0103tire profesional\u0103 ini\u021bial\u0103 respectiv de preg\u0103tire profesional\u0103 continu\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) managerii angaja\u021bi din cadrul companiilor de asigur\u0103ri care coordoneaz\u0103 activitatea de distribu\u021bie \xeempreun\u0103 cu agen\u021bii de asigurare persoane fizice \u0219i juridice"},{id:"b",text:"b) agen\u021bii de asigurare cu care colaboreaz\u0103 companiile de asigur\u0103ri respectiv asisten\u021bii \xeen brokeraj precum \u0219i to\u021bi angaja\u021bii acestora"},{id:"c",text:"c) persoanele care doresc s\u0103 activeze \xeen domeniul distribu\u021biei produselor de asigurare precum \u0219i persoanele fizice care de\u021bin una din calit\u0103\u021bile: intermediar \xeen asigur\u0103ri, conduc\u0103tor al unui intermediar secundar persoan\u0103 juridic\u0103, conduc\u0103tor executiv al unei companii de brokeraj, angajat al unei societ\u0103\u021bi de asigurare implicat \xeen activitatea de distribu\u021bie de asigur\u0103ri"}],answers:[{id:"c",text:"c) persoanele care doresc s\u0103 activeze \xeen domeniul distribu\u021biei produselor de asigurare precum \u0219i persoanele fizice care de\u021bin una din calit\u0103\u021bile: intermediar \xeen asigur\u0103ri, conduc\u0103tor al unui intermediar secundar persoan\u0103 juridic\u0103, conduc\u0103tor executiv al unei companii de brokeraj, angajat al unei societ\u0103\u021bi de asigurare implicat \xeen activitatea de distribu\u021bie de asigur\u0103ri"}]},{id:266,question:"Respectarea confiden\u021bialit\u0103\u021bii presupune:",options:[{id:"a",text:"a) nedivulgarea datelor personale ale clien\u021bilor, angaja\u021bilor \u0219i a altor persoane"},{id:"b",text:"b) prelucrarea datelor cu caracter personal"},{id:"c",text:"c) introducerea datelor cu caracter personal \xeen platforma de ofertare"}],answers:[{id:"a",text:"a) nedivulgarea datelor personale ale clien\u021bilor, angaja\u021bilor \u0219i a altor persoane"}]},{id:267,question:"Asigur\u0103torii trebuie s\u0103 \xeencurajeze managerii \u0219i alte categorii de angaja\u021bi s\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) evite ofertarea solu\u021biilor conforme cu dorin\u021bele poten\u021bialilor clien\u021bi"},{id:"b",text:"b) raporteze \xeen timp util neregulile pe care le observ\u0103"},{id:"c",text:"c) cear\u0103 acordul poten\u021bialilor clien\u021bi pentru raportarea unei nereguli"}],answers:[{id:"b",text:"b) raporteze \xeen timp util neregulile pe care le observ\u0103"}]},{id:268,question:"Gestionarea corect\u0103 a riscurilor opera\u021bionale de c\u0103tre distribuitorii de asigur\u0103ri \u0219i/sau reasigur\u0103ri, din perspectiva afect\u0103rii drepturilor clien\u021bilor de produse de asigurare, la nivel de procese, sisteme, personal \u0219i interac\u021biunea cu mediul",options:[{id:"a",text:"a) reprezint\u0103 unul dintre elementele de baza introduse \xeen legisla\u021bia privind distribu\u021bia \xeen asigur\u0103ri"},{id:"b",text:"b) reprezint\u0103 unicul obiectiv al ANPC"},{id:"c",text:"c) reprezint\u0103 unul din obiectivele ISF"}],answers:[{id:"a",text:"a) reprezint\u0103 unul dintre elementele de baza introduse \xeen legisla\u021bia privind distribu\u021bia \xeen asigur\u0103ri"}]},{id:269,question:"Indica\u021bi r\u0103spunsul corect cu privire la termenul de adecvare a personalului din asigur\u0103ri:",options:[{id:"a",text:"a) termenul de adecvare a personalului este folosit \xeen industria asigur\u0103rilor pentru indicarea profesionalismului acestora"},{id:"b",text:"b) prin adecvare se \xeen\u021belege buna reputa\u021bie a personalului din asigur\u0103ri f\u0103r\u0103 a se referi \u0219i la alte calit\u0103\u021bi"},{id:"c",text:"c) prin adecvare se \xeen\u021belege totalitatea calit\u0103\u021bilor \u0219i atributelor pe baza c\u0103rora o persoan\u0103 este considerat\u0103 a avea o bun\u0103 reputa\u021bie \u0219i care are, \xeen mod individual \u0219i, dup\u0103 caz, \xeen mod colectiv, \xeempreun\u0103 cu alte persoane, cuno\u0219tin\u021be, competen\u021be \u0219i experien\u021b\u0103 pentru \xeendeplinirea atribu\u021biilor specifice func\u021biei"}],answers:[{id:"c",text:"c) prin adecvare se \xeen\u021belege totalitatea calit\u0103\u021bilor \u0219i atributelor pe baza c\u0103rora o persoan\u0103 este considerat\u0103 a avea o bun\u0103 reputa\u021bie \u0219i care are, \xeen mod individual \u0219i, dup\u0103 caz, \xeen mod colectiv, \xeempreun\u0103 cu alte persoane, cuno\u0219tin\u021be, competen\u021be \u0219i experien\u021b\u0103 pentru \xeendeplinirea atribu\u021biilor specifice func\u021biei"}]},{id:270,question:"Preciza\u021bi care este r\u0103spunsul corect cu privire la no\u021biunea de competen\u021b\u0103 \u0219i experien\u021b\u0103 profesional\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) prin competen\u021b\u0103 \u0219i experien\u021b\u0103 profesional\u0103 se \xeen\u021belege ansamblul de cuno\u0219tin\u021be, teoretice \u0219i practice, precum \u0219i abilit\u0103\u021bi dob\xe2ndite de o persoan\u0103 \xeen cadrul activit\u0103\u021bii sale"},{id:"b",text:"b) prin competen\u021b\u0103 \u0219i experien\u021b\u0103 profesional\u0103 se \xeen\u021belege totalitatea calit\u0103\u021bilor \u0219i atributelor pe baza c\u0103rora o persoan\u0103 este considerat\u0103 a avea o bun\u0103 reputa\u021bie"},{id:"c",text:"c) no\u021biunile de competen\u021b\u0103 \u0219i experien\u021b\u0103 profesional\u0103 se refer\u0103 la cuno\u0219tin\u021bele teoretice solide dob\xe2ndite ca urmare a finaliz\u0103rii unui ciclu de licen\u021b\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) prin competen\u021b\u0103 \u0219i experien\u021b\u0103 profesional\u0103 se \xeen\u021belege ansamblul de cuno\u0219tin\u021be, teoretice \u0219i practice, precum \u0219i abilit\u0103\u021bi dob\xe2ndite de o persoan\u0103 \xeen cadrul activit\u0103\u021bii sale"}]},{id:271,question:"Care dintre urm\u0103toarele variante de r\u0103spuns indic\u0103 cerin\u021be de cuno\u0219tin\u021be, competent\u0103 \u0219i experien\u021b\u0103 profesional\u0103 \xeen industria asigur\u0103rilor:",options:[{id:"a",text:"a) num\u0103rul de activit\u0103\u021bi desf\u0103\u0219urate de un distribuitor"},{id:"b",text:"b)  vechimea, competen\u021bele \u0219i experien\u021ba practic\u0103 \u0219i profesional\u0103 relevant\u0103 acumulat\u0103 din ocupa\u021biile anterioare relevante"},{id:"c",text:"c) num\u0103rul de produse intermediate de un distribuitor"}],answers:[{id:"b",text:"b)  vechimea, competen\u021bele \u0219i experien\u021ba practic\u0103 \u0219i profesional\u0103 relevant\u0103 acumulat\u0103 din ocupa\u021biile anterioare relevante"}]},{id:272,question:"Autoritatea Na\u021bional\u0103 pentru Protec\u021bia Consumatorilor este responsabil\u0103 de:",options:[{id:"a",text:"a) emiterea de moned\u0103 \xeen economie"},{id:"b",text:"b) monitorizarea pie\u021bei din Rom\xe2nia din perspectiva respect\u0103rii drepturilor consumatorului, totodat\u0103 este responsabil\u0103 de crearea cadrului de reglementare prin care sunt respectate aceste drepturi"},{id:"c",text:"c) aprobarea unor legi cu caracter general"}],answers:[{id:"b",text:"b) monitorizarea pie\u021bei din Rom\xe2nia din perspectiva respect\u0103rii drepturilor consumatorului, totodat\u0103 este responsabil\u0103 de crearea cadrului de reglementare prin care sunt respectate aceste drepturi"}]},{id:273,question:"Care dintre urm\u0103toarele afirma\u021bii este corect\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) consumatorii au dreptul de a fi informa\u021bi complet, corect \u0219i precis asupra caracteristicilor esen\u021biale ale produselor \u0219i serviciilor de asigurare"},{id:"b",text:"b) consumatorii au dreptul de a fi informa\u021bi complet \u0219i corect  doar \xeen leg\u0103tur\u0103 cu produsele de asiguare obligatorii"},{id:"c",text:"c) consumatorii pot avea preten\u021bii cu privire la informarea privind produsele \u0219i serviciile de asigurari doar dac\u0103 sunt profesioni\u0219ti"}],answers:[{id:"a",text:"a) consumatorii au dreptul de a fi informa\u021bi complet, corect \u0219i precis asupra caracteristicilor esen\u021biale ale produselor \u0219i serviciilor de asigurare"}]},{id:274,question:'Alege\u021bi varianta corect\u0103 de r\u0103spuns ce reprezint\u0103 "Drepturile fundamentale ale consumatorului":',options:[{id:"a",text:"a) dreptul de a fi informat-existen\u021ba cadrului legal necesar transparen\u021bei, de a avea acces la informa\u021bii de interes pentru adoptarea unei decizii ra\u021bionale"},{id:"b",text:"b) dreptul de a citi prospectul produselor"},{id:"c",text:"c) dreptul de a primi informarea privind dezvoltarea produsului de asigurare"}],answers:[{id:"a",text:"a) dreptul de a fi informat-existen\u021ba cadrului legal necesar transparen\u021bei, de a avea acces la informa\u021bii de interes pentru adoptarea unei decizii ra\u021bionale"}]},{id:275,question:'Privind "Drepturile fundamentale ale consumatorului", indica\u021bi varianta corect\u0103:',options:[{id:"a",text:"a) dreptul a accesa orice produs \xeen orice moment dore\u0219te"},{id:"b",text:"b) dreptul de a primi \u0219i de a citi inform\u0103rile"},{id:"c",text:"c) dreptul a-\u0219i cunoa\u0219te drepturile \u0219i obliga\u021biile-asigurarea unei inform\u0103ri dedicate consumatorilor \u0219i de a desf\u0103\u0219ura campanii de informare clare \u0219i formulate \xeentr-un limbaj apropiat acestora (simplu \u0219i concis), \xeen medii accesibile u\u0219or, respectiv campanii de educare a consumatorilor"}],answers:[{id:"c",text:"c) dreptul a-\u0219i cunoa\u0219te drepturile \u0219i obliga\u021biile-asigurarea unei inform\u0103ri dedicate consumatorilor \u0219i de a desf\u0103\u0219ura campanii de informare clare \u0219i formulate \xeentr-un limbaj apropiat acestora (simplu \u0219i concis), \xeen medii accesibile u\u0219or, respectiv campanii de educare a consumatorilor"}]},{id:276,question:'Indica\u021bi varianta corect\u0103 \xeen leg\u0103tur\u0103 cu "Drepturile fundamentale ale consumatorului":',options:[{id:"a",text:"a) dreptul de a cump\u0103ra orice produs atunci dore\u0219te"},{id:"b",text:"b) dreptul de a negocia, de a pl\u0103ti un pre\u021b corect \u0219i de a putea compara pre\u021burile \xeentre ele"},{id:"c",text:"c) dreptul de a primi materiale promo\u021bionale"}],answers:[{id:"b",text:"b) dreptul de a negocia, de a pl\u0103ti un pre\u021b corect \u0219i de a putea compara pre\u021burile \xeentre ele"}]},{id:277,question:'Ce reprezint\u0103 pentru companii "dreptul clientului de a primi asisten\u021b\u0103", conform no\u021biunilor privind drepturile consumatorilor?',options:[{id:"a",text:"a) obliga\u021bia companiilor de a asigura asisten\u021b\u0103 consumatorilor printr-un sistem accesibil acestora \u0219i lipsit de costuri"},{id:"b",text:"b) obliga\u021bia companiilor de a asigura call center 24/24"},{id:"c",text:"c) obliga\u021bia de a promova produsele la pre\u021bul cel mai mic"}],answers:[{id:"a",text:"a) obliga\u021bia companiilor de a asigura asisten\u021b\u0103 consumatorilor printr-un sistem accesibil acestora \u0219i lipsit de costuri"}]},{id:278,question:'Privind "Drepturile fundamentale ale consumatorului" indica\u021bi varianta corect\u0103 \u0219i complet\u0103:',options:[{id:"a",text:"a) dreptul de a cump\u0103ra un produs la orice or\u0103 dore\u0219te"},{id:"b",text:"b) dreptul de a avea acces la peti\u021bionare \u0219i la un sistem de solu\u021bionare a disputelor"},{id:"c",text:"c) dreptul de a primi produsele prin po\u0219t\u0103"}],answers:[{id:"b",text:"b) dreptul de a avea acces la peti\u021bionare \u0219i la un sistem de solu\u021bionare a disputelor"}]},{id:279,question:'Ce reprezint\u0103 pentru companii "dreptul clientului de a negocia \u0219i a pl\u0103ti un pre\u021b corect \u0219i de a putea compara pre\u021burile \xeentre ele" conform no\u021biunilor privind drepturile consumatorilor?',options:[{id:"a",text:"a) obliga\u021bia companiilor de a stabili un pre\u021b c\xe2t mai mic pentru produsele comercializate"},{id:"b",text:"b) obliga\u021bia companiilor de a asigura \xeen permanen\u021b\u0103 un control al pre\u021burilor \u0219i al evolu\u021biei acestora, astfel \xeenc\xe2t s\u0103 nu fie permise situa\u021bii de monopol sau cazuri de abuz, fraud\u0103, lips\u0103 de transparen\u021b\u0103, practici incorecte sau neautorizate, publicitate \xeen\u0219el\u0103toare"},{id:"c",text:"c) companiile pot negocia cu poten\u021bialul client pre\u021bul produselor \xeen perioada reducerilor"}],answers:[{id:"b",text:"b) obliga\u021bia companiilor de a asigura \xeen permanen\u021b\u0103 un control al pre\u021burilor \u0219i al evolu\u021biei acestora, astfel \xeenc\xe2t s\u0103 nu fie permise situa\u021bii de monopol sau cazuri de abuz, fraud\u0103, lips\u0103 de transparen\u021b\u0103, practici incorecte sau neautorizate, publicitate \xeen\u0219el\u0103toare"}]},{id:280,question:'Ce reprezint\u0103 pentru companii "dreptul clientului de a fi informat " conform no\u021biunilor privind drepturile consumatorilor?',options:[{id:"a",text:"a) obliga\u021bia companiilor de a asigura asisten\u021b\u0103 consumatorilor printr-un sistem accesibil acestora \u0219i lipsit de costuri"},{id:"b",text:"b) obliga\u021bia companiilor de a asigura cadrul legal necesar transparen\u021bei, de a avea acces la informa\u021bii de interes pentru adoptarea unei decizii ra\u021bionale \u021bin\xe2nd cond c\u0103 libertatea de decizie este un drept fundamental care este influen\u021bat direct de calitatea informa\u021biilor primite (asimetria de informa\u021bii)"},{id:"c",text:"c) companiile au obliga\u021bia de prezenta clientului produsele cele mai ieftine"}],answers:[{id:"b",text:"b) obliga\u021bia companiilor de a asigura cadrul legal necesar transparen\u021bei, de a avea acces la informa\u021bii de interes pentru adoptarea unei decizii ra\u021bionale \u021bin\xe2nd cond c\u0103 libertatea de decizie este un drept fundamental care este influen\u021bat direct de calitatea informa\u021biilor primite (asimetria de informa\u021bii)"}]},{id:281,question:'Conform no\u021biunilor privind drepturile consumatorilor "dreptul clientului de a- \u0219i cunoa\u0219te drepturile \u0219i obliga\u021biile", din perspectiva companiilor reprezint\u0103:',options:[{id:"a",text:"a) obliga\u021bia companiilor de a asigura o informare dedicat\u0103 consumatorilor \u0219i de a desf\u0103\u0219ura campanii de informare clare \u0219i formulate \xeentr-un limbaj pe \xeen\u021belesul acestora (simplu \u0219i concis), \xeen medii u\u0219or accesibile, respectiv campanii de educare a consumatorilor"},{id:"b",text:"b) obliga\u021bia companiilor doar cu privire la desf\u0103\u0219urarea unor campanii de informare a consumatorului"},{id:"c",text:"c) obliga\u021bia companiilor de a pl\u0103ti pentru servicii \xeen beneficiul consumatorilor"}],answers:[{id:"a",text:"a) obliga\u021bia companiilor de a asigura o informare dedicat\u0103 consumatorilor \u0219i de a desf\u0103\u0219ura campanii de informare clare \u0219i formulate \xeentr-un limbaj pe \xeen\u021belesul acestora (simplu \u0219i concis), \xeen medii u\u0219or accesibile, respectiv campanii de educare a consumatorilor"}]},{id:282,question:"Indica\u021bi r\u0103spunsul corect \u0219i complet care prezint\u0103 exemple de date cu caracter personal din perspectiva GDPR:",options:[{id:"a",text:"a) locul de munc\u0103, profesia, num\u0103rul de telefon, date biometrice"},{id:"b",text:"b) prenumele, genul, data na\u0219terii, profesia"},{id:"c",text:"c) nume, prenume, CNP, adresa de e-mail, num\u0103r de telefon, adresa de domiciliu, alte caracteristici fizice sau economice prin intermediul c\u0103rora o persoan\u0103 poate fi identificat\u0103"}],answers:[{id:"c",text:"c) nume, prenume, CNP, adresa de e-mail, num\u0103r de telefon, adresa de domiciliu, alte caracteristici fizice sau economice prin intermediul c\u0103rora o persoan\u0103 poate fi identificat\u0103"}]},{id:283,question:'Ce reprezint\u0103 "operator de date" conform GDPR?',options:[{id:"a",text:"a) persoana fizic\u0103 care de\u021bine o aplica\u021bie de stocarea a datelor pe telefon"},{id:"b",text:"b) persoan\u0103 fizic\u0103 sau juridic\u0103 care, singur\u0103 sau \xeempreun\u0103 cu al\u021bii, stabile\u0219te scopurile \u0219i mijloacele de prelucrare a datelor cu caracter personal"},{id:"c",text:"c) nu exist\u0103 un astfel de termen \xeen GDPR"}],answers:[{id:"b",text:"b) persoan\u0103 fizic\u0103 sau juridic\u0103 care, singur\u0103 sau \xeempreun\u0103 cu al\u021bii, stabile\u0219te scopurile \u0219i mijloacele de prelucrare a datelor cu caracter personal"}]},{id:284,question:'Ce reprezint\u0103 "persoan\u0103 \xeemputernicit\u0103 de c\u0103tre operatorul de date" conform GDPR?',options:[{id:"a",text:"a) persoan\u0103 fizic\u0103 sau juridic\u0103 care prelucreaz\u0103 datele cu caracter personal \xeen numele unui operator de date"},{id:"b",text:"b) nu exist\u0103 un astfel de termen \xeen GDPR"},{id:"c",text:"c) persoan\u0103 fizic\u0103 care decide ce se \xeent\xe2mpl\u0103 cu datele sale cu caracter personal"}],answers:[{id:"a",text:"a) persoan\u0103 fizic\u0103 sau juridic\u0103 care prelucreaz\u0103 datele cu caracter personal \xeen numele unui operator de date"}]},{id:285,question:"Alege\u021bi varianta corect\u0103 de r\u0103spuns:",options:[{id:"a",text:"a) prin prelucrarea datelor cu caracter personal se \xeen\u021belege orice opera\u021biune efectuat\u0103 asupra acestor date, manual sau prin mijloace automate, cum ar fi (f\u0103r\u0103 a se limita la): colectare, \xeenregistrare, organizare, structurare, stocare, adaptare sau modificare"},{id:"b",text:"b) prin prelucrarea datelor cu caracter personal se \xeen\u021belege doar opera\u021biunea de colectare/str\xe2ngere a datelor cu caracter personal"},{id:"c",text:"c) niciuna dintre variantele indicate nu este corect\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) prin prelucrarea datelor cu caracter personal se \xeen\u021belege orice opera\u021biune efectuat\u0103 asupra acestor date, manual sau prin mijloace automate, cum ar fi (f\u0103r\u0103 a se limita la): colectare, \xeenregistrare, organizare, structurare, stocare, adaptare sau modificare"}]},{id:286,question:'Stocarea datelor cu caracter personal reprezint\u0103 o "prelucrarea a datelor cu caracter personal" conform GDPR?',options:[{id:"a",text:"a) stocarea datelor cu caracter personal reprezint\u0103 o activitate de prelucrare a datelor cu caracter personal conform GDPR"},{id:"b",text:'b) nu exist\u0103 termenul de "stocare de date" \xeen GDPR'},{id:"c",text:"c) stocarea datelor cu caracter personal nu reprezint\u0103 o activitate de prelucrare a datelor cu caracter personal conform GDPR"}],answers:[{id:"a",text:"a) stocarea datelor cu caracter personal reprezint\u0103 o activitate de prelucrare a datelor cu caracter personal conform GDPR"}]},{id:287,question:'Preciza\u021bi r\u0103spunsul corect cu privire la urm\u0103toarea afirma\u021bie "Prin GDPR se are \xeen vedere protejarea intereselor vitale ale persoanei vizate sau ale altei persoane fizice":',options:[{id:"a",text:"a) afirma\u021bia este corect\u0103 din perspectiva GDPR"},{id:"b",text:"b) afirmatia nu este corect\u0103 din perspectiva GDPR"},{id:"c",text:"c) afirma\u021bia nu este corect\u0103 \u0219i nu are leg\u0103tur\u0103 cu GDPR"}],answers:[{id:"a",text:"a) afirma\u021bia este corect\u0103 din perspectiva GDPR"}]},{id:288,question:'Alege\u021bi varianta corect\u0103 de r\u0103spuns cu privire la urm\u0103toarea afirma\u021bie: "persoanele vizate trebuie s\u0103 fie informate din momentul colect\u0103rii datelor personale, de c\u0103tre operatorul de date cu privire la prelucrarea datelor cu caracter personal \xeen scopul ofert\u0103rii \u0219i ulterior \xeen vederea \xeencheierii contractului de asigurare"',options:[{id:"a",text:"a) afirma\u021bia este corect\u0103 din perspectiva GDPR, operatorul de date are obliga\u021bia de a informa persoanele vizate \xeen momentul colect\u0103rii datelor."},{id:"b",text:"b) afirmat\u021ba nu este corect\u0103 din perspectiva GDPR, operatorul de date nu are nicio obliga\u021bie fa\u021b\u0103 de persoanele vizate"},{id:"c",text:"c) afirma\u021bia nu este corect\u0103 \u0219i oricum nu are leg\u0103tur\u0103 cu GDPR"}],answers:[{id:"a",text:"a) afirma\u021bia este corect\u0103 din perspectiva GDPR, operatorul de date are obliga\u021bia de a informa persoanele vizate \xeen momentul colect\u0103rii datelor."}]},{id:289,question:"Alege\u021bi varianta corect\u0103 de r\u0103spuns din perspectiva GDPR:",options:[{id:"a",text:"a) operatorii de date nu au obliga\u021bia de a informa persoana vizat\u0103 cu privire la durata prelucr\u0103rii datelor"},{id:"b",text:"b) operatorii de date au obliga\u021bia de a informa persoana vizat\u0103 cu privire la durata prelucr\u0103rii datelor, inlcusiv perioada pentru care vor fi stocate datele cu caracter personal sau, dac\u0103 acest lucru nu este posibil, criteriile utilizate pentru a stabili aceast\u0103 perioad\u0103"},{id:"c",text:"c) nu exist\u0103 obliga\u021bii, din perspectiva GDPR, pentru operatorii de date privind furnizarea de informa\u021bii clien\u021bilor privind scopul prelucr\u0103rii datelor"}],answers:[{id:"b",text:"b) operatorii de date au obliga\u021bia de a informa persoana vizat\u0103 cu privire la durata prelucr\u0103rii datelor, inlcusiv perioada pentru care vor fi stocate datele cu caracter personal sau, dac\u0103 acest lucru nu este posibil, criteriile utilizate pentru a stabili aceast\u0103 perioad\u0103"}]},{id:290,question:'Indica\u021bi varianta corect\u0103 de r\u0103spuns \xeen ceea ce prive\u0219te: "\xeenc\u0103lcarea securit\u0103\u021bii datelor cu caracter personal":',options:[{id:"a",text:"a) o \xeenc\u0103lcare a securit\u0103\u021bii nu are impact \xeen ceea ce prive\u0219te datele cu caracter personal transmise, stocate sau prelucrate \xeen alt mod"},{id:"b",text:"b) o \xeenc\u0103lcare a securit\u0103\u021bii este un incident care duce la distrugerea, pierderea, modificarea, divulgarea neautorizat\u0103 sau accesul, \xeen mod accidental sau ilegal, la datele cu caracter personal transmise, stocate sau prelucrate \xeen alt mod"},{id:"c",text:"c) o \xeenc\u0103lcare a securit\u0103\u021bii nu este prev\u0103zut\u0103 \xeen GDPR"}],answers:[{id:"b",text:"b) o \xeenc\u0103lcare a securit\u0103\u021bii este un incident care duce la distrugerea, pierderea, modificarea, divulgarea neautorizat\u0103 sau accesul, \xeen mod accidental sau ilegal, la datele cu caracter personal transmise, stocate sau prelucrate \xeen alt mod"}]},{id:291,question:'Care este varianta corect\u0103 de a ac\u021biona \xeen cazul unei "\xeenc\u0103lcari a securit\u0103\u021bii datelor cu caracter personal"?',options:[{id:"a",text:"a) va fi informat\u0103 persoana vizat\u0103 afectat\u0103 de \xeencalcarea securit\u0103\u021bii datelor"},{id:"b",text:"b) persoana vizat\u0103 nu trebuie s\u0103 fie informat\u0103, conform GDPR, chiar dac\u0103 datele acesteia au fost afectate"},{id:"c",text:"c) se \xeencearc\u0103 reconstituirea datelor"}],answers:[{id:"a",text:"a) va fi informat\u0103 persoana vizat\u0103 afectat\u0103 de \xeencalcarea securit\u0103\u021bii datelor"}]},{id:292,question:"Ce \xeenseamn\u0103 GDPR?",options:[{id:"a",text:"a) Regulamentul general privind protec\u021bia datelor"},{id:"b",text:"b) Guvernul Delegat cu Protec\u021bia Rom\xe2niei"},{id:"c",text:"c) literele nu au sens"}],answers:[{id:"a",text:"a) Regulamentul general privind protec\u021bia datelor"}]},{id:293,question:"Alege\u021bi varianta corect\u0103 de r\u0103spuns \xeen cazul \xeen care, pentru un produs de asigurare, sunt prelucrate datele cu caracter personal care apar\u021bin unui minor:",options:[{id:"a",text:"a) GDPR nu se aplic\u0103 minorilor"},{id:"b",text:"b) nu exist\u0103 prevederi speciale cu privire la prelucrarea datelor cu caracter personal ale minorilor"},{id:"c",text:"c) \xeen cazul \xeen care are loc prelucrarea datelor cu caracter personal apar\u0163in\xe2nd minorilor, este necesar ca tutorele legal/p\u0103rintele s\u0103 \xee\u0219i dea acordul pentru prelucrarea datelor"}],answers:[{id:"c",text:"c) \xeen cazul \xeen care are loc prelucrarea datelor cu caracter personal apar\u0163in\xe2nd minorilor, este necesar ca tutorele legal/p\u0103rintele s\u0103 \xee\u0219i dea acordul pentru prelucrarea datelor"}]},{id:294,question:'Alege\u021bi varianta corect\u0103 de r\u0103spuns pentru "PEP", din perspectiva legisla\u021biei privind combatarea sp\u0103l\u0103rii banilor \u0219i a finan\u021b\u0103rii terorismului:',options:[{id:"a",text:"a) nu exist\u0103 o definire al termenului PEP"},{id:"b",text:"b) PEP \xeenseamn\u0103 o Personalitate extins\u0103 peste frontiere"},{id:"c",text:"c) PEP \xeenseamn\u0103 o Persoan\u0103 expus\u0103 politic"}],answers:[{id:"c",text:"c) PEP \xeenseamn\u0103 o Persoan\u0103 expus\u0103 politic"}]},{id:295,question:"Care dintre urm\u0103toarele variante de r\u0103spuns indic\u0103 dou\u0103 dintre infrac\u0163iunile care pot determina apari\u021bia unor suspiciuni de sp\u0103lare a banilor?",options:[{id:"a",text:"a) traficul de fiin\u021be umane \u0219i exploatarea sexual\u0103, inclusiv a copiilor"},{id:"b",text:"b) traficul de alimente \u0219i exploatarea resurselor naturale"},{id:"c",text:"c) exploatarea \u0219i consumul resurselor naturale"}],answers:[{id:"a",text:"a) traficul de fiin\u021be umane \u0219i exploatarea sexual\u0103, inclusiv a copiilor"}]},{id:296,question:'Alege\u021bi varianta corect\u0103 de r\u0103spuns pentru urm\u0103toarea afirma\u021bie "Autorit\u0103\u021bile pot pedepsi persoane fizice sau reprezentan\u021bii unei persoane juridice, de infrac\u021biunile de sp\u0103larea banilor \xeen cazul \xeen care are loc o transformare sau un',options:[{id:"a",text:"a) afirma\u021bia este corect\u0103"},{id:"b",text:"b) afirma\u021bia nu este corect\u0103 deoarece autorit\u0103\u021bile nu pot aplica pedepse pentru astfel de ac\u021biuni"},{id:"c",text:"c) afirma\u021bia se aplic\u0103 pe teritoriul Rom\xe2niei"}],answers:[{id:"a",text:"a) afirma\u021bia este corect\u0103"}]},{id:297,question:"Selecta\u021bi r\u0103spunsul corect din perspectiva combaterii sp\u0103l\u0103rii banilor:",options:[{id:"a",text:"a) stratificarea reprezint\u0103 prima etap\u0103 \xeen cadrul sp\u0103l\u0103rii banilor, finan\u021bele provenite direct din sursele ilicite sunt introduse \xeentr-o activitate economic\u0103 legal\u0103"},{id:"b",text:"b) plasarea, reprezint\u0103 prima etap\u0103 \xeen cadrul sp\u0103l\u0103rii banilor, finan\u021bele provenite direct din sursele ilicite sunt introduse \xeentr-o activitate economic\u0103 legal\u0103"},{id:"c",text:"c) nu exist\u0103 o prim\u0103 etap\u0103 \xeen sp\u0103larea banilor"}],answers:[{id:"b",text:"b) plasarea, reprezint\u0103 prima etap\u0103 \xeen cadrul sp\u0103l\u0103rii banilor, finan\u021bele provenite direct din sursele ilicite sunt introduse \xeentr-o activitate economic\u0103 legal\u0103"}]},{id:298,question:"Care este varianta corect\u0103 de r\u0103spuns cu privire la definire celei de a 2-a etape a sp\u0103l\u0103rii banilor, stratificarea?",options:[{id:"a",text:"a) \xeen etapa de stratificare, finan\u021bele provenite direct din sursele ilicite sunt introduse \xeentr-o activitate economic\u0103 legal\u0103"},{id:"b",text:"b) stratificarea este o etap\u0103 \xeen sp\u0103larea banilor \xeen care se plaseaz\u0103 bani la burs\u0103"},{id:"c",text:"c) stratificarea reprezint\u0103 etapa \xeen care sursele financiare sunt mutate dintr-o activitate \xeen alta sau dintr-un cont \xeen altul, cu scopul de a ascunde originea ini\u021bial\u0103 a fondurilor \u0219i de a da o aparen\u021b\u0103 legal\u0103 surselor financiare \u0219i fondurilor"}],answers:[{id:"c",text:"c) stratificarea reprezint\u0103 etapa \xeen care sursele financiare sunt mutate dintr-o activitate \xeen alta sau dintr-un cont \xeen altul, cu scopul de a ascunde originea ini\u021bial\u0103 a fondurilor \u0219i de a da o aparen\u021b\u0103 legal\u0103 surselor financiare \u0219i fondurilor"}]},{id:299,question:"Ce reprezint\u0103 integrarea banilor \xeen economie, din perspectiva sp\u0103l\u0103rii banilor?",options:[{id:"a",text:"a) integrarea reprezint\u0103 etapa \xeen care fondurile reintr\u0103 \xeen circuitul economic legal, banii pot fi investi\u021bi pe pia\u021ba financiar\u0103 sau prin achizi\u021bii de bunuri de lux sau chiar investi\u021bi \xeen afaceri cu scopul de a genera avantaje financiare ulterioare"},{id:"b",text:"b) integrarea reprezint\u0103 etapa \xeen care fondurile sunt cheltuite de infractori"},{id:"c",text:"c) integrarea banilor este o etap\u0103 \xeen care banii sunt plasa\u021bi conturi bancare"}],answers:[{id:"a",text:"a) integrarea reprezint\u0103 etapa \xeen care fondurile reintr\u0103 \xeen circuitul economic legal, banii pot fi investi\u021bi pe pia\u021ba financiar\u0103 sau prin achizi\u021bii de bunuri de lux sau chiar investi\u021bi \xeen afaceri cu scopul de a genera avantaje financiare ulterioare"}]},{id:300,question:"Indica\u021bi care este r\u0103spunsul corect la \xeentrebarea: ce reprezit\u0103 terorismul?",options:[{id:"a",text:"a) terorismul reprezint\u0103 ansamblul de ac\u021biuni prin care finan\u021bele ob\u021binute ilegal sunt introduse \xeen economie"},{id:"b",text:"b) terorismul reprezint\u0103 ansamblul de ac\u021biuni \u0219i/sau amenin\u021b\u0103ri care prezint\u0103 pericol public \u0219i afecteaz\u0103 securitatea na\u021bional\u0103"},{id:"c",text:"c) terorismul reprezint\u0103 ansamblul de ac\u021biuni care pun \xeen pericol situa\u021bia financiar\u0103 a popula\u021biei"}],answers:[{id:"b",text:"b) terorismul reprezint\u0103 ansamblul de ac\u021biuni \u0219i/sau amenin\u021b\u0103ri care prezint\u0103 pericol public \u0219i afecteaz\u0103 securitatea na\u021bional\u0103"}]},{id:301,question:"Care sunt obliga\u021biile entit\u0103\u021bilor din pia\u021ba de asigur\u0103ri pentru minimizarea riscurilor de sp\u0103larea banilor \u0219i finan\u021barea terorismului?",options:[{id:"a",text:"a) s\u0103 elaboreze \u0219i s\u0103 implementeze reglement\u0103ri pentru cunoa\u0219tere a clientului, p\u0103strarea eviden\u021belor, s\u0103 asigure activit\u0103\u021bi de control intern, evaluare \u0219i gestionare a riscurilor de sp\u0103larea banilor \u0219i combaterea terorismului"},{id:"b",text:"b) entit\u0103\u021bile din pia\u021ba de asigur\u0103ri nu au obliga\u021bii legale \xeen ceea ce prive\u0219te combatarea sp\u0103l\u0103rii banilor \u0219i a finan\u021b\u0103rii terorismului"},{id:"c",text:"c) au obliga\u021bia doar s\u0103 elaboreze o procedur\u0103 pentru stoparea finan\u021b\u0103rii activit\u0103\u021bilor teroriste"}],answers:[{id:"a",text:"a) s\u0103 elaboreze \u0219i s\u0103 implementeze reglement\u0103ri pentru cunoa\u0219tere a clientului, p\u0103strarea eviden\u021belor, s\u0103 asigure activit\u0103\u021bi de control intern, evaluare \u0219i gestionare a riscurilor de sp\u0103larea banilor \u0219i combaterea terorismului"}]},{id:302,question:"Conform legisla\u021biei aplicabile asigur\u0103rilor, este obligatorie identificarea persoanelor fizice care inten\u021bioneaz\u0103 s\u0103 ac\u021bioneze \xeen numele clientului?",options:[{id:"a",text:"a) nu este obligatorie identificarea persoanelor fizice care inten\u021bioneaz\u0103 s\u0103 ac\u021bioneze \xeen numele clientului - persoana juridic\u0103, se poate merge pe \xeencredere"},{id:"b",text:"b) este obligatorie identificarea doar a persoanelor fizice care vor un produs de asigurare, pentru persoane juridice nu nu exist\u0103 obliga\u021bii de identificare"},{id:"c",text:"c) este obligatorie identificarea persoanelor fizice care inten\u021bioneaz\u0103 s\u0103 ac\u021bioneze \xeen numele clientului - persoana juridic\u0103, precum \u0219i solicitarea \u0219i analiza documentelor \xeen baza c\u0103rora persoanele sunt mandatate s\u0103 ac\u021bioneze \xeen numele persoanei juridice sau entit\u0103\u021bii f\u0103r\u0103 personalitate juridic\u0103 (\xeemputernicire, procur\u0103 etc)"}],answers:[{id:"c",text:"c) este obligatorie identificarea persoanelor fizice care inten\u021bioneaz\u0103 s\u0103 ac\u021bioneze \xeen numele clientului - persoana juridic\u0103, precum \u0219i solicitarea \u0219i analiza documentelor \xeen baza c\u0103rora persoanele sunt mandatate s\u0103 ac\u021bioneze \xeen numele persoanei juridice sau entit\u0103\u021bii f\u0103r\u0103 personalitate juridic\u0103 (\xeemputernicire, procur\u0103 etc)"}]},{id:303,question:"Indica\u021bi r\u0103spunsul privind defini\u021bia corect\u0103 a \u201easiguratului\u201d \xeen contextul asigur\u0103rilor de via\u021b\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) asiguratul este persoana fizic\u0103 care \xeendepline\u015fte condi\u0163iile prev\u0103zute de normele legale \u015fi de clauzele contractuale ale asigur\u0103torului (v\xe2rst\u0103, stare de s\u0103n\u0103tate, ocupa\u021bie, etc.) \u0219i ale c\u0103rui via\u021b\u0103, s\u0103n\u0103tate, constituie obiectul contractului"},{id:"b",text:"b) asiguratul este persoana fizic\u0103 c\u0103reia \xeei va fi pl\u0103tit\u0103 indemniza\u021bia de asigurare \xeen cazul producerii evenimentului asigurat"},{id:"c",text:"c) asiguratul este persoana fizic\u0103 care pl\u0103te\u0219te primele de asigurare"}],answers:[{id:"a",text:"a) asiguratul este persoana fizic\u0103 care \xeendepline\u015fte condi\u0163iile prev\u0103zute de normele legale \u015fi de clauzele contractuale ale asigur\u0103torului (v\xe2rst\u0103, stare de s\u0103n\u0103tate, ocupa\u021bie, etc.) \u0219i ale c\u0103rui via\u021b\u0103, s\u0103n\u0103tate, constituie obiectul contractului"}]},{id:304,question:"Ce reprezint\u0103 \u201dinteresul asigurabil\u201d?",options:[{id:"a",text:"a) interesul de a \xeencheia o asigurare de via\u021b\u0103"},{id:"b",text:"b) condi\u021bia esen\u021bial\u0103 pentru \xeencheierea unui contract de asigurare de via\u021b\u0103"},{id:"c",text:"c) interesul unei persoane pentru protejarea familiei"}],answers:[{id:"b",text:"b) condi\u021bia esen\u021bial\u0103 pentru \xeencheierea unui contract de asigurare de via\u021b\u0103"}]},{id:305,question:"Care sunt excep\u021biile de la plata indemniza\u021biei de deces?",options:[{id:"a",text:"a) sinuciderea asiguratului dup\u0103 2 ani de la \xeencheierea contractului de asigurare"},{id:"b",text:"b) decesul asiguratului este cauzat accidental de c\u0103tre beneficiar"},{id:"c",text:"c) decesul asiguratului este cauzat de r\u0103zboi (declarat sau nu), invazie, ac\u021biuni ale altor state, ostilit\u0103\u021bi militare sau opera\u021biuni similare unui r\u0103zboi, terorism, r\u0103zboi civil, r\u0103scoal\u0103, mi\u0219care social\u0103 de propor\u021biile unei r\u0103scoale, revolt\u0103 militar\u0103, insurec\u021bie, rebeliune, revolu\u021bie, lovitur\u0103 de stat sau instaurarea unei dictaturi militare, declararea legii mar\u021biale sau a st\u0103rii de asediu"}],answers:[{id:"c",text:"c) decesul asiguratului este cauzat de r\u0103zboi (declarat sau nu), invazie, ac\u021biuni ale altor state, ostilit\u0103\u021bi militare sau opera\u021biuni similare unui r\u0103zboi, terorism, r\u0103zboi civil, r\u0103scoal\u0103, mi\u0219care social\u0103 de propor\u021biile unei r\u0103scoale, revolt\u0103 militar\u0103, insurec\u021bie, rebeliune, revolu\u021bie, lovitur\u0103 de stat sau instaurarea unei dictaturi militare, declararea legii mar\u021biale sau a st\u0103rii de asediu"}]},{id:306,question:"Ce este \u201dvaloarea de r\u0103scump\u0103rare\u201d?",options:[{id:"a",text:"a) suma de bani pe care asigur\u0103torul o pl\u0103te\u0219te \xeen cazul \xeen care un client solicit\u0103 rezilierea unei asigur\u0103ri cu component\u0103 de capitalizare \xeenainte de maturitatea poli\u021bei"},{id:"b",text:"b) suma de bani pe care asigur\u0103torul o pl\u0103te\u0219te \xeen cazul \xeen care un client solicit\u0103 rezilierea unei asigur\u0103ri, cu component\u0103 exclusiv\u0103 de risc, \xeenainte de maturitatea poli\u021bei"},{id:"c",text:"c) suma de bani pe care asigur\u0103torul o pl\u0103te\u0219te \xeen cazul \xeen care poli\u021ba ajunge la maturitate"}],answers:[{id:"a",text:"a) suma de bani pe care asigur\u0103torul o pl\u0103te\u0219te \xeen cazul \xeen care un client solicit\u0103 rezilierea unei asigur\u0103ri cu component\u0103 de capitalizare \xeenainte de maturitatea poli\u021bei"}]},{id:307,question:"Ce este perioada de gra\u021bie?",options:[{id:"a",text:"a) perioada de gra\u021bie este un interval de timp dup\u0103 scaden\u021b\u0103, de 30/60/90 zile, \xeen care, chiar dac\u0103 titularul nu a achitat prima de asigurare datorat\u0103, poli\u021ba de asigurare produce efecte"},{id:"b",text:"b) perioada de gra\u021bie este un interval de timp dup\u0103 scaden\u021b\u0103 (30/60/90 zile), \xeen care titularul nu a achitat prima e asigurare datorat\u0103 iar poli\u021ba de asigurare nu produce efecte"},{id:"c",text:"c) perioada de gra\u021bie este un interval de timp dup\u0103 scaden\u021b\u0103 (30/60/90 zile), \xeen care titularul  a achitat par\u021bial prima de asigurare datorat\u0103 iar poli\u021ba de asigurare nu produce efecte"}],answers:[{id:"a",text:"a) perioada de gra\u021bie este un interval de timp dup\u0103 scaden\u021b\u0103, de 30/60/90 zile, \xeen care, chiar dac\u0103 titularul nu a achitat prima de asigurare datorat\u0103, poli\u021ba de asigurare produce efecte"}]},{id:308,question:"Care sunt func\u021biile asigur\u0103rii de via\u021b\u0103?",options:[{id:"a",text:"a) func\u021bia de a-i proteja pe cei dragi"},{id:"b",text:"b) func\u021bia de a investi"},{id:"c",text:"c) func\u021bia de protec\u021bie financiar\u0103 \u0219i de acumulare de capital"}],answers:[{id:"c",text:"c) func\u021bia de protec\u021bie financiar\u0103 \u0219i de acumulare de capital"}]},{id:309,question:"Evenimentele care duc la \xeencetarea contractului de asigurare de via\u021b\u0103 sunt:",options:[{id:"a",text:"a) denun\u021barea unilateral\u0103 a contractului; decesul persoanei asigurate"},{id:"b",text:"b) maturitatea poli\u021bei; decesul persoanei asigurate"},{id:"c",text:"c) maturitatea poli\u021bei; denun\u021barea unilateral\u0103 a contractului; decesul persoanei asigurate"}],answers:[{id:"c",text:"c) maturitatea poli\u021bei; denun\u021barea unilateral\u0103 a contractului; decesul persoanei asigurate"}]},{id:310,question:"Practica asigur\u0103rilor a demonstrat c\u0103 siguran\u021ba financiar\u0103 durabil\u0103 respect\u0103 urm\u0103toarea succesiune a satisfacerii nevoilor de ordin financiar:",options:[{id:"a",text:"a) protec\u0163ie financiar\u0103 \xeempotriva riscurilor care pot afecta individul (boli, accidente); economisire sigur\u0103 pentru momentele importante din via\u0163\u0103 (pensie, studii copii); investi\u0163ii cu un grad sporit de risc \u015fi cu posibilit\u0103\u0163i de c\xe2\u015ftig mari"},{id:"b",text:"b) economisire sigur\u0103 pentru momentele importante din via\u0163\u0103 (pensie, studii copii); investi\u0163ii cu un grad sporit de risc \u015fi cu posibilit\u0103\u0163i de c\xe2\u015ftig mari; protec\u0163ie financiar\u0103 \xeempotriva riscurilor care pot afecta individul (boli, accidente)"},{id:"c",text:"c) investi\u0163ii cu un grad sporit de risc \u015fi cu posibilit\u0103\u0163i de c\xe2\u015ftig mari; protec\u0163ie financiar\u0103 \xeempotriva riscurilor care pot afecta individul (boli, accidente); economisire sigur\u0103 pentru momentele importante din via\u0163\u0103 (pensie, studii copii)"}],answers:[{id:"a",text:"a) protec\u0163ie financiar\u0103 \xeempotriva riscurilor care pot afecta individul (boli, accidente); economisire sigur\u0103 pentru momentele importante din via\u0163\u0103 (pensie, studii copii); investi\u0163ii cu un grad sporit de risc \u015fi cu posibilit\u0103\u0163i de c\xe2\u015ftig mari"}]},{id:311,question:"\u201dProfilul de risc\u201d reprezint\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) un instrument prin care se verific\u0103 dac\u0103 clientul poate \xeencheia un contract de asigurare"},{id:"b",text:"b) un instrument prin care asigur\u0103torul decide dac\u0103 preia sau nu riscul clientului"},{id:"c",text:"c) un instrument prin care se evalueaz\u0103 modul de raportare la risc al poten\u021bialului client"}],answers:[{id:"c",text:"c) un instrument prin care se evalueaz\u0103 modul de raportare la risc al poten\u021bialului client"}]},{id:312,question:"Care sunt recomand\u0103rile de care se \u021bine cont \xeen elaborarea unei solu\u021bii adecvate pentru client?",options:[{id:"a",text:"a) se asigur\u0103, \xeen primul r\xe2nd, contributorul principal al familiei, solu\u021bia trebuie s\u0103 ofere o acoperire c\xe2t mai mare a nevoilor clientului, dar s\u0103 fie adecvat\u0103 capacit\u0103\u021bii financiare a acestuia, asigurarea se \xeencheie pe o perioad\u0103 mare de timp"},{id:"b",text:"b) se asigur\u0103 \xeen primul r\xe2nd persoana din familie cu veniturile cele mai mici, solu\u021bia trebuie s\u0103 ofere o acoperire c\xe2t mai mare a nevoilor clientului, dar s\u0103 fie adecvat\u0103 capacit\u0103\u021bii financiare a acestuia, asigurarea se \xeencheie pe o perioad\u0103 mare de timp"},{id:"c",text:"c) se asigur\u0103 \xeen primul r\xe2nd contributorul principal al familiei, solu\u021bia trebuie s\u0103 ofere o acoperire c\xe2t mai mare a nevoilor clientului, dar s\u0103 fie adecvat\u0103 capacit\u0103\u021bii financiare a acestuia, asigurarea se \xeencheie pe o durat\u0103 mic\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) se asigur\u0103, \xeen primul r\xe2nd, contributorul principal al familiei, solu\u021bia trebuie s\u0103 ofere o acoperire c\xe2t mai mare a nevoilor clientului, dar s\u0103 fie adecvat\u0103 capacit\u0103\u021bii financiare a acestuia, asigurarea se \xeencheie pe o perioad\u0103 mare de timp"}]},{id:313,question:"Ce reprezint\u0103 indemniza\u021bia de asigurare?",options:[{id:"a",text:"a) sumele pl\u0103tite de asigur\u0103tor la apari\u021bia evenimentului asigurat"},{id:"b",text:"b) sumele pl\u0103tite de contractant pentru contractul de asigurare"},{id:"c",text:"c) sumele generate de costurile asigur\u0103rii"}],answers:[{id:"a",text:"a) sumele pl\u0103tite de asigur\u0103tor la apari\u021bia evenimentului asigurat"}]},{id:314,question:"\xcen cazul asigur\u0103rii de via\u021b\u0103, indica\u021bi c\xe2nd contractantul difer\u0103 de persoana asigurat\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) \xeen cazul \xeen care asigurarea este \xeencheiat\u0103 de titular"},{id:"b",text:"b) \xeen cazul \xeen care asiguratul este angajatorul"},{id:"c",text:"c) \xeen cazul societ\u0103\u021bilor comerciale (persoane juridice \xeen calitate de contractant) care \xeencheie asigur\u0103ri de via\u021b\u0103 pentru angaja\u0163ii lor (persoane asigurate)"}],answers:[{id:"c",text:"c) \xeen cazul societ\u0103\u021bilor comerciale (persoane juridice \xeen calitate de contractant) care \xeencheie asigur\u0103ri de via\u021b\u0103 pentru angaja\u0163ii lor (persoane asigurate)"}]},{id:315,question:"Obiectul unei asigur\u0103ri de via\u021b\u0103 \xeel reprezint\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) patrimoniul persoanei asigurate"},{id:"b",text:"b) via\u021ba, respectiv s\u0103n\u0103tatea persoanei asigurate"},{id:"c",text:"c) s\u0103n\u0103tatea persoanei asigurate"}],answers:[{id:"b",text:"b) via\u021ba, respectiv s\u0103n\u0103tatea persoanei asigurate"}]},{id:316,question:"Care este varianta corect\u0103 \u0219i complet\u0103 privind situa\u021biile care genereaz\u0103 decizii de neplat\u0103  a indemniza\u021biei de asigurare din partea asigur\u0103torului?",options:[{id:"a",text:"a) riscul evenimentului produs nu era inclus \xeen contractul de asigurare"},{id:"b",text:"b) contractul de asigurare nu mai era \xeen vigoare la momentul producerii evenimentului"},{id:"c",text:"c) riscul era exclus, contractul de asigurare nu era \xeen vigoare, evenimentul a fost provocat inten\u021bionat de c\u0103tre asigurat sau beneficiar"}],answers:[{id:"c",text:"c) riscul era exclus, contractul de asigurare nu era \xeen vigoare, evenimentul a fost provocat inten\u021bionat de c\u0103tre asigurat sau beneficiar"}]},{id:317,question:"Pot ap\u0103rea modific\u0103ri \xeen contractul de asigurare de via\u021b\u0103 dup\u0103 \xeencheierea acestuia?",options:[{id:"a",text:"a) nu"},{id:"b",text:"b) da, doar la cererea asigur\u0103torului"},{id:"c",text:"c) da, la cererea persoanelor asigurate"}],answers:[{id:"c",text:"c) da, la cererea persoanelor asigurate"}]},{id:318,question:"Ce reprezint\u0103 o asigurare de via\u021b\u0103 din perspectiva asigur\u0103torului?",options:[{id:"a",text:"a) o modalitate de transfer al riscului financiar legat de pierderea vie\u021bii sau s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii unei persoane asupra unui grup de persoane, expus aceluia\u0219i risc"},{id:"b",text:"b) o promisiune c\u0103 va pl\u0103ti o sum\u0103 asigurat\u0103 c\u0103tre beneficiar, la cererea acestuia"},{id:"c",text:"c) o obliga\u021bie de a pl\u0103ti o sum\u0103 asigurat\u0103 c\u0103tre beneficiar, la cererea beneficiarului"}],answers:[{id:"a",text:"a) o modalitate de transfer al riscului financiar legat de pierderea vie\u021bii sau s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii unei persoane asupra unui grup de persoane, expus aceluia\u0219i risc"}]},{id:319,question:"Indica\u021bi varianta care reprezint\u0103 defini\u021bia \u201ebeneficiarului\u201e din contractul de asigurare de via\u021b\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) persoana fizic\u0103, ale c\u0103rei via\u021b\u0103 \u0219i s\u0103n\u0103tate constitue obiectul contractului de asigurare"},{id:"b",text:"b) persoana fizic\u0103 sau juridic\u0103 c\u0103reia \xeei va fi pl\u0103tit\u0103 indemniza\u021bia de asigurare \xeen cazul producerii evenimentului asigurat"},{id:"c",text:"c) persoana fizic\u0103 sau juridic\u0103 care \xeencheie contractul cu compania de asigur\u0103ri \u0219i care se oblig\u0103 la plata primelor de asigurare"}],answers:[{id:"b",text:"b) persoana fizic\u0103 sau juridic\u0103 c\u0103reia \xeei va fi pl\u0103tit\u0103 indemniza\u021bia de asigurare \xeen cazul producerii evenimentului asigurat"}]},{id:320,question:"La ce se refer\u0103 preocuparea legat\u0103 de dezvoltarea patrimoniului?",options:[{id:"a",text:"a) la multiplicarea resurselor financiare de care dispune o persoan\u0103 (lichidit\u0103\u021bi sau propriet\u0103\u021bi), prin instrumente financiare care permit cre\u015fterea, \xeen timp, a valorii totale a de\u0163inerilor unei persoane"},{id:"b",text:"b) la grija celor mai multor persoane de a se proteja \xeempotriva unor riscuri care ar avea un impact financiar deosebit asupra situa\u021biei lor materiale"},{id:"c",text:"c) la bun\u0103stare"}],answers:[{id:"a",text:"a) la multiplicarea resurselor financiare de care dispune o persoan\u0103 (lichidit\u0103\u021bi sau propriet\u0103\u021bi), prin instrumente financiare care permit cre\u015fterea, \xeen timp, a valorii totale a de\u0163inerilor unei persoane"}]},{id:321,question:"Pentru a evalua toleran\u021ba la risc a clientului este necesar s\u0103 afl\u0103m:",options:[{id:"a",text:"a) situa\u021bia financiar\u0103 actual\u0103 \u015fi viitoare a poten\u021bialului client, cuno\u0219tin\u021bele poten\u021bialului client despre instrumentele financiare, pie\u021bele financiare"},{id:"b",text:"b) comportamentul clientului cu privire la investi\u021bii, alegerile acestuia \xeen situa\u021bia sc\u0103derii valorii investi\u021biei sale \xeentr-un timp scurt"},{id:"c",text:"c) situa\u021bia financiar\u0103 actual\u0103 \u015fi viitoare a poten\u021bialului client, cuno\u0219tin\u021bele poten\u021bialului client despre instrumentele financiare \u0219i pie\u021bele financiare, comportamentul acestuia cu privire la investi\u021bii, alegerile acestuia \xeen situa\u021bia sc\u0103derii valorii investi\u021biei sale \xeentr-un timp scurt"}],answers:[{id:"c",text:"c) situa\u021bia financiar\u0103 actual\u0103 \u015fi viitoare a poten\u021bialului client, cuno\u0219tin\u021bele poten\u021bialului client despre instrumentele financiare \u0219i pie\u021bele financiare, comportamentul acestuia cu privire la investi\u021bii, alegerile acestuia \xeen situa\u021bia sc\u0103derii valorii investi\u021biei sale \xeentr-un timp scurt"}]},{id:322,question:"Care sunt tipurile de asigur\u0103ri de via\u021b\u0103 care satisfac nevoia de multiplicare a veniturilor?",options:[{id:"a",text:"a) asigur\u0103rile de via\u021b\u0103 cu component\u0103 exclusiv\u0103 de protec\u021bie financiar\u0103"},{id:"b",text:"b) asigur\u0103rile de via\u021b\u0103 de tip unit-linked"},{id:"c",text:"c) asigur\u0103rile de via\u021b\u0103 cu sume garantate la capitalizare"}],answers:[{id:"b",text:"b) asigur\u0103rile de via\u021b\u0103 de tip unit-linked"}]},{id:323,question:"Care sunt tipurile de asigur\u0103ri de via\u021b\u0103 care satisfac nevoia de economisire sigur\u0103 pentru momentele importante din via\u021b\u0103?",options:[{id:"a",text:"a) asigur\u0103rile de via\u021b\u0103 de tip unit-linked"},{id:"b",text:"b) asigur\u0103rile de via\u021b\u0103 cu sume garantate la capitalizare"},{id:"c",text:"c) asigur\u0103rile de via\u021b\u0103 cu component\u0103 exclusiv\u0103 de protec\u021bie financiar\u0103"}],answers:[{id:"b",text:"b) asigur\u0103rile de via\u021b\u0103 cu sume garantate la capitalizare"}]},{id:324,question:"Care sunt tipurile de asigur\u0103ri de via\u021b\u0103 care satisfac nevoia de protec\u021bie financiar\u0103  \xeempotriva riscurilor care pot afecta individul (boli, accidente)?",options:[{id:"a",text:"a) asigur\u0103rile de via\u021b\u0103 cu component\u0103 exclusiv\u0103 de protec\u021bie financiar\u0103"},{id:"b",text:"b) asigur\u0103rile de via\u021b\u0103 cu sume garantate la capitalizare"},{id:"c",text:"c) asigur\u0103rile de via\u021b\u0103 de tip unit-linked"}],answers:[{id:"a",text:"a) asigur\u0103rile de via\u021b\u0103 cu component\u0103 exclusiv\u0103 de protec\u021bie financiar\u0103"}]},{id:325,question:"Cu ce este asociat\u0103 durata mare a contractelor de asigurare de via\u021b\u0103?",options:[{id:"a",text:"a) cu randamente mai ridicate \u0219i cu am\xe2narea unei noi evalu\u0103ri a riscului"},{id:"b",text:"b) cu randamente mai ridicate"},{id:"c",text:"c) cu am\xe2narea unei noi evalu\u0103ri medicale"}],answers:[{id:"a",text:"a) cu randamente mai ridicate \u0219i cu am\xe2narea unei noi evalu\u0103ri a riscului"}]},{id:326,question:"Care este condi\u021bia esen\u021bial\u0103 pentru investi\u021bii?",options:[{id:"a",text:"a) experien\u021ba financiar\u0103 a clientului"},{id:"b",text:"b) toleran\u021b\u0103 scazut\u0103 fa\u021b\u0103 de risc"},{id:"c",text:"c) existen\u021ba unui excedent financiar"}],answers:[{id:"c",text:"c) existen\u021ba unui excedent financiar"}]},{id:327,question:"Care este principala diferen\u021b\u0103 \xeentre asigur\u0103rile de tip unit-linked \u0219i asigur\u0103rile tradi\u021bionale?",options:[{id:"a",text:"a) \xeen cazul asigur\u0103rilor de tip unit-linked, suma la maturitate poate fi garantat\u0103 sau nu, \xeen func\u021bie de alegerea contractantului"},{id:"b",text:"b) \xeen cazul asigur\u0103rilor de tip unit-linked, este garantat\u0103 suma la maturitate"},{id:"c",text:"c) \xeen cazul asigur\u0103rilor de tip unit-linked, nu este garantat\u0103 suma la maturitate"}],answers:[{id:"c",text:"c) \xeen cazul asigur\u0103rilor de tip unit-linked, nu este garantat\u0103 suma la maturitate"}]},{id:328,question:"\xcen c\xe2te categorii se \xeempart asigur\u0103rile de via\u021b\u0103, conform prevederilor legale \xeen vigoare?",options:[{id:"a",text:"a) asigur\u0103ri de via\u021b\u0103 si s\u0103n\u0103tate, anuit\u0103\u021bi \u0219i asigur\u0103ri de via\u021b\u0103 suplimentare, asigur\u0103ri de c\u0103s\u0103torie, asigur\u0103ri de na\u0219tere, asigur\u0103ri de via\u021b\u0103 \u0219i anuit\u0103\u021bi care sunt legate de fonduri de investi\u021bii"},{id:"b",text:"b) asigur\u0103ri de via\u021b\u0103, anuit\u0103\u021bi \u0219i asigur\u0103ri de via\u021b\u0103 suplimentare, asigur\u0103ri de c\u0103s\u0103torie, asigur\u0103ri de na\u0219tere, asigur\u0103ri de via\u021b\u0103 \u0219i anuit\u0103\u021bi care sunt legate de fonduri de investi\u021bii"},{id:"c",text:"c) asigur\u0103ri de via\u021b\u0103 \u0219i s\u0103n\u0103tate \u0219i asigur\u0103ri de c\u0103l\u0103torie, anuit\u0103\u021bi \u0219i asigur\u0103ri de via\u021b\u0103 suplimentare, asigur\u0103ri de c\u0103s\u0103torie, asigur\u0103ri de na\u0219tere, asigur\u0103ri de via\u021b\u0103 \u0219i anuit\u0103\u021bi care sunt legate de fonduri de investi\u021bii"}],answers:[{id:"b",text:"b) asigur\u0103ri de via\u021b\u0103, anuit\u0103\u021bi \u0219i asigur\u0103ri de via\u021b\u0103 suplimentare, asigur\u0103ri de c\u0103s\u0103torie, asigur\u0103ri de na\u0219tere, asigur\u0103ri de via\u021b\u0103 \u0219i anuit\u0103\u021bi care sunt legate de fonduri de investi\u021bii"}]},{id:329,question:"Care sunt asigur\u0103rile de via\u021b\u0103 cu component\u0103 exclusiv\u0103 de risc?",options:[{id:"a",text:"a) asigurarea de via\u021b\u0103 pe termen limitat, asigurarea de via\u021b\u0103 pe termen nelimitat"},{id:"b",text:"b) asigurarea pentru ipotec\u0103"},{id:"c",text:"c) numai asigur\u0103rile de via\u021b\u0103 cu termen limitat"}],answers:[{id:"a",text:"a) asigurarea de via\u021b\u0103 pe termen limitat, asigurarea de via\u021b\u0103 pe termen nelimitat"}]},{id:330,question:"Care sunt evenimentele asigurate prin asigurarea mixt\u0103 de via\u021b\u0103?",options:[{id:"a",text:"a) decesul \u0219i supravie\u021buirea persoanei asigurate"},{id:"b",text:"b) decesul persoanei asigurate"},{id:"c",text:"c) supravie\u021buirea persoanei asigurate"}],answers:[{id:"a",text:"a) decesul \u0219i supravie\u021buirea persoanei asigurate"}]},{id:331,question:"Riscurile acoperite prin clauza de invaliditate permanent\u0103 sunt:",options:[{id:"a",text:"a) pierderea vie\u021bii \xeen caz de deces din invaliditate"},{id:"b",text:"b) pierderea total\u0103 a unui membru sau organ, fie doar pierderea functionalit\u0103\u021bii sale, membrul sau organul continu\xe2nd s\u0103 existe fizic"},{id:"c",text:"c) pierderea temporar\u0103 a func\u021bionalit\u0103\u021bii unui membru"}],answers:[{id:"b",text:"b) pierderea total\u0103 a unui membru sau organ, fie doar pierderea functionalit\u0103\u021bii sale, membrul sau organul continu\xe2nd s\u0103 existe fizic"}]},{id:332,question:"Indica\u021bi varianta corect\u0103 \u0219i complet\u0103 privind motivele care determin\u0103 rezilierea contractului pentru ac\u021biunile  asiguratului:",options:[{id:"a",text:"a) asiguratul nu declar\u0103 \xeen mod corect date despre starea sa de s\u0103n\u0103tate"},{id:"b",text:"b) asiguratul nu declar\u0103 \xeen mod complet date despre starea sa de s\u0103n\u0103tate"},{id:"c",text:"c) asiguratul nu declar\u0103 \xeen mod corect \u0219i complet date despre starea sa de s\u0103n\u0103tate (declara\u021bii false \u0219i omisiuni)"}],answers:[{id:"c",text:"c) asiguratul nu declar\u0103 \xeen mod corect \u0219i complet date despre starea sa de s\u0103n\u0103tate (declara\u021bii false \u0219i omisiuni)"}]},{id:333,question:"Care sunt evenimentele asigurate prin asigurarea de via\u021b\u0103 pe termen limitat?",options:[{id:"a",text:"a) decesul din accident"},{id:"b",text:"b) decesul din orice cauz\u0103"},{id:"c",text:"c) decesul din boal\u0103"}],answers:[{id:"b",text:"b) decesul din orice cauz\u0103"}]},{id:334,question:"Indica\u021bi ce prime\u0219te beneficiarul la maturitatea contractului de asigurare mixt\u0103 de via\u021b\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) valoarea primelor pl\u0103tite p\xe2n\u0103 la maturitate"},{id:"b",text:"b) componenta de risc stabilit\u0103 la \xeenceputul contractului"},{id:"c",text:"c) suma asigurat\u0103 \u0219i beneficiile ob\u021binute din investi\u021biile realizate pe durata contractului"}],answers:[{id:"c",text:"c) suma asigurat\u0103 \u0219i beneficiile ob\u021binute din investi\u021biile realizate pe durata contractului"}]},{id:335,question:"Preciza\u021bi care dintre urm\u0103toarele afirma\u021bii este adevarat\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) asigurarea de via\u021b\u0103 pe termen limitat nu ofer\u0103 posibilitatea capitaliz\u0103rii \u0219i economisirii primelor de asigurare"},{id:"b",text:"b) asigurarea de via\u021b\u0103 pe termen limitat ofer\u0103 posibilitatea capitaliz\u0103rii \u0219i economisirii primelor de asigurare"},{id:"c",text:"c) asigurarea de via\u021b\u0103 pe termen limitat e o asigurare cu valoare de r\u0103scump\u0103rare \xeen caz de neplat\u0103 a primelor"}],answers:[{id:"a",text:"a) asigurarea de via\u021b\u0103 pe termen limitat nu ofer\u0103 posibilitatea capitaliz\u0103rii \u0219i economisirii primelor de asigurare"}]},{id:336,question:"Asigurarea pentru ipotec\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) este o asigurare pe termen nelimitat, asociat\u0103 creditelor ipotecare"},{id:"b",text:"b) este o asigurare pe termen limitat, asociat\u0103 creditelor ipotecare"},{id:"c",text:"c) este o asigurare cu component\u0103 de investi\u021bie"}],answers:[{id:"b",text:"b) este o asigurare pe termen limitat, asociat\u0103 creditelor ipotecare"}]},{id:337,question:"Contractantul asigur\u0103rii de via\u021b\u0103 de grup poate fi:",options:[{id:"a",text:"a) orice angajat cu vechime \xeen firm\u0103"},{id:"b",text:"b) firma sau organiza\u021bia (sindicat, uniune, asocia\u021bie) care \xeencheie contractul de asigurare  pentru angaja\u021bii, respectiv membrii s\u0103i"},{id:"c",text:"c) angajatul sau firma cu venit stabil"}],answers:[{id:"b",text:"b) firma sau organiza\u021bia (sindicat, uniune, asocia\u021bie) care \xeencheie contractul de asigurare  pentru angaja\u021bii, respectiv membrii s\u0103i"}]},{id:338,question:"Asigurarea de tip unit-linked:",options:[{id:"a",text:"a) este o asigurare care combin\u0103 componenta de investi\u0163ii cu componenta de protec\u021bie"},{id:"b",text:"b) este o asigurare de economisire pentru studii"},{id:"c",text:"c) este o asigurare care are doar o component\u0103 de investi\u021bii"}],answers:[{id:"a",text:"a) este o asigurare care combin\u0103 componenta de investi\u0163ii cu componenta de protec\u021bie"}]},{id:339,question:"Anuit\u0103\u021bile reprezint\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) un tip de asigurare de via\u021b\u0103 \xeen care asigur\u0103torul face o plat\u0103 unic\u0103"},{id:"b",text:"b) un tip de asigurare de via\u021b\u0103 \xeen care beneficiile sunt pl\u0103tite e\u0219alonat, at\xe2ta timp c\xe2t asiguratul este \xeen via\u021b\u0103 (de obicei)"},{id:"c",text:"c) o asigurare pe termen limitat, asociat\u0103 creditelor ipotecare"}],answers:[{id:"b",text:"b) un tip de asigurare de via\u021b\u0103 \xeen care beneficiile sunt pl\u0103tite e\u0219alonat, at\xe2ta timp c\xe2t asiguratul este \xeen via\u021b\u0103 (de obicei)"}]},{id:340,question:"Clauza de spitalizare acoper\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) achitarea c\u0103tre asigurat a unei indemniza\u021bii fixe, stabilite la  \xeencheierea poli\u021bei, pentru fiecare zi petrecut\u0103 \xeen spital, ca urmare a unui accident, respectiv a unei boli"},{id:"b",text:"b) achitarea c\u0103tre asigurat a unei indemniza\u021bii variabile, \xeen func\u021bie de gradul de gravitate al accidentului sau bolii"},{id:"c",text:"c) achitarea c\u0103tre asigurat a unei indemniza\u021bii fixe, stabilite la  \xeencheierea poli\u021bei,  pentru fiecare zi petrecut\u0103 \xeen spital sau la domiciliu, ca urmare a unui accident, respectiv a unei boli"}],answers:[{id:"a",text:"a) achitarea c\u0103tre asigurat a unei indemniza\u021bii fixe, stabilite la  \xeencheierea poli\u021bei, pentru fiecare zi petrecut\u0103 \xeen spital, ca urmare a unui accident, respectiv a unei boli"}]},{id:341,question:"Care sunt evenimentele asigurate prin asigurarea de studii pentru copii?",options:[{id:"a",text:"a) doar supravie\u021buirea persoanei asigurate"},{id:"b",text:"b) decesul din orice cauz\u0103 \u0219i supravie\u021buirea persoanei asigurate"},{id:"c",text:"c) decesul din accident \u0219i supravie\u021buirea persoanei asigurate"}],answers:[{id:"b",text:"b) decesul din orice cauz\u0103 \u0219i supravie\u021buirea persoanei asigurate"}]},{id:342,question:"Care dintre urm\u0103toarele afirma\u021bii este adevarat\u0103?",options:[{id:"a",text:"a) anuit\u0103\u021bile se pot constitui \xeen fonduri pentru acoperirea cheltuielilor de deces sau \xeen fonduri pentru urma\u0219i"},{id:"b",text:"b) anuit\u0103\u021bile sunt bani suplimentari pentru interven\u021bii chirurgicale"},{id:"c",text:"c) anuit\u0103\u021bile sunt clauze suplimentare ata\u0219ate pe contracte de baz\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) anuit\u0103\u021bile se pot constitui \xeen fonduri pentru acoperirea cheltuielilor de deces sau \xeen fonduri pentru urma\u0219i"}]},{id:343,question:"\xcen leg\u0103tur\u0103 cu asigurarea de tip unit-linked, indica\u021bi care dintre urm\u0103toarele afirma\u021bii este adev\u0103rat\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) la asigurarea de tip unit-linked nu exist\u0103 component\u0103 de protec\u021bie"},{id:"b",text:"b) la asigurarea de tip unit-linked exista doar componenta de protec\u021bie"},{id:"c",text:"c) la asigurarea de tip unit-linked componenta de protec\u021bie se refer\u0103 la riscul de deces din orice cauz\u0103 al asiguratului pe perioada contractului"}],answers:[{id:"c",text:"c) la asigurarea de tip unit-linked componenta de protec\u021bie se refer\u0103 la riscul de deces din orice cauz\u0103 al asiguratului pe perioada contractului"}]},{id:344,question:"Indica\u021bi varianta corect\u0103 \u0219i complet\u0103  de r\u0103spuns privind tipurile de asigur\u0103ri de via\u021b\u0103 \u0219i anuit\u0103\u021bi care sunt legate de fonduri de investi\u021bii:",options:[{id:"a",text:"a) asigurarea de rent\u0103, asigurarea de via\u021b\u0103 de tip pensie, asigurarea de via\u021b\u0103 de tip investi\u021bie"},{id:"b",text:"b) asigurarea de rent\u0103, asigurarea de via\u021b\u0103 de tip pensie"},{id:"c",text:"c) asigurarea de via\u021b\u0103 de tip pensie, asigurarea de via\u021b\u0103 de tip investi\u021bie"}],answers:[{id:"a",text:"a) asigurarea de rent\u0103, asigurarea de via\u021b\u0103 de tip pensie, asigurarea de via\u021b\u0103 de tip investi\u021bie"}]},{id:345,question:"\xcen cazul asigur\u0103rii de c\u0103s\u0103torie, suma asigurat\u0103 se pl\u0103te\u0219te sub forma:",options:[{id:"a",text:"a) unei sume unice"},{id:"b",text:"b) unei anuit\u0103\u021bi (rent\u0103 pe durat\u0103 determinat\u0103)"},{id:"c",text:"c) unei sume unice sau unei anuit\u0103\u021bi (rent\u0103 pe durat\u0103 determinat\u0103)"}],answers:[{id:"c",text:"c) unei sume unice sau unei anuit\u0103\u021bi (rent\u0103 pe durat\u0103 determinat\u0103)"}]},{id:346,question:"Care dintre urm\u0103toarele afirma\u021bii este adev\u0103rat\u0103?",options:[{id:"a",text:"a) asigurarea pentru ipotec\u0103 este o asigurare de via\u021b\u0103 \xeencheiat\u0103 de debitor, la cererea creditorului"},{id:"b",text:"b) asigurarea pentru ipotec\u0103 este o asigurare de locuin\u021b\u0103"},{id:"c",text:"c) asigurarea pentru ipotec\u0103 se achizi\u021bioneaz\u0103 \xeempreun\u0103 cu o asigurare de via\u021b\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) asigurarea pentru ipotec\u0103 este o asigurare de via\u021b\u0103 \xeencheiat\u0103 de debitor, la cererea creditorului"}]},{id:347,question:"\xcen situa\u021bia asigur\u0103rii mixte de via\u021b\u0103 pentru studii, indica\u021bi ce prime\u0219te beneficiarul la maturitatea contractului:",options:[{id:"a",text:"a) componenta de risc stabilit\u0103 la \xeenceputul contractului"},{id:"b",text:"b) indemniza\u021bia de asigurare, a\u0219a cum a fost stabilit\u0103 ini\u021bial prin contract, \u0219i beneficiul de participare la profit (dac\u0103 a fost inclus \xeen contract)"},{id:"c",text:"c) valoarea primelor pl\u0103tite p\xe2n\u0103 la maturitate"}],answers:[{id:"b",text:"b) indemniza\u021bia de asigurare, a\u0219a cum a fost stabilit\u0103 ini\u021bial prin contract, \u0219i beneficiul de participare la profit (dac\u0103 a fost inclus \xeen contract)"}]},{id:348,question:"Care dintre urm\u0103toarele afirma\u021bii referitoare la asigurarea de tip unit-linked este adev\u0103rat\u0103?",options:[{id:"a",text:"a) contractantul poate alege procentul \xeen care prima se aloc\u0103 \xeentre fondurile constituite de asigur\u0103tor"},{id:"b",text:"b) asiguratorul alege procentul \xeen care prima se aloc\u0103 \xeentre fondurile constituite"},{id:"c",text:"c) consultantul de v\xe2nz\u0103ri, cu acordul asigur\u0103torului, poate lua decizia de alocare a primei \xeen fondurile constituite de asigur\u0103tor"}],answers:[{id:"a",text:"a) contractantul poate alege procentul \xeen care prima se aloc\u0103 \xeentre fondurile constituite de asigur\u0103tor"}]},{id:349,question:"Ce este denun\u021barea unilateral\u0103 a contractului de asigurare?",options:[{id:"a",text:"a) o ac\u021biune care poate fi ini\u021biat\u0103 doar de contractant \u0219i care duce la \xeencetarea contractului de asigurare"},{id:"b",text:"b) o ac\u021biune care poate fi ini\u021biat\u0103 doar de asigur\u0103tor \u0219i care duce la \xeencetarea contractului de asigurare"},{id:"c",text:"c) o ac\u021biune a contractanului sau a asigur\u0103torului care duce la \xeencetarea contractului de asigurare"}],answers:[{id:"c",text:"c) o ac\u021biune a contractanului sau a asigur\u0103torului care duce la \xeencetarea contractului de asigurare"}]},{id:350,question:"Privind riscul investi\u021bional, indica\u021bi afirma\u021bia corect\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) riscul investi\u0163ional, la asigurarea cu termen limitat, apar\u0163ine, \xeen totalitate, societ\u0103\u0163ii de asigur\u0103ri"},{id:"b",text:"b) riscul investi\u0163ional, la asigurarea de s\u0103n\u0103tate, apar\u0163ine, \xeen totalitate, societ\u0103\u0163ii de asigur\u0103ri"},{id:"c",text:"c) riscul investi\u021bional, la asigurarea de tip unit-linked, apar\u0163ine, \xeen totalitate, clientului"}],answers:[{id:"c",text:"c) riscul investi\u021bional, la asigurarea de tip unit-linked, apar\u0163ine, \xeen totalitate, clientului"}]},{id:351,question:"La asigurarea de tip unit-linked, componenta investi\u021bional\u0103 const\u0103 \xeen:",options:[{id:"a",text:"a) cump\u0103rarea de unit\u0103\u0163i de cont (unit-uri) \xeen fondurile financiare special constituite de o ter\u021b\u0103 persoan\u0103"},{id:"b",text:"b) cump\u0103rarea de unit\u0103\u0163i de cont (unit-uri) \xeen fondurile financiare special constituite de asigur\u0103tor"},{id:"c",text:"c) cump\u0103rarea de unit\u0103\u0163i de cont (unit-uri) \xeen fondurile financiare special constituite de contractant"}],answers:[{id:"b",text:"b) cump\u0103rarea de unit\u0103\u0163i de cont (unit-uri) \xeen fondurile financiare special constituite de asigur\u0103tor"}]},{id:352,question:"Indica\u021bi care afirma\u021bie este adev\u0103rat\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) suma asigurat\u0103, la o asigurare de via\u021b\u0103 pe termen limitat, poate fi protejat\u0103, cu o clauz\u0103 special\u0103 \xeempotriva infla\u021biei, cu acordul contractantului"},{id:"b",text:"b) suma asigurat\u0103, la o asigurare de via\u021b\u0103 pe termen limitat, poate fi protejat\u0103, cu o clauz\u0103 special\u0103 impotriva infla\u021biei, la decizia asigur\u0103torului"},{id:"c",text:"c) suma asigurat\u0103, la o asigurare de via\u021b\u0103 pe termen limitat, nu poate fi protejat\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) suma asigurat\u0103, la o asigurare de via\u021b\u0103 pe termen limitat, poate fi protejat\u0103, cu o clauz\u0103 special\u0103 \xeempotriva infla\u021biei, cu acordul contractantului"}]},{id:353,question:"Ce este asigurarea de via\u021b\u0103?",options:[{id:"a",text:"a) un instrument financiar prin care persoanele sunt protejate fa\u021b\u0103 de un dezechilibru financiar \xeen cazul unui deces, unei boli grave, unor costuri datorate unui accident sau unei \xeemboln\u0103viri"},{id:"b",text:"b) un instrument financiar prin care persoanele sunt protejate fa\u021b\u0103 de un dezechilibru financiar \xeen cazul unor dezastre naturale"},{id:"c",text:"c) un instrument financiar prin care persoanele sunt protejate fa\u021b\u0103 de un dezechilibru financiar \xeen cazul unor boli grave"}],answers:[{id:"a",text:"a) un instrument financiar prin care persoanele sunt protejate fa\u021b\u0103 de un dezechilibru financiar \xeen cazul unui deces, unei boli grave, unor costuri datorate unui accident sau unei \xeemboln\u0103viri"}]},{id:354,question:"Asigur\u0103rile de via\u021b\u0103 pot avea o component\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) doar de investi\u021bie"},{id:"b",text:"b) de economisire/investi\u021bie, care se achit\u0103 la supravie\u021buirea asiguratului p\xe2n\u0103 la finalul asigur\u0103rii, put\xe2nd oferi beneficiile respective fie c\u0103 o plat\u0103 final\u0103, fie c\u0103 o serie de pl\u0103\u021bi sub form\u0103 de rent\u0103 (anuit\u0103\u021bi), pot fi o combina\u021bie \xeentre oricare dintre aceste componente"},{id:"c",text:"c) doar de economisire"}],answers:[{id:"b",text:"b) de economisire/investi\u021bie, care se achit\u0103 la supravie\u021buirea asiguratului p\xe2n\u0103 la finalul asigur\u0103rii, put\xe2nd oferi beneficiile respective fie c\u0103 o plat\u0103 final\u0103, fie c\u0103 o serie de pl\u0103\u021bi sub form\u0103 de rent\u0103 (anuit\u0103\u021bi), pot fi o combina\u021bie \xeentre oricare dintre aceste componente"}]},{id:355,question:"Suma asigurat\u0103 prev\u0103zut\u0103 pe o asigurare de via\u0163\u0103 se calculeaz\u0103 \u0163in\xe2nd cont de:",options:[{id:"a",text:"a) venitul anual al persoanei asigurate pe 3-5 ani"},{id:"b",text:"b) venitul anual al persoanei asigurate pe perioada necesar\u0103 familiei s\u0103 se redreseze financiar \xeen cazul pierderii venitului cu care acesta contribuia la bugetul familiei"},{id:"c",text:"c)  venitul anual al persoanei asigurate pe 3-5 ani sau pe perioada necesar\u0103 familiei s\u0103 se redreseze financiar \xeen cazul pierderii venitului cu care acesta contribuia la bugetul familiei"}],answers:[{id:"c",text:"c)  venitul anual al persoanei asigurate pe 3-5 ani sau pe perioada necesar\u0103 familiei s\u0103 se redreseze financiar \xeen cazul pierderii venitului cu care acesta contribuia la bugetul familiei"}]},{id:356,question:"La emiterea contractului de asigurare de via\u021b\u0103 se verific\u0103 interesul asigurabil dintre:",options:[{id:"a",text:"a) contractant \u0219i asigurat, pe de-o parte, \u0219i dintre beneficiar \u0219i asigurat, pe de alt\u0103 parte"},{id:"b",text:"b) doar \xeentre contractant \u0219i asigurat"},{id:"c",text:"c) doar dintre beneficiar \u0219i asigurat"}],answers:[{id:"a",text:"a) contractant \u0219i asigurat, pe de-o parte, \u0219i dintre beneficiar \u0219i asigurat, pe de alt\u0103 parte"}]},{id:357,question:"Beneficiarul asigur\u0103rii de via\u021b\u0103 este persoana fizic\u0103 sau juridic\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) c\u0103reia \xeei va fi pl\u0103tit\u0103 indemniza\u021bia de asigurare \xeen cazul producerii evenimentului asigurat"},{id:"b",text:"b) c\u0103reia i se vor desp\u0103gubi daunele morale \xeen caz de eveniment asigurat"},{id:"c",text:"c) c\u0103reia i se va pl\u0103ti o prima de risc \xeen caz de eveniment asigurat"}],answers:[{id:"a",text:"a) c\u0103reia \xeei va fi pl\u0103tit\u0103 indemniza\u021bia de asigurare \xeen cazul producerii evenimentului asigurat"}]},{id:358,question:"C\xe2nd sunt ale\u0219i beneficiarii unei poli\u021be de asigurare de via\u021b\u0103?",options:[{id:"a",text:"a) dup\u0103 ce au fost evalua\u021bi de asigur\u0103tor din punctul de vedere al s\u0103n\u0103t\u0103\u021bii"},{id:"b",text:"b) de regul\u0103, \xeen momentul \xeencheierii poli\u021bei \u0219i nu  pot fi modifica\u021bi pe durata contractului"},{id:"c",text:"c) de regul\u0103, \xeen momentul \xeencheierii poli\u021bei, dar pot fi modifica\u021bi oric\xe2nd pe durata contractului"}],answers:[{id:"c",text:"c) de regul\u0103, \xeen momentul \xeencheierii poli\u021bei, dar pot fi modifica\u021bi oric\xe2nd pe durata contractului"}]},{id:359,question:"Contractantul unei asigur\u0103ri de via\u021b\u0103 poate fi:",options:[{id:"a",text:"a) doar o persoan\u0103 diferit\u0103 de asigurat"},{id:"b",text:"b) doar aceea\u0219i persoan\u0103 cu asiguratul"},{id:"c",text:"c) aceea\u0219i persoan\u0103 cu asiguratul sau diferit\u0103 de acesta"}],answers:[{id:"c",text:"c) aceea\u0219i persoan\u0103 cu asiguratul sau diferit\u0103 de acesta"}]},{id:360,question:"Excep\u021biile de la plata indemniza\u021biei de deces sunt:",options:[{id:"a",text:"a) deces cauzat de boli virale sau autoimune"},{id:"b",text:"b) deces accidental, f\u0103r\u0103 inten\u021bie, cauzat de beneficiar"},{id:"c",text:"c) decesul asiguratului este cauzat de un act inten\u021bionat al beneficiarului, pentru care s-a pronun\u021bat o sentin\u021b\u0103 penal\u0103 \xeempotriva acestuia, r\u0103mas\u0103 definitiv\u0103 \u0219i irevocabil\u0103"}],answers:[{id:"c",text:"c) decesul asiguratului este cauzat de un act inten\u021bionat al beneficiarului, pentru care s-a pronun\u021bat o sentin\u021b\u0103 penal\u0103 \xeempotriva acestuia, r\u0103mas\u0103 definitiv\u0103 \u0219i irevocabil\u0103"}]},{id:361,question:"Ce reprezint\u0103 indemniza\u021bia de asigurare?",options:[{id:"a",text:"a) suma asigurat\u0103 care cre\u0219te o dat\u0103 cu derularea contractului"},{id:"b",text:"b) suma cu care se desp\u0103gube\u0219te familia \xeen cazul decesului asiguratului cauzat de r\u0103zboi (declarat sau nu), invazie, ac\u021biuni ale   altor state, ostilit\u0103\u021bi militare sau opera\u021biuni similare"},{id:"c",text:"c) suma de bani pl\u0103tit\u0103 de asigur\u0103tor la apari\u021bia evenimentului asigurat \u0219i care este stipulat\u0103 expres \xeen clauzele contractuale"}],answers:[{id:"c",text:"c) suma de bani pl\u0103tit\u0103 de asigur\u0103tor la apari\u021bia evenimentului asigurat \u0219i care este stipulat\u0103 expres \xeen clauzele contractuale"}]},{id:362,question:"\xcen ce situa\u021bie sinuciderea reprezint\u0103 excep\u021bie de la plata indemniza\u021biei de deces?",options:[{id:"a",text:"a) sinuciderea asiguratului are loc \xeen primii 2 ani de la \xeencheierea contractului de asigurare"},{id:"b",text:"b) sinuciderea asiguratului este asociat\u0103 unei boli psihice"},{id:"c",text:"c) sinuciderea contractantului este asociat\u0103 unei boli psihice"}],answers:[{id:"a",text:"a) sinuciderea asiguratului are loc \xeen primii 2 ani de la \xeencheierea contractului de asigurare"}]},{id:363,question:"Ce este valoarea de r\u0103scump\u0103rare \xeen cazul unei asigur\u0103ri de via\u021b\u0103?",options:[{id:"a",text:"a) suma de bani pe care asigur\u0103torul o pl\u0103te\u0219te \xeen cazul \xeen care un client solicit\u0103 rezilierea unei asigur\u0103ri de via\u021b\u0103 \xeenainte de maturitatea poli\u021bei"},{id:"b",text:"b) suma de bani pe care asigur\u0103torul o pl\u0103te\u0219te \xeen cazul \xeen care un client solicit\u0103 rezilierea unei clauze suplimentare"},{id:"c",text:"c) suma de bani pe care asigur\u0103torul o pl\u0103te\u0219te \xeen cazul \xeen care asigurarea de via\u021b\u0103 ajunge la maturitate"}],answers:[{id:"a",text:"a) suma de bani pe care asigur\u0103torul o pl\u0103te\u0219te \xeen cazul \xeen care un client solicit\u0103 rezilierea unei asigur\u0103ri de via\u021b\u0103 \xeenainte de maturitatea poli\u021bei"}]},{id:364,question:"Indica\u021bi varianta corect\u0103 \u0219i complet\u0103 privind nevoile care stau la baza \xeencheierii unui contract de asigurare de via\u021b\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) doar nevoia de conservare a patrimoniului"},{id:"b",text:"b) doar nevoia de dezvoltare a patrimoniului"},{id:"c",text:"c) conservarea patrimoniului \u0219i dezvoltarea patrimoniului"}],answers:[{id:"c",text:"c) conservarea patrimoniului \u0219i dezvoltarea patrimoniului"}]},{id:365,question:"Protec\u021bia financiar\u0103,  la o asigurare de via\u021b\u0103, \xeei ofer\u0103 beneficiarului (\xeen cazul decesului persoanei asigurate) accesul la:",options:[{id:"a",text:"a) un fond financiar realizat printr-un plasament financiar de tip investi\u021bional"},{id:"b",text:"b) un fond financiar care \xeei permite s\u0103 \xeenlocuiasc\u0103 venitul pierdut \u0219i s\u0103 \xee\u0219i p\u0103streze nivelul de trai cu care erau obi\u0219nuit, pentru o anumit\u0103 perioad\u0103 de timp"},{id:"c",text:"c) un fond financiar dintr-un depozit bancar"}],answers:[{id:"b",text:"b) un fond financiar care \xeei permite s\u0103 \xeenlocuiasc\u0103 venitul pierdut \u0219i s\u0103 \xee\u0219i p\u0103streze nivelul de trai cu care erau obi\u0219nuit, pentru o anumit\u0103 perioad\u0103 de timp"}]},{id:366,question:"Acumularea de capital prin intermediul asigur\u0103rii de via\u0163\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) \xeei ofer\u0103 asiguratului posibilitatea de a subscrie la burs\u0103"},{id:"b",text:"b) \xeei ofer\u0103 asiguratului posibilitatea de a cump\u0103ra titluri de stat \u0219i obliga\u021biuni"},{id:"c",text:"c) \xeei ofer\u0103 asiguratului posibilitatea de a economisi sau de a investi pentru a-\u0219i putea realiza planurile de viitor"}],answers:[{id:"c",text:"c) \xeei ofer\u0103 asiguratului posibilitatea de a economisi sau de a investi pentru a-\u0219i putea realiza planurile de viitor"}]},{id:367,question:"\xcen caz de deces al persoanei asigurate, indica\u021bi cui pl\u0103te\u0219te asigur\u0103torul indemniza\u021bia:",options:[{id:"a",text:"a) asigur\u0103torul pl\u0103te\u0219te indemniza\u021bia beneficiarilor desemna\u021bi, iar poli\u021ba \xee\u0219i continu\u0103 existen\u021ba"},{id:"b",text:"b) asigur\u0103torul pl\u0103te\u0219te indemniza\u021bia beneficiarilor desemna\u021bi, iar poli\u021ba \xee\u0219i \xeenceteaz\u0103 existen\u021ba"},{id:"c",text:"c) asigur\u0103torul pl\u0103te\u0219te indemniza\u021bia contractantului, iar poli\u021ba \xee\u0219i \xeenceteaz\u0103 existen\u021ba"}],answers:[{id:"b",text:"b) asigur\u0103torul pl\u0103te\u0219te indemniza\u021bia beneficiarilor desemna\u021bi, iar poli\u021ba \xee\u0219i \xeenceteaz\u0103 existen\u021ba"}]},{id:368,question:"\xcen cazul producerii evenimentelor asigurate printr-o asigurare de via\u021b\u0103, dup\u0103 analizarea cererii de desp\u0103gubire primite, asiguratorul poate emite o decizie de neplat\u0103?",options:[{id:"a",text:"a) da, dac\u0103 riscul era exclus, poli\u021ba nu era \xeen vigoare sau evenimentul a fost provocat inten\u021bionat de c\u0103tre asigurat respectiv de c\u0103tre beneficiar"},{id:"b",text:"b) nu, acesta trebuie s\u0103 \xee\u0219i \xeendeplineasc\u0103 obliga\u021biile contractuale"},{id:"c",text:"c) da, doar \xeen cazul \xeen care prima de asigurare nu era la zi"}],answers:[{id:"a",text:"a) da, dac\u0103 riscul era exclus, poli\u021ba nu era \xeen vigoare sau evenimentul a fost provocat inten\u021bionat de c\u0103tre asigurat respectiv de c\u0103tre beneficiar"}]},{id:369,question:"Rezilierea contractului pentru declara\u0163ii false sau omisiuni din partea asiguratului se poate face dac\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) asiguratorul afl\u0103 c\u0103 starea de s\u0103n\u0103tate a persoanei era precar\u0103 la data \xeencheierii contractului de asigurare"},{id:"b",text:"b) asigur\u0103torul afl\u0103 c\u0103 starea de s\u0103n\u0103tate a persoanei nu era declarat\u0103 \xeen mod corect \u015fi complet la data \xeencheierii contractului de asigurare, iar acest fapt poate duce la \xeencetarea contractului f\u0103r\u0103 plata indemniza\u0163iei de asigurare pentru declara\u0163ii false sau omisiuni"},{id:"c",text:"c) asigur\u0103torul afl\u0103 c\u0103 declara\u021biile financiare ale persoanei erau false la data \xeencheierii contractului de asigurare"}],answers:[{id:"b",text:"b) asigur\u0103torul afl\u0103 c\u0103 starea de s\u0103n\u0103tate a persoanei nu era declarat\u0103 \xeen mod corect \u015fi complet la data \xeencheierii contractului de asigurare, iar acest fapt poate duce la \xeencetarea contractului f\u0103r\u0103 plata indemniza\u0163iei de asigurare pentru declara\u0163ii false sau omisiuni"}]},{id:370,question:"\xcen func\u021bie de num\u0103rul persoanelor cuprinse \xeen asigurare, asigur\u0103rile de via\u021b\u0103 pot fi:",options:[{id:"a",text:"a) individuale \u0219i de grup"},{id:"b",text:"b) individuale \u0219i de familie"},{id:"c",text:"c) de grup \u0219i de familie"}],answers:[{id:"a",text:"a) individuale \u0219i de grup"}]},{id:371,question:"Asigur\u0103rile de via\u021b\u0103 cu component\u0103 de risc \u0219i capitalizare (mixte) sunt:",options:[{id:"a",text:"a) asigur\u0103rile de via\u021b\u0103 tip unit-linked (cu suma la maturitate negarantat\u0103)"},{id:"b",text:"b) asigur\u0103rile de via\u021b\u0103 tradi\u021bionale (cu suma la maturitate garantat\u0103)"},{id:"c",text:"c) asigur\u0103rile de via\u021b\u0103 tradi\u021bionale (cu suma la maturitate garantat\u0103) \u0219i asigur\u0103rile de via\u021b\u0103 tip unit-linked (cu suma la maturitate negarantat\u0103)"}],answers:[{id:"c",text:"c) asigur\u0103rile de via\u021b\u0103 tradi\u021bionale (cu suma la maturitate garantat\u0103) \u0219i asigur\u0103rile de via\u021b\u0103 tip unit-linked (cu suma la maturitate negarantat\u0103)"}]},{id:372,question:"Asigurarea de via\u021b\u0103 pe termen limitat este:",options:[{id:"a",text:"a) asigurarea care ofer\u0103 posibilitatea capitaliz\u0103rii \u0219i economisirii primelor de asigurare"},{id:"b",text:"b) cea mai simpl\u0103 form\u0103 de asigurare de protec\u021bie financiar\u0103 \u0219i are ca eveniment asigurat decesul din orice cauz\u0103"},{id:"c",text:"c) asigurarea care are valoare de r\u0103scump\u0103rare"}],answers:[{id:"b",text:"b) cea mai simpl\u0103 form\u0103 de asigurare de protec\u021bie financiar\u0103 \u0219i are ca eveniment asigurat decesul din orice cauz\u0103"}]},{id:373,question:"Asigurarea de via\u021b\u0103 pe termen limitat are valoare de r\u0103scump\u0103rare?",options:[{id:"a",text:"a) da, dac\u0103 contractanul a ales s\u0103 aib\u0103"},{id:"b",text:"b) nu, acest tip de asigurare nu ofer\u0103 posibilitatea capitaliz\u0103rii \u0219i economisirii primelor de asigurare, prin urmare, este o asigurare f\u0103r\u0103 valoare de r\u0103scump\u0103rare"},{id:"c",text:"c) da, dac\u0103 valoarea acumulat\u0103 \xeen cont este mai mare dec\xe2t o limit\u0103 stabilit\u0103 de asigur\u0103tor"}],answers:[{id:"b",text:"b) nu, acest tip de asigurare nu ofer\u0103 posibilitatea capitaliz\u0103rii \u0219i economisirii primelor de asigurare, prin urmare, este o asigurare f\u0103r\u0103 valoare de r\u0103scump\u0103rare"}]},{id:374,question:"Ce componente are Asigurarea mixt\u0103 de via\u021b\u0103?",options:[{id:"a",text:"a) are at\xe2t o component\u0103 de economisire, c\xe2t \u0219i o component\u0103 de protec\u021bie, de regul\u0103, pe termen lung \u0219i acoper\u0103 at\xe2t riscul de deces survenit pe durata contractului, c\xe2t \u0219i riscul de supravie\u021buire dup\u0103 ajungerea poli\u021bei la maturitate"},{id:"b",text:"b) are at\xe2t o component\u0103 de economisire, c\xe2t \u0219i una de fonduri de urgen\u021b\u0103 ce acoper\u0103 interven\u021bii chirurgicale"},{id:"c",text:"c) are at\xe2t o component\u0103 de protec\u021bie, c\xe2t \u0219i una de fonduri de urgen\u021b\u0103 ce acoper\u0103 cheltuielile medicale de recuperare"}],answers:[{id:"a",text:"a) are at\xe2t o component\u0103 de economisire, c\xe2t \u0219i o component\u0103 de protec\u021bie, de regul\u0103, pe termen lung \u0219i acoper\u0103 at\xe2t riscul de deces survenit pe durata contractului, c\xe2t \u0219i riscul de supravie\u021buire dup\u0103 ajungerea poli\u021bei la maturitate"}]},{id:375,question:"Asigurarea de studii prevede:",options:[{id:"a",text:"a) economisirea unor fonduri pentru acoperirea cheltuielilor din perioada de studii a copilului \u0219i o component\u0103 de protec\u021bie prin care, \xeen cazul \xeen care asiguratul respectiv contractantul decedeaz\u0103 \xeen perioada de plat\u0103 a primelor, asigur\u0103torul pl\u0103te\u0219te indemniza\u021bia de asigurare la maturitatea contractului"},{id:"b",text:"b) exclusiv o component\u0103 de protec\u021bie"},{id:"c",text:"c) exclusiv o component\u0103 de economisire"}],answers:[{id:"a",text:"a) economisirea unor fonduri pentru acoperirea cheltuielilor din perioada de studii a copilului \u0219i o component\u0103 de protec\u021bie prin care, \xeen cazul \xeen care asiguratul respectiv contractantul decedeaz\u0103 \xeen perioada de plat\u0103 a primelor, asigur\u0103torul pl\u0103te\u0219te indemniza\u021bia de asigurare la maturitatea contractului"}]},{id:376,question:"Ce este asigurarea de c\u0103s\u0103torie?",options:[{id:"a",text:"a) un produs financiar asem\u0103n\u0103tor cu asigurarea de tip unit-linked cu o sum\u0103 asigurat\u0103 ce se pl\u0103te\u0219te sub forma unei sume unice"},{id:"b",text:"b) un produs financiar asem\u0103n\u0103tor cu asigurarea mixt\u0103 de via\u021b\u0103 \u0219i care ofer\u0103 anuit\u0103\u021bi pe \xeentreaga durat\u0103 a vie\u021bii beneficiarului"},{id:"c",text:"c) un produs financiar asem\u0103n\u0103tor cu asigurarea de studii,  suma asigurat\u0103 este ob\u021binut\u0103 de copil la momentul c\u0103s\u0103toriei sau la \xeemplinirea unei v\xe2rste stabilite distinct de fiecare asigur\u0103tor \u0219i se pl\u0103te\u0219te sub form\u0103 unei sume unice sau ca o anuitate (rent\u0103 pe durat\u0103 determinat\u0103)"}],answers:[{id:"c",text:"c) un produs financiar asem\u0103n\u0103tor cu asigurarea de studii,  suma asigurat\u0103 este ob\u021binut\u0103 de copil la momentul c\u0103s\u0103toriei sau la \xeemplinirea unei v\xe2rste stabilite distinct de fiecare asigur\u0103tor \u0219i se pl\u0103te\u0219te sub form\u0103 unei sume unice sau ca o anuitate (rent\u0103 pe durat\u0103 determinat\u0103)"}]},{id:377,question:"Renta cu rat\u0103 fix\u0103 se pl\u0103te\u0219te:",options:[{id:"a",text:"a) pe o perioad\u0103 de doi ani, dac\u0103 pe perioada contractului s-au \xeenregistrat cre\u0219teri la nivel de profit"},{id:"b",text:"b) pe o perioad\u0103 de un anumit num\u0103r de ani, cu condi\u021bia ca banii din cont s\u0103 fie suficienti"},{id:"c",text:"c) pe o perioad\u0103 de un anumit num\u0103r de ani , stipulat \xeen contractul de asigurare"}],answers:[{id:"c",text:"c) pe o perioad\u0103 de un anumit num\u0103r de ani , stipulat \xeen contractul de asigurare"}]},{id:378,question:"Renta cu rat\u0103 viager\u0103 se pl\u0103te\u0219te:",options:[{id:"a",text:"a) dup\u0103 ce asiguratul nu mai este \xeen via\u021b\u0103"},{id:"b",text:"b) at\xe2ta timp c\xe2t asiguratul este \xeen via\u021b\u0103, iar dup\u0103 moartea asiguratului alte persoane pot beneficia de aceast\u0103 sum\u0103 \xeen continuarea vie\u021bii lor"},{id:"c",text:"c) printr-o plat\u0103 unic\u0103"}],answers:[{id:"b",text:"b) at\xe2ta timp c\xe2t asiguratul este \xeen via\u021b\u0103, iar dup\u0103 moartea asiguratului alte persoane pot beneficia de aceast\u0103 sum\u0103 \xeen continuarea vie\u021bii lor"}]},{id:379,question:"Care este varianta corect\u0103 \u0219i complet\u0103 privind frecven\u021ba de plat\u0103 a primelor de asigurare \xeen cazul asigur\u0103rilor de via\u021b\u0103 pe termen limitat?",options:[{id:"a",text:"a) lunar, trimestrial, semestrial sau anual"},{id:"b",text:"b) trimestrial, anual"},{id:"c",text:"c) lunar, semestrial, anual"}],answers:[{id:"a",text:"a) lunar, trimestrial, semestrial sau anual"}]},{id:380,question:"Care este evolu\u021bia sumei asigurate \xeen cazul asigur\u0103rilor de via\u021b\u0103 ata\u0219ate contractelor de credit (ipotecare, imobiliare)?",options:[{id:"a",text:"a) suma asigurat\u0103 la deces descre\u0219te o data cu soldul creditului ajung\xe2nd la valoarea zero la finalul perioadei de creditare"},{id:"b",text:"b) suma asigurat\u0103 la deces cre\u0219te o data cu soldul creditului"},{id:"c",text:"c) suma asigurat\u0103 la deces r\u0103m\xe2ne neschimbat\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) suma asigurat\u0103 la deces descre\u0219te o data cu soldul creditului ajung\xe2nd la valoarea zero la finalul perioadei de creditare"}]},{id:381,question:"Ce tip de asigurare de via\u021b\u0103 ofer\u0103 protec\u021bie permanent\u0103?",options:[{id:"a",text:"a) asigurarea de via\u021b\u0103 pe termen limitat"},{id:"b",text:"b) asigurarea de via\u021b\u0103 pe termen nelimitat"},{id:"c",text:"c) at\xe2t asigurarea de via\u021b\u0103 pe termen limitat, c\xe2t \u0219i cea pe termen nelimitat"}],answers:[{id:"b",text:"b) asigurarea de via\u021b\u0103 pe termen nelimitat"}]},{id:382,question:"Asigurarea de via\u021b\u0103 pe termen nelimitat poate avea \u0219i o component\u0103 de economisire?",options:[{id:"a",text:"a) da, poate avea o component\u0103 de economisire \u0219i poate permite  plata unei valori de r\u0103scump\u0103rare \xeen caz de reziliere"},{id:"b",text:"b) da, dar f\u0103r\u0103 plata unei valori de r\u0103scump\u0103rare \xeen caz de reziliere"},{id:"c",text:"c) nu, aceast\u0103 asigurare nu permite component\u0103 de economisire"}],answers:[{id:"a",text:"a) da, poate avea o component\u0103 de economisire \u0219i poate permite  plata unei valori de r\u0103scump\u0103rare \xeen caz de reziliere"}]},{id:383,question:"Preciza\u021bi varianta complet\u0103 \u0219i corect\u0103 privind elementele \xeen func\u021bie de care variaz\u0103 costul asigur\u0103rii mixte de via\u021b\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) durata contractului \u0219i suma asigurat\u0103"},{id:"b",text:"b) durata contractului, v\xe2rsta asiguratului, suma asigurat\u0103, combina\u021bia de asigur\u0103ri suplimentare ad\u0103ugate riscului de baz\u0103"},{id:"c",text:"c) v\xe2rsta asiguratului \u0219i suma asigurat\u0103"}],answers:[{id:"b",text:"b) durata contractului, v\xe2rsta asiguratului, suma asigurat\u0103, combina\u021bia de asigur\u0103ri suplimentare ad\u0103ugate riscului de baz\u0103"}]},{id:384,question:"Cum se numesc primele suplimentare \xeen cazul asigur\u0103rilor unit-linked?",options:[{id:"a",text:"a) prime investi\u021bionale"},{id:"b",text:"b) prime bonus"},{id:"c",text:"c) prime top up"}],answers:[{id:"c",text:"c) prime top up"}]},{id:385,question:"La asigur\u0103rile de tip unit-linked, sunt acceptate:",options:[{id:"a",text:"a) r\u0103scump\u0103r\u0103ri par\u021biale sau totale precum \u0219i depuneri suplimentare"},{id:"b",text:"b) doar r\u0103scump\u0103r\u0103ri par\u021biale"},{id:"c",text:"c) doar r\u0103scump\u0103r\u0103ri totale"}],answers:[{id:"a",text:"a) r\u0103scump\u0103r\u0103ri par\u021biale sau totale precum \u0219i depuneri suplimentare"}]},{id:386,question:"Care este condi\u021bia pentru a primi indemniza\u021bia, \xeen cazul rentei cu rat\u0103 viager\u0103?",options:[{id:"a",text:"a) beneficiarul s\u0103 fi solicitat indemniza\u021bia"},{id:"b",text:"b) asiguratul s\u0103 fie \xeen via\u021b\u0103"},{id:"c",text:"c) asiguratul s\u0103 fi decedat"}],answers:[{id:"b",text:"b) asiguratul s\u0103 fie \xeen via\u021b\u0103"}]},{id:387,question:"Care sunt asigur\u0103rile de via\u021b\u0103 care permit investi\u021bii cu un grad sporit de risc \u0219i cu posibilit\u0103\u021bi de c\xe2\u0219tig mari?",options:[{id:"a",text:"a) asigur\u0103rile de via\u021b\u0103 cu sume garantate la capitalizare"},{id:"b",text:"b) asigur\u0103rile de tip unit-linked"},{id:"c",text:"c) asigur\u0103rile de via\u021b\u0103 cu component\u0103 exclusiv\u0103 de risc"}],answers:[{id:"b",text:"b) asigur\u0103rile de tip unit-linked"}]},{id:388,question:"\xcen cazul asigurarilor de viata, asigur\u0103torul creeaz\u0103 mai multe fonduri cu profil de risc diferit, \xeen func\u021bie de:",options:[{id:"a",text:"a) profilul clien\u021bilor s\u0103i"},{id:"b",text:"b) legisla\u021bie, pia\u021ba de capital din \u021bara respectiv\u0103, posibilit\u0103\u021bile de investire"},{id:"c",text:"c) toleran\u021ba la risc a clien\u021bilor \u0219i de posibilit\u0103\u021bile lor de investire"}],answers:[{id:"b",text:"b) legisla\u021bie, pia\u021ba de capital din \u021bara respectiv\u0103, posibilit\u0103\u021bile de investire"}]},{id:389,question:"\xcen situa\u021bia unei asigur\u0103ri de via\u021b\u0103, ce reprezint\u0103 solu\u021bia optim\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) acea solu\u021bie care \u021bine cont de nevoia clientului, chiar dac\u0103 \xeel \xeempov\u0103reaz\u0103"},{id:"b",text:"b) acea solu\u021bie care \u021bine cont de nevoia clientului \u0219i de capacitatea financiar\u0103 a acestuia"},{id:"c",text:"c) acea solu\u021bie care \u021bine cont de capacitatea financiar\u0103 a acestuia"}],answers:[{id:"b",text:"b) acea solu\u021bie care \u021bine cont de nevoia clientului \u0219i de capacitatea financiar\u0103 a acestuia"}]},{id:390,question:"Atunci c\xe2nd este vorba despre asigurarea de via\u021b\u0103, care este persoana care trebuie asigurat\u0103, \xeen primul r\xe2nd, \xeen cadrul familiei?",options:[{id:"a",text:"a) principalul contribuitor (cel cu venitul cel mai mare)"},{id:"b",text:"b) persoana cu cel mai mic venit"},{id:"c",text:"c) este irelevant\u0103 ordinea"}],answers:[{id:"a",text:"a) principalul contribuitor (cel cu venitul cel mai mare)"}]},{id:391,question:"C\u0103ror persoane le pute\u021bi propune solu\u021bii financiare unit-linked, \xeenainte de solu\u021bii financiare garantate?",options:[{id:"a",text:"a) persoanelor cu excedent financiar"},{id:"b",text:"b) persoanelor interesate de investi\u021bii, cu preg\u0103tire relevant\u0103 \xeen domeniul financiar"},{id:"c",text:"c) persoanelor f\u0103r\u0103 economii"}],answers:[{id:"b",text:"b) persoanelor interesate de investi\u021bii, cu preg\u0103tire relevant\u0103 \xeen domeniul financiar"}]},{id:392,question:"\xcen cazul modific\u0103rii situa\u021biei financiare sau ocupa\u021bionale, indica\u021bi varianta corect\u0103 \u0219i complet\u0103 privind nevoia pe care o poate resim\u021bi asiguratul:",options:[{id:"a",text:"a) de a cre\u0219te sau de a reduce sumele asigurate, de a ata\u0219a sau de a renun\u021ba la clauze suplimentare"},{id:"b",text:"b) de a cre\u0219te sau de a reduce sumele asigurate"},{id:"c",text:"c) de a ata\u0219a sau de a renun\u021ba la clauze suplimentare"}],answers:[{id:"a",text:"a) de a cre\u0219te sau de a reduce sumele asigurate, de a ata\u0219a sau de a renun\u021ba la clauze suplimentare"}]},{id:393,question:"\xcen cazul poli\u021belor cu component\u0103 exclusiv\u0103 de risc, la maturitate:",options:[{id:"a",text:"a) se achit\u0103 suma asigurat\u0103 \u0219i valoarea contului (beneficiile realizate)"},{id:"b",text:"b) se achit\u0103 suma asigurat\u0103"},{id:"c",text:"c) nu se achit\u0103 nicio sum\u0103 de bani, deoarece acest tip de produse nu con\u021bine \u0219i elementul de capitalizare"}],answers:[{id:"c",text:"c) nu se achit\u0103 nicio sum\u0103 de bani, deoarece acest tip de produse nu con\u021bine \u0219i elementul de capitalizare"}]},{id:394,question:"Ce se \xeent\xe2mpl\u0103 dac\u0103 plata primelor \xeenceteaz\u0103 la un moment dat, \xeen cazul asigur\u0103rii de via\u021b\u0103 pe termen limitat?",options:[{id:"a",text:"a) acoperirea \xeenceteaz\u0103 \u0219i nu se recupereaz\u0103 nicio parte din prime, fiind o asigurare f\u0103r\u0103 valoare de r\u0103scump\u0103rare"},{id:"b",text:"b) acoperirea \xeenceteaz\u0103 \u0219i se recupereaz\u0103 valoarea de r\u0103scump\u0103rare"},{id:"c",text:"c) r\u0103m\xe2ne la alegerea contractantului dac\u0103 solicit\u0103 valoarea de r\u0103scump\u0103rare"}],answers:[{id:"a",text:"a) acoperirea \xeenceteaz\u0103 \u0219i nu se recupereaz\u0103 nicio parte din prime, fiind o asigurare f\u0103r\u0103 valoare de r\u0103scump\u0103rare"}]},{id:395,question:"Dac\u0103 decesul asiguratului survine pe durata asigur\u0103rii de via\u021b\u0103 pe termen limitat, \xeen schimbul primei de asigurare pl\u0103tite de contractant, beneficiarul prime\u0219te:",options:[{id:"a",text:"a) suma asigurat\u0103 la deces \u0219i contribu\u021bia la profit"},{id:"b",text:"b) suma asigurat\u0103 la deces \u0219i alte beneficii"},{id:"c",text:"c) suma asigurat\u0103 la deces, a\u0219a cum a fost stabilit\u0103 ini\u021bial \xeen contract, f\u0103r\u0103 alte beneficii"}],answers:[{id:"c",text:"c) suma asigurat\u0103 la deces, a\u0219a cum a fost stabilit\u0103 ini\u021bial \xeen contract, f\u0103r\u0103 alte beneficii"}]},{id:396,question:"Alege\u021bi varianta de r\u0103spuns care reprezint\u0103 excep\u021bia de la plata indemniza\u021biei de deces, \xeen cazul asigur\u0103rii de via\u021b\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) decesul asiguratului este cauzat direct sau indirect de fuziune sau fisiune nuclear\u0103 sau radioactivitate"},{id:"b",text:"b) decesul este cauzat accidental de c\u0103tre beneficiar"},{id:"c",text:"c) decesul se datoreaza unui accident cauzat de o ter\u021b\u0103 persoan\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) decesul asiguratului este cauzat direct sau indirect de fuziune sau fisiune nuclear\u0103 sau radioactivitate"}]},{id:397,question:"C\u0103rei func\u021bii \xeei corespunde posibilitatea de a economisi sau de a investi pentru a-\u0219i putea realiza planurile privind calitatea vie\u021bii la pensie, privind viitorul copiilor?",options:[{id:"a",text:"a) func\u021biei de protec\u021bie financiar\u0103"},{id:"b",text:"b) func\u021biei de acumulare de capital"},{id:"c",text:"c) func\u021biei de siguran\u021b\u0103"}],answers:[{id:"b",text:"b) func\u021biei de acumulare de capital"}]},{id:398,question:"Indica\u021bi varianta de r\u0103spuns care reprezint\u0103 defini\u021bia anuitantului:",options:[{id:"a",text:"a) persoana care prime\u0219te o anuitate"},{id:"b",text:"b) persoana eligibil\u0103 s\u0103 \xeencheie o asigurare de tip rent\u0103"},{id:"c",text:"c) contractantul unei asigur\u0103ri de rent\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) persoana care prime\u0219te o anuitate"}]},{id:399,question:"Care sunt principalele avantaje ale anuit\u0103\u021bilor?",options:[{id:"a",text:"a) permit crearea unei stabilit\u0103\u021bi financiare pentru \xeentreaga familie"},{id:"b",text:"b) ofer\u0103 siguran\u021b\u0103 \xeen men\u021binerea nivelului de trai"},{id:"c",text:"c) ofer\u0103 siguran\u021b\u0103 \xeen men\u021binerea nivelului de trai, permit crearea unei stabilit\u0103\u021bi financiare pentru \xeentreaga familie, se pot constitui \xeen fonduri pentru acoperirea cheltuielilor de deces sau \xeen fonduri pentru urma\u0219i"}],answers:[{id:"c",text:"c) ofer\u0103 siguran\u021b\u0103 \xeen men\u021binerea nivelului de trai, permit crearea unei stabilit\u0103\u021bi financiare pentru \xeentreaga familie, se pot constitui \xeen fonduri pentru acoperirea cheltuielilor de deces sau \xeen fonduri pentru urma\u0219i"}]},{id:400,question:"Conform practicii din asigur\u0103rile de via\u021b\u0103, indica\u021bi varianta care indic\u0103 ce st\u0103 la baza siguran\u021bei financiare durabile:",options:[{id:"a",text:"a) nevoia acumul\u0103rii sigure a unor sume de bani pentru cele mai importante momente din via\u021b\u0103 (pensionare, educa\u021bia copiilor \u0219i altele), nevoie ce poate fi acoperit\u0103 prin unul sau mai multe produse cu sume garantate pentru componenta de capitalizare"},{id:"b",text:"b) nevoia de protec\u021bie financiar\u0103 \xeempotriva unor riscuri precum bolile \u0219i accidentele, nevoie acoperit\u0103 prin achizi\u021bionarea unuia sau a mai multor produse de asigur\u0103ri de persoane cu component\u0103 exclusiv\u0103 de risc"},{id:"c",text:"c) nevoia de investi\u021bie, de multiplicare a veniturilor, care poate fi acoperit\u0103 prin asigur\u0103ri de via\u021b\u0103 de tip unit- linked"}],answers:[{id:"b",text:"b) nevoia de protec\u021bie financiar\u0103 \xeempotriva unor riscuri precum bolile \u0219i accidentele, nevoie acoperit\u0103 prin achizi\u021bionarea unuia sau a mai multor produse de asigur\u0103ri de persoane cu component\u0103 exclusiv\u0103 de risc"}]},{id:401,question:"De ce este recomandabil\u0103 o durat\u0103 mai mare a asigur\u0103rilor de via\u021b\u0103?",options:[{id:"a",text:"a) deoarece este asociat\u0103 cu randamente mai mari \u0219i sigure"},{id:"b",text:"b) deoarece este asociat\u0103 cu randamente mai mari \u0219i cu avantajul unei evalu\u0103ri a riscului o singur\u0103 dat\u0103"},{id:"c",text:"c) deoarece se face evaluare o singur\u0103 dat\u0103"}],answers:[{id:"b",text:"b) deoarece este asociat\u0103 cu randamente mai mari \u0219i cu avantajul unei evalu\u0103ri a riscului o singur\u0103 dat\u0103"}]},{id:402,question:"Ce instrument se folose\u0219te pentru evaluarea toleran\u021bei clientului la risc \xeen cazul asigur\u0103rilor de via\u021ba?",options:[{id:"a",text:"a) profilul de risc"},{id:"b",text:"b) formularul de evaluarea cerin\u021belor \u0219i nevoilor (DNT)"},{id:"c",text:"c) documentul de informare KID"}],answers:[{id:"a",text:"a) profilul de risc"}]},{id:403,question:"\xcen care caz exist\u0103 excep\u021bie de la obligativitatea \xeencheierii contractului RCA?",options:[{id:"a",text:"a) \xeen cazul persoanelor fizice \u0219i juridice care utilizeaz\u0103 vehiculele exclusiv \xeen scopul antrenamentelor, curselor, \xeentrecerilor sau raliurilor organizate legal"},{id:"b",text:"b) \xeen cazul persoanelor fizice \u0219i juridice care utilizeaz\u0103 vehiculele exclusiv \xeen scopuri de c\u0103latorie \u0219i agrement"},{id:"c",text:"c) nu exist\u0103 caz de exce\u021bie de la obligativitatea \xeencheierii contractului RCA"}],answers:[{id:"a",text:"a) \xeen cazul persoanelor fizice \u0219i juridice care utilizeaz\u0103 vehiculele exclusiv \xeen scopul antrenamentelor, curselor, \xeentrecerilor sau raliurilor organizate legal"}]},{id:404,question:"Obiectul contractului RCA \xeel reprezint\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) acordarea de desp\u0103gubiri, at\xe2t pentru pagube materiale \u0219i v\u0103t\u0103marile corporale produse persoanei responsabile de producerea accidentului"},{id:"b",text:"b) acordarea de desp\u0103gubiri, at\xe2t pentru pagube materiale \u0219i v\u0103t\u0103marile corporale produse ter\u021bilor \xeen urma unui accident produs prin intermediul vehiculului precizat \xeen contractul de asigurare, c\xe2t \u0219i pentru cheltuielile f\u0103cute de ter\u021bii p\u0103gubi\u021bi \xeen procesul civil, \xeen conformitate cu nivelul impus de legisla\u021bie"},{id:"c",text:"c)  acordarea de desp\u0103gubiri doar pentru pagube materiale \u0219i numai ter\u021bilor persoane cu re\u0219edin\u021ba in Rom\xe2nia"}],answers:[{id:"b",text:"b) acordarea de desp\u0103gubiri, at\xe2t pentru pagube materiale \u0219i v\u0103t\u0103marile corporale produse ter\u021bilor \xeen urma unui accident produs prin intermediul vehiculului precizat \xeen contractul de asigurare, c\xe2t \u0219i pentru cheltuielile f\u0103cute de ter\u021bii p\u0103gubi\u021bi \xeen procesul civil, \xeen conformitate cu nivelul impus de legisla\u021bie"}]},{id:405,question:"Se poate stabili anexarea unor clauze suplimentare la \xeencheierea contractului RCA sau pe parcursul derul\u0103rii acestuia?",options:[{id:"a",text:"a) nu, nu se pot \xeencheia clauze suplimentare la contractul RCA"},{id:"b",text:"b) da, doar dac\u0103 clauza suplimentar\u0103 prevede existen\u021ba unei fran\u0219ize stabilit\u0103 de c\u0103tre asigur\u0103tor"},{id:"c",text:"c) da, se poate stabili anexarea unor clauze suplimentare precum r\u0103scump\u0103rarea daunei, efectuarea repara\u021biei \xeen orice unitate reparatoare auto sau decontarea direct\u0103"}],answers:[{id:"c",text:"c) da, se poate stabili anexarea unor clauze suplimentare precum r\u0103scump\u0103rarea daunei, efectuarea repara\u021biei \xeen orice unitate reparatoare auto sau decontarea direct\u0103"}]},{id:406,question:"Conform legii, oferta asigur\u0103torului RCA este valabil\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) pentru o perioad\u0103 de minimum 10 zile lucr\u0103toare"},{id:"b",text:"b) pentru o perioad\u0103 de minimum 90 zile lucr\u0103toare"},{id:"c",text:"c) pentru o perioad\u0103 de minimum 30 de zile calendaristice"}],answers:[{id:"a",text:"a) pentru o perioad\u0103 de minimum 10 zile lucr\u0103toare"}]},{id:407,question:"La re\xeennoirea contractului RCA, canalul de comunicare utilizat pentru schimbul de informa\u021bii este stabilit:",options:[{id:"a",text:"a) doar de asigur\u0103tor \u0219i doar prin mijloacele de comunicare impuse de c\u0103tre acesta"},{id:"b",text:"b) doar de asigurat \u0219i doar prin mijloacele de comunicare impuse de c\u0103tre acesta"},{id:"c",text:"c) de comun acord \xeentre asigurat \u0219i asigur\u0103tor cu acordul asiguratului"}],answers:[{id:"c",text:"c) de comun acord \xeentre asigurat \u0219i asigur\u0103tor cu acordul asiguratului"}]},{id:408,question:"Intermediarii \u0219i/sau asiguratorii au obliga\u021bia s\u0103 informeze asigura\u021bii/contractan\u021bii cu privire la \xeencetarea contractului RCA \u0219i la posibilitatea de re\xeennoire a acestuia cu:",options:[{id:"a",text:"a) 60 de zile \xeenainte de \xeencetarea contractului RCA aflat \xeen vigoare"},{id:"b",text:"b) 90 de zile \xeenainte de \xeencetarea contractului RCA aflat \xeen vigoare"},{id:"c",text:"c) 30 de zile \xeenainte de \xeencetarea contractului RCA aflat \xeen vigoare"}],answers:[{id:"c",text:"c) 30 de zile \xeenainte de \xeencetarea contractului RCA aflat \xeen vigoare"}]},{id:409,question:"Asigur\u0103torul RCA are obliga\u021bia s\u0103 efectueze constatarea prejudiciilor \xeen termen de:",options:[{id:"a",text:"a) 3 zile lucr\u0103toare de la data notific\u0103rii primite de la persoana prejudiciat\u0103, sau la o data ulterioar\u0103 convenit\u0103 de p\u0103r\u021bi"},{id:"b",text:"b) 30 zile lucr\u0103toare de la data notific\u0103rii primite de la persoana prejudiciat\u0103, sau la o dat\u0103 ulterioar\u0103 convenit\u0103 de p\u0103r\u021bi"},{id:"c",text:"c) nu exist\u0103 termen de obligativitate privind constatarea prejudiciilor pentru asigurator"}],answers:[{id:"a",text:"a) 3 zile lucr\u0103toare de la data notific\u0103rii primite de la persoana prejudiciat\u0103, sau la o data ulterioar\u0103 convenit\u0103 de p\u0103r\u021bi"}]},{id:410,question:"La constatarea/evaluarea ini\u021bial\u0103 a daunei, Specialistul Constatare Daune \xeentocme\u0219te:",options:[{id:"a",text:"a) procesul-verbal de constatare al daunei"},{id:"b",text:"b) avizarea scris\u0103 privind dinamica accidentului pe care o \xeenm\xe2neaz\u0103 clientului"},{id:"c",text:"c) procesul verbal de contraven\u021bie privind Codul Rutier"}],answers:[{id:"a",text:"a) procesul-verbal de constatare al daunei"}]},{id:411,question:"Cu ocazia efectu\u0103rii lucr\u0103rilor de repara\u021bie, dac\u0103 se constat\u0103 \u0219i alte pagube produse ca urmare a riscului asigurat, reconstatarea se poate face:",options:[{id:"a",text:"a) la cererea respectiv solicitarea scris\u0103 a p\u0103gubitului sau \xeemputernicitului legal sau a unit\u0103\u021bii reparatoare"},{id:"b",text:"b) la cererea sau solicitarea scris\u0103 a martorilor accidentului"},{id:"c",text:"c) nu se poate face procesul de reconstatare \xeen aceast\u0103 etap\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) la cererea respectiv solicitarea scris\u0103 a p\u0103gubitului sau \xeemputernicitului legal sau a unit\u0103\u021bii reparatoare"}]},{id:412,question:"\xcen situa\u021bia \xeen care, la data producerii accidentului existau mai multe contracte RCA valabile:",options:[{id:"a",text:"a) plata desp\u0103gubirii se face integral de c\u0103tre asigur\u0103torul c\u0103ruia s-a adresat persoana prejudiciat\u0103, urm\xe2nd ca acesta s\u0103 recupereze prin ac\u021biune de regres cot\u0103 parte egal\u0103 din cuantumul desp\u0103gubirii achitate de la ceilal\u021bi asigur\u0103tori"},{id:"b",text:"b) nu se poate face plata desp\u0103gubirii \xeen acest caz"},{id:"c",text:"c) plata desp\u0103gubirii se face integral de c\u0103tre persoana responsabil\u0103 de producerea accidentului"}],answers:[{id:"a",text:"a) plata desp\u0103gubirii se face integral de c\u0103tre asigur\u0103torul c\u0103ruia s-a adresat persoana prejudiciat\u0103, urm\xe2nd ca acesta s\u0103 recupereze prin ac\u021biune de regres cot\u0103 parte egal\u0103 din cuantumul desp\u0103gubirii achitate de la ceilal\u021bi asigur\u0103tori"}]},{id:413,question:"Asigurarea facultativ\u0103 CASCO se aplic\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) vehiculelor \xeenmatriculate \xeen Rom\xe2nia, apar\u021bin\xe2nd persoanelor fizice sau juridice, inclusiv pentru remorcile \u0219i semiremorcile tractate de acestea"},{id:"b",text:"b) vehiculelor ce nu pot fi \xeenmatriculate \xeen Rom\xe2nia, apar\u021bin\xe2nd persoanelor fizice sau juridice, inclusiv remorcile \u0219i semiremorcile tractate de acestea"},{id:"c",text:"c) vehiculelor radiate din circula\u021bie"}],answers:[{id:"a",text:"a) vehiculelor \xeenmatriculate \xeen Rom\xe2nia, apar\u021bin\xe2nd persoanelor fizice sau juridice, inclusiv pentru remorcile \u0219i semiremorcile tractate de acestea"}]},{id:414,question:"\xcen cazul asigur\u0103rii facultative CASCO, urmare a producerii unui eveniment asigurat, cuantumul prejudiciului este calculat:",options:[{id:"a",text:"a) de c\u0103tre asigurat"},{id:"b",text:"b) de c\u0103tre persoana responsabil\u0103 de producerea accidentului"},{id:"c",text:"c) conform condi\u021biilor contractuale valabile la data emiterii poli\u021bei de asigurare"}],answers:[{id:"c",text:"c) conform condi\u021biilor contractuale valabile la data emiterii poli\u021bei de asigurare"}]},{id:415,question:"\xcen cazul asigur\u0103rii facultative CASCO, subscrierea contactului de asigurare este realizat\u0103 de c\u0103tre:",options:[{id:"a",text:"a) asigurat \xeempreun\u0103 cu un expert tehnic judiciar sau extrajudiciar"},{id:"b",text:"b) numai de c\u0103tre un expert tehnic neutru"},{id:"c",text:"c) asigur\u0103tor"}],answers:[{id:"c",text:"c) asigur\u0103tor"}]},{id:416,question:"\xcen cazul asigur\u0103rii facultative CASCO, efectuarea inspec\u021biei de risc a vehiculului ce urmeaz\u0103 a fi preluat \xeen asigurare se realizeaz\u0103 pe baza:",options:[{id:"a",text:"a) documentelor de identificare a vehiculului, integritatea, starea de intre\u021binere, num\u0103rul de kilometrii \u0219i dot\u0103rile suplimentare existente"},{id:"b",text:"b) declara\u021biilor scrise \u0219i verbale ale poten\u021bialului asigurat privind vehiculul"},{id:"c",text:"c) descrierii \xeen detaliu a vehiculului ce urmeaz\u0103 a fi preluat \xeen asigurare de c\u0103tre poten\u021bialul asigurat"}],answers:[{id:"a",text:"a) documentelor de identificare a vehiculului, integritatea, starea de intre\u021binere, num\u0103rul de kilometrii \u0219i dot\u0103rile suplimentare existente"}]},{id:417,question:"\xcen cazul asigur\u0103rii facultative CASCO, \xeen urma producerii unor daune par\u021biale, modalitatea de desp\u0103gubire reprezint\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) aducerea vehiculului la starea anterioar\u0103 producerii evenimentului asigurat pe cheltuiala asigur\u0103torului"},{id:"b",text:"b) aducerea vehiculului doar par\u021bial la starea anterioar\u0103 producerii evenimentului asigurat pe cheltuiala asigur\u0103torului"},{id:"c",text:"c) aducerea vehiculului la starea anterioar\u0103 producerii evenimentului asigurat pe cheltuiala asiguratului"}],answers:[{id:"a",text:"a) aducerea vehiculului la starea anterioar\u0103 producerii evenimentului asigurat pe cheltuiala asigur\u0103torului"}]},{id:418,question:"Procesul de desp\u0103gubire se declan\u0219eaz\u0103, \xeen cazul asigur\u0103rii facultative CASCO:",options:[{id:"a",text:"a) cu verificarea recurent\u0103 privind producerea de evenimente de c\u0103tre asigur\u0103tor la un interval de 30 de zile pe toat\u0103 durata poli\u021bei de asigurare"},{id:"b",text:"b) prin notificarea scris\u0103 a asiguratorului de c\u0103tre asigurat privind producerea evenimentului"},{id:"c",text:"c) prin solicitarea scris\u0103 a asigur\u0103torului c\u0103tre asigurat cu 30 de zile \xeenainte de expirarea poli\u021bei de asigurare privind producerea de evenimente"}],answers:[{id:"b",text:"b) prin notificarea scris\u0103 a asiguratorului de c\u0103tre asigurat privind producerea evenimentului"}]},{id:419,question:"Procesul-verbal de constatare, \xeen cazul asigur\u0103rii facultative CASCO, se \xeentocme\u0219te de c\u0103tre:",options:[{id:"a",text:"a) unitatea reparatoare"},{id:"b",text:"b) asigur\u0103tor sau reprezentantul acestuia"},{id:"c",text:"c) asigurat"}],answers:[{id:"b",text:"b) asigur\u0103tor sau reprezentantul acestuia"}]},{id:420,question:"Preten\u021biile de desp\u0103gubire, \xeen cazul asigur\u0103rii facultative CASCO, se solu\u021bioneaz\u0103 \xeen termenele:",options:[{id:"a",text:"a) stabilite \xeen condi\u021biile contractuale valabile la data emiterii poli\u021bei de asigurare"},{id:"b",text:"b) impuse de asigurat sau unitatea reparatoare"},{id:"c",text:"c) stabilite amiabil \u0219i pe cale verbal\u0103 de c\u0103tre asigurat \u0219i asigur\u0103tor \xeenainte de preluarea \xeen asigurare"}],answers:[{id:"a",text:"a) stabilite \xeen condi\u021biile contractuale valabile la data emiterii poli\u021bei de asigurare"}]},{id:421,question:"Asigurarea CMR este valabil\u0103 pentru:",options:[{id:"a",text:"a) transporturile de m\u0103rfuri apar\u021bin\xe2nd altor persoane, efectuate cu vehicule proprii preluate \xeen leasing, \xeenchiriate sau \xeemprumutate, \xeen limitele desp\u0103gubirii specificate \xeen poli\u021b\u0103"},{id:"b",text:"b) transporturile funerare"},{id:"c",text:"c) transporturile pe baza conven\u021biilor po\u0219tale interna\u021bionale"}],answers:[{id:"a",text:"a) transporturile de m\u0103rfuri apar\u021bin\xe2nd altor persoane, efectuate cu vehicule proprii preluate \xeen leasing, \xeenchiriate sau \xeemprumutate, \xeen limitele desp\u0103gubirii specificate \xeen poli\u021b\u0103"}]},{id:422,question:"Excluderile asigur\u0103ri CMR includ:",options:[{id:"a",text:"a) excluderile men\u021bionate \xeen cadrul condi\u021biilor de asigurare aplicabile contractului de asigurare"},{id:"b",text:"b) excluderile men\u021bionate \xeen anumite condi\u021bii de asigurare care nu sunt aplicabile contractului de asigurare"},{id:"c",text:"c) nu exist\u0103 excluderi \xeen cazul asigurarii CMR"}],answers:[{id:"a",text:"a) excluderile men\u021bionate \xeen cadrul condi\u021biilor de asigurare aplicabile contractului de asigurare"}]},{id:423,question:"Asigurarea de r\u0103spundere civil\u0103 auto pentru prejudicii produse ter\u021belor persoane prin accidente de vehicule \u0219i de tramvaie (RCA) acoper\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) pagubele produse de ter\u021bi asiguratului"},{id:"b",text:"b) pagubele produse ter\u021bilor de c\u0103tre asigurat sau de c\u0103tre conduc\u0103torul autovehicului asigurat, rezultate \xeen urma producerii unui accident auto, fie c\u0103 este vorba de daune materiale (daune produse autovehiculelor sau altor bunuri apar\u021bin\xe2nd ter\u021bilor), fie v\u0103t\u0103m\u0103ri corporale (inclusiv decese)"},{id:"c",text:"c) pagubele produse autovehiculelor aflate \xeen patrimoniul comun al so\u021bilor"}],answers:[{id:"b",text:"b) pagubele produse ter\u021bilor de c\u0103tre asigurat sau de c\u0103tre conduc\u0103torul autovehicului asigurat, rezultate \xeen urma producerii unui accident auto, fie c\u0103 este vorba de daune materiale (daune produse autovehiculelor sau altor bunuri apar\u021bin\xe2nd ter\u021bilor), fie v\u0103t\u0103m\u0103ri corporale (inclusiv decese)"}]},{id:424,question:"Asigurarea de r\u0103spundere civil\u0103 auto pentru prejudicii produse ter\u021belor persoane prin accidente de vehicule \u0219i de tramvaie (RCA) este obligatorie:",options:[{id:"a",text:"a) pentru persoanele fizice sau juridice care au \xeen proprietate vehicule supuse \xeenmatricul\u0103rii sau \xeenregistr\u0103rii \xeen Rom\xe2nia, precum \u0219i tranvaie care se pot \xeenmatricula legal"},{id:"b",text:"b) doar dac\u0103 se \xeencheie \u0219i o asigurare facultativ\u0103 pentru acela\u0219i autovehicul"},{id:"c",text:"c) pentru persoanele fizice sau juridice care au \xeen proprietate vehiculele supuse \xeenmatricul\u0103rii sau \xeenrgistr\u0103rii \xeen Rom\xe2nia \u0219i care utilizeaz\u0103 aceste vehicule exclusiv \xeen scopul antrenamentelor, curselor, \xeentrecerilor sau raliurilor organizate legal"}],answers:[{id:"a",text:"a) pentru persoanele fizice sau juridice care au \xeen proprietate vehicule supuse \xeenmatricul\u0103rii sau \xeenregistr\u0103rii \xeen Rom\xe2nia, precum \u0219i tranvaie care se pot \xeenmatricula legal"}]},{id:425,question:"\xcen cazul asigur\u0103rii de r\u0103spundere civil\u0103 auto pentru prejudicii produse ter\u021belor persoane prin accidente de vehicule \u0219i de tramvaie (RCA), r\u0103spunderea asigur\u0103torului \xeencepe:",options:[{id:"a",text:"a) din momentul efectu\u0103rii inspec\u021biei de risc \u0219i a pl\u0103\u021bii primei de asigurare"},{id:"b",text:"b) din momentul efectu\u0103rii inspec\u021biei de risc \u0219i stabilierea valorii fran\u0219izei"},{id:"c",text:"c) din  ziua urm\u0103toare celei \xeen care s-a \xeencheiat contractul RCA, pentru persoanele care nu aveau o asigurare RCA valabil\u0103 la momentul \xeencheierii noii asigur\u0103ri"}],answers:[{id:"c",text:"c) din  ziua urm\u0103toare celei \xeen care s-a \xeencheiat contractul RCA, pentru persoanele care nu aveau o asigurare RCA valabil\u0103 la momentul \xeencheierii noii asigur\u0103ri"}]},{id:426,question:"Care dintre afirma\u021biile urm\u0103toare sunt adev\u0103rate?",options:[{id:"a",text:"a) limitele teritoriale ale contractului RCA cuprind teritoriul Rom\xe2niei"},{id:"b",text:"b) limitele teritoriale ale contractului RCA nu cuprind teritoriul statelor membre ale Uniunii Europene, ale statelor p\u0103r\u0163i la Acordul privind Spa\u0163iul Economic European, denumite \xeen continuare state membre \u015fi teritoriul Confedera\u0163iei Elve\u0163iene"},{id:"c",text:"c) limitele teritoriale ale contractului RCA nu cuprind teritoriile statelor situate \xeentre dou\u0103 state membre ale Uniunii Europene, \xeen care nu exist\u0103 birou na\u0163ional auto"}],answers:[{id:"a",text:"a) limitele teritoriale ale contractului RCA cuprind teritoriul Rom\xe2niei"}]},{id:427,question:"Cartea Verde se folose\u0219te:",options:[{id:"a",text:"a) doar pe teritoriul Rom\xe2niei"},{id:"b",text:"b) \xeen afara grani\u021belor Rom\xe2niei"},{id:"c",text:"c) doar \xeen \u021b\u0103rile care nu sunt membre UE"}],answers:[{id:"b",text:"b) \xeen afara grani\u021belor Rom\xe2niei"}]},{id:428,question:"Care dintre urm\u0103toarele informa\u021bii este inclus\u0103 \xeen mod obligatoriu \xeen oferta RCA?",options:[{id:"a",text:"a) identitatea persoanei prejudiciate"},{id:"b",text:"b) identitatea unit\u0103\u021bii reparatoare unde se va repara vehiculul pagubit"},{id:"c",text:"c) data p\xe2n\u0103 la care oferta este valabil\u0103"}],answers:[{id:"c",text:"c) data p\xe2n\u0103 la care oferta este valabil\u0103"}]},{id:429,question:"Care este limita de desp\u0103gubire \xeen cazul  contractului RCA?",options:[{id:"a",text:"a) maxim 2 evenimente: unul pentru v\u0103t\u0103m\u0103ri corporale, unul pentru prejudicii materiale"},{id:"b",text:"b) limita de despagubire este stabilit\u0103 prin normele metodologice ale fiec\u0103rui asigur\u0103tor"},{id:"c",text:"c) oric\xe2te, \xeen limita desp\u0103gubirii \xeenscrise \xeen contractul de asigurare pentru prejudicii materiale \u0219i pentru v\u0103t\u0103m\u0103ri corporale"}],answers:[{id:"c",text:"c) oric\xe2te, \xeen limita desp\u0103gubirii \xeenscrise \xeen contractul de asigurare pentru prejudicii materiale \u0219i pentru v\u0103t\u0103m\u0103ri corporale"}]},{id:430,question:"\xcen cazul unui eveniment auto soldat cu v\u0103t\u0103m\u0103ri corporale \u0219i decese, pot fi desp\u0103gubi\u021bi:",options:[{id:"a",text:"a) conduc\u0103torul auto responsabil de producerea evenimentului asigurat pentru propriile v\u0103t\u0103m\u0103ri corporale"},{id:"b",text:"b) so\u021bia conduc\u0103torului auto responsabil de producerea evenimentului asigurat pentru daune morale, \xeen situa\u021bia \xeen care aceasta se afla \xeen autovehicul \u0219i a suferit v\u0103t\u0103m\u0103ri corporale"},{id:"c",text:"c) persoanele care au asistat la producerea evenimentului \xeen calitate de martor, f\u0103r\u0103 a fi implicate \xeen eveniment"}],answers:[{id:"b",text:"b) so\u021bia conduc\u0103torului auto responsabil de producerea evenimentului asigurat pentru daune morale, \xeen situa\u021bia \xeen care aceasta se afla \xeen autovehicul \u0219i a suferit v\u0103t\u0103m\u0103ri corporale"}]},{id:431,question:"\xcen baza contractului RCA \xeen care situa\u021bie nu se acord\u0103 desp\u0103gubiri?",options:[{id:"a",text:"a) se achit\u0103 indemniza\u021bii sau desp\u0103gubiri ter\u021bilor prejudicia\u021bi, indiferent de situa\u021bie, contractul RCA nu con\u021bine situa\u021bii de neplat\u0103 a desp\u0103gubirilor"},{id:"b",text:"b) prejudiciilor produse bunurilor aflate \xeen proprietatea conduc\u0103torului vehiculului care a produs accidentul, precum \u0219i cele produse ca urmare a v\u0103t\u0103m\u0103rii corporale sau a decesului acestuia, indiferent cine solicit\u0103 aceste desp\u0103gubiri"},{id:"c",text:"c) prejudiciile provocate ter\u021bilor, drept consecin\u021b\u0103 a conducerii vehiculului sub influen\u021ba b\u0103uturilor alcoolice sau a stupefiantelor"}],answers:[{id:"b",text:"b) prejudiciilor produse bunurilor aflate \xeen proprietatea conduc\u0103torului vehiculului care a produs accidentul, precum \u0219i cele produse ca urmare a v\u0103t\u0103m\u0103rii corporale sau a decesului acestuia, indiferent cine solicit\u0103 aceste desp\u0103gubiri"}]},{id:432,question:"Contractul RCA se poate \xeencheia pe o perioad\u0103 mai mic\u0103 de o lun\u0103 \xeen urm\u0103toarea situa\u021bie:",options:[{id:"a",text:"a) pentru vehiculele care se autorizeaz\u0103 provizoriu pentru circula\u0163ie, pe perioade de 30 de zile, dar cumulat nu mai mult de 90 de zile"},{id:"b",text:"b) pentru vehiculele care se autorizeaz\u0103 provizoriu pentru circula\u0163ie, pe perioade cuprinse \xeentre 6 luni \u0219i 1 an"},{id:"c",text:"c) pe orice perioad\u0103 de timp solicitat\u0103 de asigurat, \xeens\u0103 nu mai mult de 3 ani"}],answers:[{id:"a",text:"a) pentru vehiculele care se autorizeaz\u0103 provizoriu pentru circula\u0163ie, pe perioade de 30 de zile, dar cumulat nu mai mult de 90 de zile"}]},{id:433,question:"Suma asigurat\u0103 \xeen cazul asigur\u0103rii CASCO este stabilit\u0103 de c\u0103tre:",options:[{id:"a",text:"a) contractantul asigur\u0103rii"},{id:"b",text:"b) persoana care efectueaz\u0103 inspec\u021bia de risc"},{id:"c",text:"c) societatea de asigurare pe baza sistemelor de specialitate sau a documentelor justificative conform legii"}],answers:[{id:"c",text:"c) societatea de asigurare pe baza sistemelor de specialitate sau a documentelor justificative conform legii"}]},{id:434,question:"Cum se stabilesc, de obicei, fran\u0219izele pentru daune par\u021biale \xeen cazul asigur\u0103rii CASCO ?",options:[{id:"a",text:"a) ca procent din suma asigurat\u0103 per eveniment"},{id:"b",text:"b) ca procent din daun\u0103 per eveniment"},{id:"c",text:"c) ca sum\u0103 fix\u0103 per eveniment"}],answers:[{id:"c",text:"c) ca sum\u0103 fix\u0103 per eveniment"}]},{id:435,question:"Prin asigurarea CASCO:",options:[{id:"a",text:"a) se asigur\u0103 doar riscurile produse de impactul cu animale"},{id:"b",text:"b) se asigur\u0103 reducerea riscului de producere a tentativei de furt"},{id:"c",text:"c) se asigur\u0103 \u0219i riscul de avariere ca urmare a tentativei de furt, furtul par\u021bial \u0219i furtul total"}],answers:[{id:"c",text:"c) se asigur\u0103 \u0219i riscul de avariere ca urmare a tentativei de furt, furtul par\u021bial \u0219i furtul total"}]},{id:436,question:"Asigurarea CASCO:",options:[{id:"a",text:"a) acoper\u0103 pagubele produse vehiculului  ca urmare a opera\u021biunii de descarcerare doar prin clauz\u0103 suplimentar\u0103"},{id:"b",text:"b) acoper\u0103 pagubele produse vehiculului  ca urmare a opera\u021biunii de descarcerare"},{id:"c",text:"c) nu acoper\u0103 pagubele produse vehiculului  ca urmare a opera\u021biunii de descarcerare"}],answers:[{id:"b",text:"b) acoper\u0103 pagubele produse vehiculului  ca urmare a opera\u021biunii de descarcerare"}]},{id:437,question:"Ce cuprinde cererea de asigurare pentru un produs de asigurare CASCO ?",options:[{id:"a",text:"a) datele de identificare ale poten\u021bialului client, datele de identificare ale vehiculului ce urmeaz\u0103 a fi luat \xeen asigurare, acoperirile solicitate"},{id:"b",text:"b) datele de identificare ale vehiculului, fotografii ale vehiculului"},{id:"c",text:"c) datele de identificare ale vehiculului, acoperirile solicitate"}],answers:[{id:"a",text:"a) datele de identificare ale poten\u021bialului client, datele de identificare ale vehiculului ce urmeaz\u0103 a fi luat \xeen asigurare, acoperirile solicitate"}]},{id:438,question:"La efectuarea inspec\u021biei de risc, \xeen vederea \xeencheierii asigur\u0103rii CASCO, nu se verific\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) dot\u0103rile suplimentare"},{id:"b",text:"b) func\u021bionarea autovehiculului"},{id:"c",text:"c) documentele autovehiculului"}],answers:[{id:"b",text:"b) func\u021bionarea autovehiculului"}]},{id:439,question:"Limita r\u0103spunderii, \xeen cazul asigur\u0103rii CMR, se stabile\u0219te de c\u0103tre:",options:[{id:"a",text:"a) distribuitorul de asigur\u0103ri"},{id:"b",text:"b) asigur\u0103torul emitent al contractului de asigurare \u0219i asigurat"},{id:"c",text:"c) persoana care efectueaz\u0103 inspec\u021bia de risc"}],answers:[{id:"b",text:"b) asigur\u0103torul emitent al contractului de asigurare \u0219i asigurat"}]},{id:440,question:"Ce riscuri acoper\u0103 asigurarea CMR?",options:[{id:"a",text:"a) pagubele produse m\u0103rfurilor \xeen urma transporturilor na\u021bionale \u0219i/sau interna\u021bionale de m\u0103rfuri, a\u0219a cum sunt acestea definite \xeen condi\u021biile de asigurare ale fiec\u0103rui asigur\u0103tor"},{id:"b",text:"b) transporturi funerare"},{id:"c",text:"c) transporturi efectuate pe baza conven\u021biilor po\u0219tale"}],answers:[{id:"a",text:"a) pagubele produse m\u0103rfurilor \xeen urma transporturilor na\u021bionale \u0219i/sau interna\u021bionale de m\u0103rfuri, a\u0219a cum sunt acestea definite \xeen condi\u021biile de asigurare ale fiec\u0103rui asigur\u0103tor"}]},{id:441,question:"Asigurarea CMR este:",options:[{id:"a",text:"a) asigurarea de r\u0103spundere a transportatorului pentru marfa transportat\u0103 \xeen calitate de c\u0103r\u0103u\u0219 \xeen trafic rutier"},{id:"b",text:"b) asigurarea facultativ\u0103 de via\u021b\u0103 a persoanelor transportate"},{id:"c",text:"c) asigurarea facultativ\u0103 de via\u021b\u0103 a animalelor transportate"}],answers:[{id:"a",text:"a) asigurarea de r\u0103spundere a transportatorului pentru marfa transportat\u0103 \xeen calitate de c\u0103r\u0103u\u0219 \xeen trafic rutier"}]},{id:442,question:"Asigurarea CMR este un produs destinat:",options:[{id:"a",text:"a) tuturor ter\u021bilor p\u0103gubi\u021bi"},{id:"b",text:"b) ter\u021bului care va recep\u021biona marfa transportat\u0103"},{id:"c",text:"c) asigur\u0103rii r\u0103spunderii transportatorului \xeen calitate de c\u0103r\u0103u\u0219 pentru pierderea fizic\u0103 sau valoric\u0103, total\u0103 sau par\u021bial\u0103, a m\u0103rfurilor transportate \u0219i dep\u0103\u0219irea termenului de livrare ce decurge din contractele de transport de m\u0103rfuri"}],answers:[{id:"c",text:"c) asigur\u0103rii r\u0103spunderii transportatorului \xeen calitate de c\u0103r\u0103u\u0219 pentru pierderea fizic\u0103 sau valoric\u0103, total\u0103 sau par\u021bial\u0103, a m\u0103rfurilor transportate \u0219i dep\u0103\u0219irea termenului de livrare ce decurge din contractele de transport de m\u0103rfuri"}]},{id:443,question:"Indica\u021bi categoriile de bunuri ce pot face obiectul asigur\u0103rilor de bunuri:",options:[{id:"a",text:"a) locuin\u021be, cl\u0103diri aflate \xeen construc\u021bie, echipamente electronice, bunuri aflate \xeen cl\u0103diri/locuin\u021be, stocuri"},{id:"b",text:"b) locuin\u021be, cl\u0103diri aflate \xeen construc\u021bie, echipamente electronice, bunuri aflate \xeen cl\u0103diri/locuin\u021be, stocuri, terenurile aferente cl\u0103dirilor"},{id:"c",text:"c) locuin\u021be, cl\u0103diri aflate \xeen construc\u021bie, echipamente electronice, v\u0103t\u0103mari corporale"}],answers:[{id:"a",text:"a) locuin\u021be, cl\u0103diri aflate \xeen construc\u021bie, echipamente electronice, bunuri aflate \xeen cl\u0103diri/locuin\u021be, stocuri"}]},{id:444,question:"Care sunt riscurile de baz\u0103 (obligatorii) acoperite printr-o asigurare de bunuri?",options:[{id:"a",text:"a) incendiu, tr\u0103snet, explozie, c\u0103deri de corpuri (FLEXA)"},{id:"b",text:"b) incendiu, tr\u0103snet, explozie, c\u0103deri de corpuri (FLEXA), ap\u0103 de conduct\u0103 \u0219i refulare, bunuri casabile"},{id:"c",text:"c) acoperirea standard presupune preluarea \xeen asigurare a tuturor riscurilor"}],answers:[{id:"a",text:"a) incendiu, tr\u0103snet, explozie, c\u0103deri de corpuri (FLEXA)"}]},{id:445,question:"\xcen cazul asigur\u0103rii bunurilor, suma asigurat\u0103 reprezint\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) valoarea pentru care se \xeencheie asigurarea \u015fi care reprezint\u0103 maximul r\u0103spunderii asigur\u0103torului \xeen cazul producerii sau apari\u0163iei unuia sau mai multor evenimente asigurate"},{id:"b",text:"b) valoarea desp\u0103gubirii la data producerii unuia sau mai multor evenimente asigurate"},{id:"c",text:"c) valoarea bunurilor ce apar\u021bin  asiguratului"}],answers:[{id:"a",text:"a) valoarea pentru care se \xeencheie asigurarea \u015fi care reprezint\u0103 maximul r\u0103spunderii asigur\u0103torului \xeen cazul producerii sau apari\u0163iei unuia sau mai multor evenimente asigurate"}]},{id:446,question:"Subasigurarea reprezint\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) situa\u021bia \xeen care suma asigurat\u0103 a bunurilor este inferioar\u0103 valorii acestora"},{id:"b",text:"b) situa\u021bia \xeen care suma asigurat\u0103 a bunurilor este superioar\u0103 valorii acestora"},{id:"c",text:"c) valoarea bunurilor la data producerii unuia sau mai multor evenimente asigurate"}],answers:[{id:"a",text:"a) situa\u021bia \xeen care suma asigurat\u0103 a bunurilor este inferioar\u0103 valorii acestora"}]},{id:447,question:"Inspec\u021bia de risc are ca principal obiectiv:",options:[{id:"a",text:"a) stabilirea sumei asigurate"},{id:"b",text:"b) evaluarea riscului \xeen vederea stabilirii condi\u021biilor de preluare \xeen asigurare"},{id:"c",text:"c) stabilirea primei de asigurare \u0219i a sumei asigurate"}],answers:[{id:"b",text:"b) evaluarea riscului \xeen vederea stabilirii condi\u021biilor de preluare \xeen asigurare"}]},{id:448,question:"Bunurile ce fac obiectul excluderii \xeen cazul acoperirii de incendiu \u0219i calamit\u0103\u021bi naturale pot fi:",options:[{id:"a",text:"a) bunurile care, din cauza uzurii sau deterior\u0103rii, nu mai pot fi folosite \xeen conformitate cu destina\u0163ia lor ini\u0163ial\u0103"},{id:"b",text:"b) cl\u0103diri \xeen construc\u021bie"},{id:"c",text:"c) obiecte de art\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) bunurile care, din cauza uzurii sau deterior\u0103rii, nu mai pot fi folosite \xeen conformitate cu destina\u0163ia lor ini\u0163ial\u0103"}]},{id:449,question:"Care sunt riscurile acoperite prin poli\u021ba obligatorie PAD?",options:[{id:"a",text:"a) incendiu, tr\u0103snet, explozie, c\u0103deri de corpuri (FLEXA)"},{id:"b",text:"b) cutremur, inunda\u021bii naturale, alunecare de teren"},{id:"c",text:"c) spargerea bunurilor casabile"}],answers:[{id:"b",text:"b) cutremur, inunda\u021bii naturale, alunecare de teren"}]},{id:450,question:"Acoperirea acordat\u0103 prin asigur\u0103rile de locuin\u021b\u0103 poate include, prin extindere, \u0219i alte tipuri de asigur\u0103ri, cum ar fi:",options:[{id:"a",text:"a) asigurarea de s\u0103n\u0103tate"},{id:"b",text:"b) asigurarea de accidente persoane \u0219i asigurarea de c\u0103l\u0103torie"},{id:"c",text:"c) asigurarea de r\u0103spundere civi\u0103 \u0219i accidente persoane"}],answers:[{id:"c",text:"c) asigurarea de r\u0103spundere civi\u0103 \u0219i accidente persoane"}]},{id:451,question:"Bunurile ce nu pot fi acoperite prin asigurarea locuin\u021bei sunt:",options:[{id:"a",text:"a) cl\u0103diri \xeen construc\u021bie \u0219i construc\u021bii subterane"},{id:"b",text:"b) anexele locuin\u021bei"},{id:"c",text:"c) bunurile con\u021binute \xeen locuin\u021b\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) cl\u0103diri \xeen construc\u021bie \u0219i construc\u021bii subterane"}]},{id:452,question:"Bunurile ce pot face obiectul asigur\u0103rii vehiculelor, autospecialelor \u0219i utilajelor de construc\u021bii, agricole sau altor utilaje speciale sunt:",options:[{id:"a",text:"a) vehicule, autovehicule, autospeciale \u015fi utilaje"},{id:"b",text:"b) bunuri \xeenmatriculate, \xeenregistrate \xeen str\u0103in\u0103tate, bunuri care nu sunt montate fix pe autovehicul"},{id:"c",text:"c) piesele de rezerv\u0103, combustibili, lubrifian\u0163i, huse interioare \u015fi exterioare, prelate, p\u0103turi sau alte bunuri existente \xeen bunul asigurat"}],answers:[{id:"a",text:"a) vehicule, autovehicule, autospeciale \u015fi utilaje"}]},{id:453,question:"Pot face obiectul asigur\u0103rii de avarii accidentale urm\u0103toarele bunuri:",options:[{id:"a",text:"a) ma\u0219ini, linii de produc\u021bie, centrale termice, generatoare de curent, transformatoare"},{id:"b",text:"b) ma\u0219ini, linii de produc\u021bie, centrale termice, generatoare de curent, transformatoare, ma\u0219ini experimentale, ma\u0219ini aflate \xeen conservare"},{id:"c",text:"c) instrumente de m\u0103sur\u0103, transformatoare, ma\u0219ini experimentale"}],answers:[{id:"a",text:"a) ma\u0219ini, linii de produc\u021bie, centrale termice, generatoare de curent, transformatoare"}]},{id:454,question:"Prin asigurarea valorilor pot fi preluate \xeen acoperire urm\u0103toarele bunuri:",options:[{id:"a",text:"a) bani, aur, argint, bijuterii, ceasuri cu valoare deosebit\u0103, timbre fiscale"},{id:"b",text:"b) laptop-uri, calculatoare, stocuri, bani, aur, doacumente cu valoare special\u0103"},{id:"c",text:"c) ordine de plat\u0103, scrisori de garan\u021bie, cladiri de patrimoniu"}],answers:[{id:"a",text:"a) bani, aur, argint, bijuterii, ceasuri cu valoare deosebit\u0103, timbre fiscale"}]},{id:455,question:"Riscul de furt prin t\xe2lh\u0103rie asupra curierilor este acoperit prin contractul de asigurare:",options:[{id:"a",text:"a) a valorilor"},{id:"b",text:"b) a valorilor pentru cazurile de t\xe2lh\u0103rie asupra curierilor"},{id:"c",text:"c) a bunurilor"}],answers:[{id:"b",text:"b) a valorilor pentru cazurile de t\xe2lh\u0103rie asupra curierilor"}]},{id:456,question:"Lucr\u0103rile de construc\u021bii civile, construc\u021biile industriale \u0219i cele speciale se preiau \xeen asigurare prin:",options:[{id:"a",text:"a) asigurarea pentru toate riscurile a lucr\u0103rilor de construc\u0163ii-montaj \u015fi r\u0103spunderea constructorului sau montorului"},{id:"b",text:"b) asigurarea de avarii accidentale ale ma\u015finilor"},{id:"c",text:"c) asigurarea valorilor"}],answers:[{id:"a",text:"a) asigurarea pentru toate riscurile a lucr\u0103rilor de construc\u0163ii-montaj \u015fi r\u0103spunderea constructorului sau montorului"}]},{id:457,question:"Asigurarea pentru toate riscurile a lucr\u0103rilor de construc\u0163ii-montaj con\u021bine dou\u0103 sec\u021biuni, \u0219i anume:",options:[{id:"a",text:"a) asigurarea pagubelor materiale produse bunurilor asigurabile \u0219i asigurarea de accidente persoane"},{id:"b",text:"b) asigurarea de R\u0103spundere civil\u0103 fa\u021b\u0103 de ter\u021bi \u0219i Asigurarea de avarii accidentale ale ma\u0219inilor"},{id:"c",text:"c) asigurarea pagubelor materiale produse bunurilor asigurabile \u0219i Asigurarea de R\u0103spundere civil\u0103 fa\u021b\u0103 de ter\u021bi"}],answers:[{id:"c",text:"c) asigurarea pagubelor materiale produse bunurilor asigurabile \u0219i Asigurarea de R\u0103spundere civil\u0103 fa\u021b\u0103 de ter\u021bi"}]},{id:458,question:"\xcen cazul asigurarii pentru toate riscurile a lucr\u0103rilor de construc\u021bii-montaj, perioada de asigurare poate fi:",options:[{id:"a",text:"a) 12 luni"},{id:"b",text:"b) 6 luni"},{id:"c",text:"c) perioada de asigurare se \xeentinde pe durata lucr\u0103rilor \u0219i, dup\u0103 caz, pe perioada garan\u021biei lucr\u0103rilor"}],answers:[{id:"c",text:"c) perioada de asigurare se \xeentinde pe durata lucr\u0103rilor \u0219i, dup\u0103 caz, pe perioada garan\u021biei lucr\u0103rilor"}]},{id:459,question:"Asigurarea echipamentelor electronice este o poli\u021b\u0103 de asigurare:",options:[{id:"a",text:"a) standard - FLEXA"},{id:"b",text:"b) extins\u0103 - acoperire standard \u0219i clauze adi\u021bionale"},{id:"c",text:"c) pentru toate riscuriel (ll risks)"}],answers:[{id:"c",text:"c) pentru toate riscuriel (ll risks)"}]},{id:460,question:"Bunurile ce pot face obiectul contractului de asigurare a echipamentelor electronice pot fi:",options:[{id:"a",text:"a) aparatur\u0103 medical\u0103, bunuri \xeenmatriculate, echipamente din domeniul comunica\u021biilor, media"},{id:"b",text:"b) aparatur\u0103 medical\u0103, echipamente industriale, echipamente de birou, echipamente din domeniul comunica\u021biilor, media"},{id:"c",text:"c) centrale termice, aparatur\u0103 medical\u0103, ceasuri, laptop-uri, instrumente de m\u0103sur\u0103"}],answers:[{id:"b",text:"b) aparatur\u0103 medical\u0103, echipamente industriale, echipamente de birou, echipamente din domeniul comunica\u021biilor, media"}]},{id:461,question:"Asigurarea echipamentelor electronice poate con\u021bine maxim:",options:[{id:"a",text:"a) 1 sec\u021biune"},{id:"b",text:"b) 2 sec\u021biuni"},{id:"c",text:"c) 3 sec\u021biuni"}],answers:[{id:"c",text:"c) 3 sec\u021biuni"}]},{id:462,question:"Contractul de asigurare privind \xeentreruperea activit\u0103\u021bii  (BI) acoper\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) pierderile din exploatare generate de \xeentreruperea activit\u0103\u021bii ca urmare a producerii unor riscuri asigurate prin sec\u021biunile complementare"},{id:"b",text:"b) pierderi financiare generate de riscurile de incendiu"},{id:"c",text:"c) pierderi financiare generate de erorile cu privire la conducerea unei companii"}],answers:[{id:"a",text:"a) pierderile din exploatare generate de \xeentreruperea activit\u0103\u021bii ca urmare a producerii unor riscuri asigurate prin sec\u021biunile complementare"}]},{id:463,question:"Asigurarea standard de incendiu \u0219i alte riscuri cuprinde urm\u0103toarele riscuri asigurate:",options:[{id:"a",text:"a) incendiu, tr\u0103snet, explozie, c\u0103deri de corpuri aeriene"},{id:"b",text:"b) incendiu, tr\u0103snet, explozie, c\u0103deri de corpuri aeriene, furt"},{id:"c",text:"c) incendiu, tr\u0103snet, explozie,vandalism"}],answers:[{id:"a",text:"a) incendiu, tr\u0103snet, explozie, c\u0103deri de corpuri aeriene"}]},{id:464,question:"Poli\u021b\u0103 de asigurare de tip \u201cAll Risks\u201d acoper\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) toate riscurile"},{id:"b",text:"b) toate riscurile, mai pu\u021bin excluderile"},{id:"c",text:"c) toate riscurile precizate \xeen poli\u021ba de asigurare"}],answers:[{id:"b",text:"b) toate riscurile, mai pu\u021bin excluderile"}]},{id:465,question:"Poli\u021ba de asigurare de bunuri poate include fran\u0219ize deductibile ce pot fi exprimate:",options:[{id:"a",text:"a) ca procent din suma asigurat\u0103, procent din daun\u0103, valoare absolut\u0103"},{id:"b",text:"b) doar ca procent din daun\u0103 \u0219i procent din suma asigurat\u0103"},{id:"c",text:"c) doar ca valoare absolut\u0103 sau fran\u0219ize atinse"}],answers:[{id:"a",text:"a) ca procent din suma asigurat\u0103, procent din daun\u0103, valoare absolut\u0103"}]},{id:466,question:"Constatarea daunelor se face:",options:[{id:"a",text:"a) de c\u0103tre asigur\u0103tor sau \xeemputernici\u021bi ai acestuia"},{id:"b",text:"b) de c\u0103tre asigur\u0103tor sau \xeemputernici\u021bi ai acestuia, \xeempreun\u0103 cu asiguratul sau \xeemputernicitul s\u0103u"},{id:"c",text:"c) doar de c\u0103tre asigur\u0103tor \u0219i speciali\u0219tii constatare daune"}],answers:[{id:"b",text:"b) de c\u0103tre asigur\u0103tor sau \xeemputernici\u021bi ai acestuia, \xeempreun\u0103 cu asiguratul sau \xeemputernicitul s\u0103u"}]},{id:467,question:"\xcen cazul unei daune provocate de incendiu, asiguratul anun\u021b\u0103 prima oar\u0103 pe:",options:[{id:"a",text:"a) asigur\u0103tor"},{id:"b",text:"b) autorit\u0103\u021bile care sunt \xeen m\u0103sur\u0103 s\u0103 sting\u0103 incendiul"},{id:"c",text:"c) vecini pentru a participa la stingerea incendiului"}],answers:[{id:"b",text:"b) autorit\u0103\u021bile care sunt \xeen m\u0103sur\u0103 s\u0103 sting\u0103 incendiul"}]},{id:468,question:"Poli\u021ba de asigurare de incendiu \u0219i calamit\u0103\u021bi naturale poate include clauze adi\u021bionale ca:",options:[{id:"a",text:"a) spargerea sau cr\u0103parea bunurilor casabile, scurgerea accidental\u0103 a apei din sprinklere, fenomene electrice, avarii accidentale ale instala\u021biilor de utilit\u0103\u021bi"},{id:"b",text:"b) inundarea cu ap\u0103 provenit\u0103 de la vecini, furt prin efrac\u021bie sau t\xe2lh\u0103rie, r\u0103zboi, terorism, reac\u021bii nucleare"},{id:"c",text:"c) avarii accidentale ale instala\u021biilor de ap\u0103, fapte s\u0103v\xe2r\u0219ite din culpa asiguratului, furt, fenomene electrice"}],answers:[{id:"a",text:"a) spargerea sau cr\u0103parea bunurilor casabile, scurgerea accidental\u0103 a apei din sprinklere, fenomene electrice, avarii accidentale ale instala\u021biilor de utilit\u0103\u021bi"}]},{id:469,question:"Indica\u021bi varianta corect\u0103 privind bunurile care sunt excluse din asigurarea de incendiu \u0219i alte riscuri:",options:[{id:"a",text:"a) obiective pentru care autorit\u0103\u021bile au interzis construc\u021bia de imobile sau alte construc\u021bii"},{id:"b",text:"b) bani numerar \u0219i/sau alte instrumente de plat\u0103"},{id:"c",text:"c) stocuri din materiale inflamabile"}],answers:[{id:"a",text:"a) obiective pentru care autorit\u0103\u021bile au interzis construc\u021bia de imobile sau alte construc\u021bii"}]},{id:470,question:"Bunurile asigurate prin poli\u021ba de locuin\u021b\u0103 pot fi:",options:[{id:"a",text:"a) \xeembr\u0103c\u0103minte, mobilier, electronice, electrocasnice"},{id:"b",text:"b) cl\u0103diri \xeen curs de construc\u021bie, mobilier, \xeembr\u0103c\u0103minte"},{id:"c",text:"c) construc\u021bii subterane, solarii"}],answers:[{id:"a",text:"a) \xeembr\u0103c\u0103minte, mobilier, electronice, electrocasnice"}]},{id:471,question:"Corespunz\u0103tor nivelului sumei asigurate, prima de asigurare pentru poli\u021ba PAD este:",options:[{id:"a",text:"a) 20 euro/an, pentru locuin\u021ba de tip A respectiv 10 euro/an, pentru locuin\u021ba de tip B"},{id:"b",text:"b) 20 euro/an, pentru locuin\u021ba de tip B respectiv 10 euro/an, pentru locuin\u021ba de tip A"},{id:"c",text:"c) 20 euro/an, pentru orice tip de locuin\u021b\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) 20 euro/an, pentru locuin\u021ba de tip A respectiv 10 euro/an, pentru locuin\u021ba de tip B"}]},{id:472,question:"Asigurarea de avarii accidentale ale utilajelor nu ofer\u0103 acoperire pentru bunuri precum:",options:[{id:"a",text:"a) ma\u0219ini aflate \xeen conservare, ma\u0219ini portabile, instrumente \u0219i aparatur\u0103 de m\u0103sur\u0103"},{id:"b",text:"b) linii de produc\u021bie, centrale termice, generatoare de curent"},{id:"c",text:"c) transformatoare, motoare, compresoare, pompe, ma\u0219ini pentru prelucrarea metalelor"}],answers:[{id:"a",text:"a) ma\u0219ini aflate \xeen conservare, ma\u0219ini portabile, instrumente \u0219i aparatur\u0103 de m\u0103sur\u0103"}]},{id:473,question:"Asigurarea de avarii accidentale ale utilajelor  poate acoperi:",options:[{id:"a",text:"a) defecte de material, ie\u0219irea din garan\u021bie, ungere defectuoas\u0103, neglijen\u021b\u0103"},{id:"b",text:"b) defecte de material, erori de proiectare, fabrica\u021bie, montaj sau instalare, vibra\u021bii, scurtcircuit, supratensiune, deregl\u0103ri, neglijen\u021b\u0103"},{id:"c",text:"c) avarii din orice cauz\u0103"}],answers:[{id:"b",text:"b) defecte de material, erori de proiectare, fabrica\u021bie, montaj sau instalare, vibra\u021bii, scurtcircuit, supratensiune, deregl\u0103ri, neglijen\u021b\u0103"}]},{id:474,question:"Indica\u021bi varianta de r\u0103spuns care reprezint\u0103 excluderi pentru asigurarea autovehiculelor/vehiculelor, autospecialelor \u0219i utilajelor de construc\u021bii, agricole sau altor utilaje speciale:",options:[{id:"a",text:"a) autovehicule/vehicule speciale"},{id:"b",text:"b) autospeciale \u0219i utilaje speciale"},{id:"c",text:"c) bunuri \xeenmatriculate/\xeenregistrate \xeen str\u0103in\u0103tate"}],answers:[{id:"c",text:"c) bunuri \xeenmatriculate/\xeenregistrate \xeen str\u0103in\u0103tate"}]},{id:475,question:"Privind asigurarea valorilor, indica\u021bi care variant\u0103 de r\u0103spuns reprezint\u0103 excludere:",options:[{id:"a",text:"a) prejudicii produse valorilor care nu se afl\u0103 \xeen incinte special amenajate, r\u0103zboi, terorism"},{id:"b",text:"b) bani, aur, argint, bijuterii, ceasuri cu valoare deosebit\u0103"},{id:"c",text:"c) timbre fiscale \u0219i po\u0219tale, cecuri, ordine de plat\u0103, scrisori de garan\u021bie"}],answers:[{id:"a",text:"a) prejudicii produse valorilor care nu se afl\u0103 \xeen incinte special amenajate, r\u0103zboi, terorism"}]},{id:476,question:"Indica\u021bi varianta corect\u0103 privind la bunurile care sunt excluse prin asigurarea de incendiu \u0219i alte riscuri:",options:[{id:"a",text:"a) lucr\u0103ri de renovare, lucr\u0103ri contractuale de construc\u021bii \u0219i/sau montaj la obiectivele construite \xeen zone \xeen care autorit\u0103\u021bile au interzis acest lucru"},{id:"b",text:"b) construc\u021bii civile, construc\u021bii industriale, construc\u021bii speciale"},{id:"c",text:"c) lucr\u0103ri de montaj \u0219i instalare, lucr\u0103ri de reabilitare, consolidare, renovare a unor construc\u021bii/ lucr\u0103ri preexistente"}],answers:[{id:"a",text:"a) lucr\u0103ri de renovare, lucr\u0103ri contractuale de construc\u021bii \u0219i/sau montaj la obiectivele construite \xeen zone \xeen care autorit\u0103\u021bile au interzis acest lucru"}]},{id:477,question:"Asigurarea pentru toate riscurile a lucr\u0103rilor de construc\u021bii montaj \u0219i r\u0103spunderea civil\u0103 a constructorului/montorului este destinat\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) persoanelor juridice"},{id:"b",text:"b) persoanelor fizice care construiesc o locuin\u021b\u0103 \xeen regie proprie"},{id:"c",text:"c) persoanelor fizice \u0219i juridice care colaboreaz\u0103 pentrurealizarea de construc\u021bii civle"}],answers:[{id:"a",text:"a) persoanelor juridice"}]},{id:478,question:"Asigurarea pentru toate riscurile a lucrarilor de construc\u021bii montaj \u0219i r\u0103spunderea civil\u0103 a constructorului/montorului, acoper\u0103 prin Sec\u021biunea II:",options:[{id:"a",text:"a) r\u0103spunderea civil\u0103 fa\u021b\u0103 de ter\u021bi"},{id:"b",text:"b) pagube materiale produse bunurilor asigurate"},{id:"c",text:"c) r\u0103spundera angajatului fa\u021b\u0103 de proprii angaja\u021bi"}],answers:[{id:"a",text:"a) r\u0103spunderea civil\u0103 fa\u021b\u0103 de ter\u021bi"}]},{id:479,question:"Asigurarea pentru toate riscurile a lucr\u0103rilor de construc\u021bii-montaj \u0219i r\u0103spunderea constructorului respectiv a montorului este o asigurare:",options:[{id:"a",text:"a) all risks"},{id:"b",text:"b) cu riscuri numite"},{id:"c",text:"c) pachete de riscuri predefinite"}],answers:[{id:"a",text:"a) all risks"}]},{id:480,question:"Bunurile ce nu pot face obiectul contractului de asigurare a echipamentelor electronice pot fi:",options:[{id:"a",text:"a) ma\u0219ini, centrale termice, generatoare de curent, transformatoare"},{id:"b",text:"b) aparatur\u0103 medical\u0103, echipamente industriale"},{id:"c",text:"c) echipamente din domeniul comunica\u021biilor, media (camere de filmat, videoproiectoare, echipamente foto)"}],answers:[{id:"a",text:"a) ma\u0219ini, centrale termice, generatoare de curent, transformatoare"}]},{id:481,question:"Prin asigurarea echipamentelor electronice sunt excluse:",options:[{id:"a",text:"a) daunele produse suporturilor externe de date, dac\u0103 daunele au fost cauzate de riscurile acoperite prin Sec\u021biunea 1"},{id:"b",text:"b) daunele produse de viru\u0219i, daunele provocate de manipulare gre\u0219it\u0103 de programe sau date,dispari\u021bii misterioase de date sau suporturi de date"},{id:"c",text:"c) date \u0219i suporturi externe de date, dac\u0103 daunele au fost cauzate de un incendiu"}],answers:[{id:"b",text:"b) daunele produse de viru\u0219i, daunele provocate de manipulare gre\u0219it\u0103 de programe sau date,dispari\u021bii misterioase de date sau suporturi de date"}]},{id:482,question:"Asigurarea echipamentelor electronice acoper\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) daunele materiale cauzate de evenimente FLEXA sau neglijen\u021b\u0103, manipulare, erori de proiectare."},{id:"b",text:"b) daunele produse de viru\u0219i"},{id:"c",text:"c) daunele provocate de manipulare gre\u0219it\u0103 de programe sau date"}],answers:[{id:"a",text:"a) daunele materiale cauzate de evenimente FLEXA sau neglijen\u021b\u0103, manipulare, erori de proiectare."}]},{id:483,question:"Asigurarea echipamentelor electronice acoper\u0103 prin Sec\u021biunea I:",options:[{id:"a",text:"a) datele \u0219i suporturile externe de date"},{id:"b",text:"b) daunele materiale provocate echipamentelor electronice"},{id:"c",text:"c) cheltuielile suplimentare de operare"}],answers:[{id:"b",text:"b) daunele materiale provocate echipamentelor electronice"}]},{id:484,question:"Prin contractul de asigurare privind \xeentreruperea activit\u0103\u021bii  (BI) sunt excluse:",options:[{id:"a",text:"a) pierderile din exploatare generate de \xeentreruperea activit\u0103\u021bii ca urmare a producerii unor riscuri asigurate prin sec\u021biunile complementare"},{id:"b",text:"b) cheltuielile pentru reducerea pierderilor ca urmare a \xeentreruperii par\u021biale sau totale a activit\u0103\u021bi ca urmare a producerii unor riscuri asigurate prin sec\u021biunile complementare"},{id:"c",text:"c) pierderile de marj\u0103 brut\u0103 ca urmare a unor daune materiale, pentru care, conform legii sau contractului de furnizare, r\u0103spunde furnizorul sau produc\u0103torul"}],answers:[{id:"c",text:"c) pierderile de marj\u0103 brut\u0103 ca urmare a unor daune materiale, pentru care, conform legii sau contractului de furnizare, r\u0103spunde furnizorul sau produc\u0103torul"}]},{id:485,question:"Care din urm\u0103toarele riscuri pot fi incluse \xeentr-un contract de asigurare de s\u0103n\u0103tate?",options:[{id:"a",text:"a) interven\u021bii chirurgicale \xeen urma unui accident, na\u0219tere"},{id:"b",text:"b) diagnosticarea cu o boal\u0103 grav\u0103, deces din accident"},{id:"c",text:"c) spitalizare, consulta\u021bii medicale, invaliditate total\u0103 permanent\u0103 din accident"}],answers:[{id:"a",text:"a) interven\u021bii chirurgicale \xeen urma unui accident, na\u0219tere"}]},{id:486,question:"C\xe2te tipuri de asigurare de s\u0103n\u0103tate cunoa\u0219te\u021bi, din punct de vedere al pl\u0103\u021bii primei de asigurare?",options:[{id:"a",text:"a) asigurari de grup \u0219i individuale"},{id:"b",text:"b) asigur\u0103ri de tip complementar \u0219i suplimentar"},{id:"c",text:"c) asigur\u0103ri de grup"}],answers:[{id:"b",text:"b) asigur\u0103ri de tip complementar \u0219i suplimentar"}]},{id:487,question:"Care dintre urm\u0103toarele riscuri sunt acoperite prin asigur\u0103rile de s\u0103n\u0103tate:",options:[{id:"a",text:"a) boli existente"},{id:"b",text:"b) boli cronice sau genetice"},{id:"c",text:"c) costuri de spitalizare"}],answers:[{id:"c",text:"c) costuri de spitalizare"}]},{id:488,question:"Riscuri acoperite prin intermediul asigur\u0103rilor de s\u0103n\u0103tate pot fi:",options:[{id:"a",text:"a) riscul de invaliditate permanent\u0103 din accident \u0219i cel de spitalizare"},{id:"b",text:"b) riscul de pierdere a capacit\u0103\u021bii de munc\u0103 \u0219i cel de spitalizare"},{id:"c",text:"c) riscul de spitalizare \u0219i cel de interven\u021bie chirurgical\u0103"}],answers:[{id:"c",text:"c) riscul de spitalizare \u0219i cel de interven\u021bie chirurgical\u0103"}]},{id:489,question:"Ce reprezint\u0103 excluderile unei poli\u021be de asigurare de s\u0103n\u0103tate:",options:[{id:"a",text:"a) riscuri care nu sunt ini\u021bial prev\u0103zute \xeen condi\u021biile de asigurare, dar pot fi preluate contra cost"},{id:"b",text:"b) riscuri \u0219i situa\u021bii care nu sunt cuprinse \xeen asigurare \u0219i pentru care asigur\u0103torul nu acord\u0103 desp\u0103gubiri"},{id:"c",text:"c) anexele la poli\u021ba de asigurare"}],answers:[{id:"b",text:"b) riscuri \u0219i situa\u021bii care nu sunt cuprinse \xeen asigurare \u0219i pentru care asigur\u0103torul nu acord\u0103 desp\u0103gubiri"}]},{id:490,question:"Ce tip de deduceri se ofer\u0103, conform regimului fiscal \xeen vigoare, asigur\u0103rilor de s\u0103n\u0103tate?",options:[{id:"a",text:"a) maxim 400 Eur/an/salariat"},{id:"b",text:"b) maxim 200 Eur/an/salariat"},{id:"c",text:"c) maxim 400 euro anual/salariat, sum\u0103 ce nu intr\u0103 \xeen baza de calcul a impozitului pe profit al companiei"}],answers:[{id:"c",text:"c) maxim 400 euro anual/salariat, sum\u0103 ce nu intr\u0103 \xeen baza de calcul a impozitului pe profit al companiei"}]},{id:491,question:"Prin intermediul asigur\u0103rii de accidente se urm\u0103re\u0219te:",options:[{id:"a",text:"a) protejarea persoanelor fizice \xeempotriva evenimentelor care pot afecta s\u0103n\u0103tatea corporal\u0103 sau via\u0163a altor persoane, \xeentamplate din vina asiguratului"},{id:"b",text:"b) protejarea persoanelor fizice \xeempotriva unor evenimente care pot afecta s\u0103n\u0103tatea corporal\u0103, capacitatea de munc\u0103 sau via\u0163a asiguratului care se produc ca urmare a unui accident"},{id:"c",text:"c) protejarea persoanelor fizice \xeempotriva \xeemboln\u0103virilor"}],answers:[{id:"b",text:"b) protejarea persoanelor fizice \xeempotriva unor evenimente care pot afecta s\u0103n\u0103tatea corporal\u0103, capacitatea de munc\u0103 sau via\u0163a asiguratului care se produc ca urmare a unui accident"}]},{id:492,question:"\xcen cazul asigur\u0103rilor de s\u0103n\u0103tate \u0219i accidente, prin accident se \xeen\u021belege:",options:[{id:"a",text:"a) un eveniment datorat unei cauze neprev\u0103zute, externe, violente \u0219i independente de voin\u021ba asiguratului \u015fi care poate provoaca acestuia r\u0103niri, v\u0103t\u0103mare corporal\u0103 sau deces"},{id:"b",text:"b) un eveniment produs ca urmare a unei \xeembolnaviri \u0219i care poate provoca r\u0103nirea, v\u0103t\u0103marea corporal\u0103 sau decesul"},{id:"c",text:"c) un eveniment dorit acoperit prin asigurare"}],answers:[{id:"a",text:"a) un eveniment datorat unei cauze neprev\u0103zute, externe, violente \u0219i independente de voin\u021ba asiguratului \u015fi care poate provoaca acestuia r\u0103niri, v\u0103t\u0103mare corporal\u0103 sau deces"}]},{id:493,question:"Asigurarea de acidente acoper\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) riscurile produse ca urmare a unui accident, decesul ca urmare a unui accident"},{id:"b",text:"b) riscurile de r\u0103nire, v\u0103t\u0103mare corporal\u0103 \u0219i deces ca urmare a unei \xeemboln\u0103viri sau ca urmare a unui accident"},{id:"c",text:"c) decesul survenit din cauze naturale"}],answers:[{id:"a",text:"a) riscurile produse ca urmare a unui accident, decesul ca urmare a unui accident"}]},{id:494,question:"Asigurarea de accidente se poate \xeencheia:",options:[{id:"a",text:"a) doar individual"},{id:"b",text:"b) doar colectiv pentru anumite categorii de angaja\u021bi (din industria constru\u021biilor, minerit, etc)"},{id:"c",text:"c) individual sau colectiv"}],answers:[{id:"c",text:"c) individual sau colectiv"}]},{id:495,question:"Asigurarea de accidente de grup:",options:[{id:"a",text:"a) este destinat\u0103 persoanelor juridice ce doresc asigurarea angaja\u021bilor pentru riscurile de accident \u0219i deces, respectiv fidelizarea lor"},{id:"b",text:"b) este destinat\u0103 doar persoanelor fizice angajate cu carte de munc\u0103"},{id:"c",text:"c) este destinat\u0103 doar personalului de conducere din cadrul companiilor"}],answers:[{id:"a",text:"a) este destinat\u0103 persoanelor juridice ce doresc asigurarea angaja\u021bilor pentru riscurile de accident \u0219i deces, respectiv fidelizarea lor"}]},{id:496,question:"Contractul de asigurare de accidente se poate \xeencheia pentru persoane:",options:[{id:"a",text:"a) cu v\xe2rsta mai mic\u0103 de 16 ani"},{id:"b",text:"b) cu v\xe2rsta mai mic\u0103 de 70 de ani"},{id:"c",text:"c) cu v\xe2rste \xeentre 16 \u0219i 70 de ani"}],answers:[{id:"c",text:"c) cu v\xe2rste \xeentre 16 \u0219i 70 de ani"}]},{id:497,question:"Principalele excluderi ale asigur\u0103rii de accidente sunt:",options:[{id:"a",text:"a) accidentele provocate de asigurat \xeen stare de ebrietate; accidentele prilejuite de orice form\u0103 de r\u0103zboi, explozie atomic\u0103, contaminare, poluare, sinucidere, v\u0103t\u0103m\u0103ri produse de ac\u0163iunile proprii ale asiguratului"},{id:"b",text:"b) accidentele de circula\u0163ie; accidentele provocate de func\u0163ionarea ma\u015finilor, aparatelor, instala\u0163iilor"},{id:"c",text:"c) accidentele rezultate din practicarea sporturilor"}],answers:[{id:"a",text:"a) accidentele provocate de asigurat \xeen stare de ebrietate; accidentele prilejuite de orice form\u0103 de r\u0103zboi, explozie atomic\u0103, contaminare, poluare, sinucidere, v\u0103t\u0103m\u0103ri produse de ac\u0163iunile proprii ale asiguratului"}]},{id:498,question:"Principalele riscuri acoperite prin asigurarea de accidente sunt:",options:[{id:"a",text:"a) accidente de circula\u0163ie, asfixiere prin emana\u0163ie de gaze sau vapori, \xeenec, curentare, lovire, t\u0103iere, arsuri, accidente produse ca urmare a ac\u0163iunii armelor"},{id:"b",text:"b) intoxica\u021bii ca urmare a abuzului de medicamente \u015fi droguri"},{id:"c",text:"c) intoxica\u0163ii ca urmare a abuzului de alcool"}],answers:[{id:"a",text:"a) accidente de circula\u0163ie, asfixiere prin emana\u0163ie de gaze sau vapori, \xeenec, curentare, lovire, t\u0103iere, arsuri, accidente produse ca urmare a ac\u0163iunii armelor"}]},{id:499,question:"Asigurarea de accidente:",options:[{id:"a",text:"a) se \xeencheie pe termen mediu \u0219i lung, poate fi mai complex\u0103 \u0219i poate combina partea de protec\u021bie financiar\u0103 \xeen cazul producerii riscului asigurat cu partea de economisire sau investi\u021bie"},{id:"b",text:"b) este diferit\u0103 de asigurarea de via\u0163\u0103 prin faptul c\u0103 acoper\u0103 doar riscuri produse ca urmare a unui accident, precum \u015fi riscul de deces din accident, \xeencheindu-se pe perioade mai scurte"},{id:"c",text:"c) are at\xe2t component\u0103 de protec\u021bie \xeen caz de accident, c\xe2t \u0219i component\u0103 investi\u021bional\u0103"}],answers:[{id:"b",text:"b) este diferit\u0103 de asigurarea de via\u0163\u0103 prin faptul c\u0103 acoper\u0103 doar riscuri produse ca urmare a unui accident, precum \u015fi riscul de deces din accident, \xeencheindu-se pe perioade mai scurte"}]},{id:500,question:"Asigurarea de accidente de grup:",options:[{id:"a",text:"a) se \xeencheie pentru angaja\u021bii care au un contract de munc\u0103 cu compania contractant\u0103 a poli\u021bei de asigurare, valabilitatea poli\u021bei \xeencheindu-se la data expir\u0103rii acesteia sau la desfacerea contractului de munc\u0103"},{id:"b",text:"b) se \xeencheie pentru angaja\u021bii \u0219i furnizorii companiei contractante"},{id:"c",text:"c) este destinat\u0103 doar angaja\u021bilor din industrii cu risc mare de producere a accidentelor (contruc\u021bii, minerit etc)"}],answers:[{id:"a",text:"a) se \xeencheie pentru angaja\u021bii care au un contract de munc\u0103 cu compania contractant\u0103 a poli\u021bei de asigurare, valabilitatea poli\u021bei \xeencheindu-se la data expir\u0103rii acesteia sau la desfacerea contractului de munc\u0103"}]},{id:501,question:"Ce tipuri de servicii sunt incluse \xeen asigurarea de s\u0103n\u0103tate categoria Ambulatoriu?",options:[{id:"a",text:"a) consulta\u021bii medicale"},{id:"b",text:"b) interventii chirurgicale"},{id:"c",text:"c) consulta\u021bii medicale, proceduri medicale \u0219i investiga\u021bii, teste de laborator, servicii stomatologice, servicii imagistic\u0103"}],answers:[{id:"c",text:"c) consulta\u021bii medicale, proceduri medicale \u0219i investiga\u021bii, teste de laborator, servicii stomatologice, servicii imagistic\u0103"}]},{id:502,question:"Care este scopul asigur\u0103rii de s\u0103n\u0103tate?",options:[{id:"a",text:"a) doar prevenirea deterior\u0103rii st\u0103rii de s\u0103n\u0103tate a asiguratului"},{id:"b",text:"b) protejarea persoanelor fizice \xeempotriva unor evenimente care pot afecta s\u0103n\u0103tatea corporal\u0103, capacitatea de munc\u0103 sau via\u0163a \xeeasiguratului care se produc ca urmare a unui accident sau a unei \xeemboln\u0103viri"},{id:"c",text:"c) crearea de parteneriate cu furnizorii medicali"}],answers:[{id:"b",text:"b) protejarea persoanelor fizice \xeempotriva unor evenimente care pot afecta s\u0103n\u0103tatea corporal\u0103, capacitatea de munc\u0103 sau via\u0163a \xeeasiguratului care se produc ca urmare a unui accident sau a unei \xeemboln\u0103viri"}]},{id:503,question:"Asigurarea de s\u0103n\u0103tate de tip suplimentar acoper\u0103:",options:[{id:"a",text:"a)  total sau par\u021bial plata pentru orice tip de servicii necuprinse \xeen pachetul de servicii medicale de baz\u0103, op\u021biunea pentru un anumit personal medical, solicitarea unei a doua opinii medicale, condi\u021bii hoteliere superioare, alte servicii medicale specificate \xeen poli\u021ba de asigurare"},{id:"b",text:"b) coplata datorat\u0103 de asigurat, \xeen condi\u021biile legii"},{id:"c",text:"c) doar plata par\u021bial\u0103 pentru serviciile cuprinse \xeen pachetul de servicii medicale de baz\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a)  total sau par\u021bial plata pentru orice tip de servicii necuprinse \xeen pachetul de servicii medicale de baz\u0103, op\u021biunea pentru un anumit personal medical, solicitarea unei a doua opinii medicale, condi\u021bii hoteliere superioare, alte servicii medicale specificate \xeen poli\u021ba de asigurare"}]},{id:504,question:"Printre excluderile asigur\u0103rii de s\u0103n\u0103tate se num\u0103r\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) orice afec\u021biune survenit\u0103 \xeen urma unui accident"},{id:"b",text:"b) orice afec\u021biune survenit\u0103 \xeen urma unui \xeemboln\u0103viri"},{id:"c",text:"c) orice afec\u021biune sau boal\u0103 preexistent\u0103, nedeclarat\u0103 \xeen chestionarul medical din cererea de asigurare \u0219i/sau neacceptat\u0103 de asigur\u0103tor, afec\u021biuni respectiv boli congenitale sau defecte din na\u0219tere"}],answers:[{id:"c",text:"c) orice afec\u021biune sau boal\u0103 preexistent\u0103, nedeclarat\u0103 \xeen chestionarul medical din cererea de asigurare \u0219i/sau neacceptat\u0103 de asigur\u0103tor, afec\u021biuni respectiv boli congenitale sau defecte din na\u0219tere"}]},{id:505,question:"Care dintre urm\u0103toarele modific\u0103ri contractuale pot fi f\u0103cute pe durata derul\u0103rii contractului de asigurare de accidente de grup?",options:[{id:"a",text:"a) prelungirea acoperirii poli\u021bei la 36 de ore"},{id:"b",text:"b) ad\u0103ugarea, excluderea de asigura\u021bi \xeen sau din contract"},{id:"c",text:"c) transformarea contractului \xeen contract de asigurare de s\u0103n\u0103tate"}],answers:[{id:"b",text:"b) ad\u0103ugarea, excluderea de asigura\u021bi \xeen sau din contract"}]},{id:506,question:"\xcen cazul asigur\u0103rii de accidente, riscul de invaliditate din accident reprezint\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) risc exclus"},{id:"b",text:"b) risc complementar celui de deces din accident, acoperit doar \xeen cazul achizi\u021bion\u0103rii clauzei de invaliditate din accident"},{id:"c",text:"c) risc complementar celui de deces din accident, acoperit prin poli\u021ba de asigurare"}],answers:[{id:"c",text:"c) risc complementar celui de deces din accident, acoperit prin poli\u021ba de asigurare"}]},{id:507,question:"Ce prime\u0219te beneficiarul unei poli\u021be de asigurare de accidente persoane dac\u0103 decesul persoanei asigurate survine \xeen urma atacului unei alte persoane sau a animalelor?",options:[{id:"a",text:"a) suma asigurat\u0103, stabilit\u0103 \xeen contractul de asigurare"},{id:"b",text:"b) procent din suma asigurat\u0103, stabilit\u0103 \xeen contractul de asigurare"},{id:"c",text:"c) nu prime\u0219te desp\u0103gubire"}],answers:[{id:"a",text:"a) suma asigurat\u0103, stabilit\u0103 \xeen contractul de asigurare"}]},{id:508,question:"Ce prime\u0219te beneficiarul unei poli\u021be de asigurare de accidente persoane dac\u0103 decesul persoanei asigurate survine \xeen urma accidentului produs ca urmare a ac\u021biunii armelor?",options:[{id:"a",text:"a) nu prime\u0219te desp\u0103gubire, acest risc fiind excludere prev\u0103zut\u0103 de poli\u021ba de accidente persoane"},{id:"b",text:"b) valoarea primelor platite p\xe2n\u0103 la momentul decesului"},{id:"c",text:"c) suma asigurat\u0103, stabilit\u0103 \xeen contractul de asigurare"}],answers:[{id:"c",text:"c) suma asigurat\u0103, stabilit\u0103 \xeen contractul de asigurare"}]},{id:509,question:"Care e valabilitatea unei poli\u021be de asigurare de accidente persoane?",options:[{id:"a",text:"a) 6 luni"},{id:"b",text:"b) valabilitatea poli\u021bei se poate \xeencheia la data expir\u0103rii poli\u021bei sau la desfacerea contractului de munc\u0103 sau mandat"},{id:"c",text:"c) \xeen func\u021bie de cum stabile\u0219te contractantul asigur\u0103rii"}],answers:[{id:"b",text:"b) valabilitatea poli\u021bei se poate \xeencheia la data expir\u0103rii poli\u021bei sau la desfacerea contractului de munc\u0103 sau mandat"}]},{id:510,question:"Prin intermediul unei poli\u021be de accidente persoane pot fi asigurate evenimentele produse \xeen drum spre locul de munc\u0103 respectiv de la locul de munca spre cas\u0103?",options:[{id:"a",text:"a) nu"},{id:"b",text:"b) da"},{id:"c",text:"c) da, doar dac\u0103 se folose\u0219te ma\u0219ina de serviciu"}],answers:[{id:"b",text:"b) da"}]},{id:511,question:"Poate fi prelungit\u0103 acoperirea poli\u021bei de asigurare de accidente persoane la 24 de ore?",options:[{id:"a",text:"a) da, doar pentru evenimentul asigurat de baza, nu \u015fi pentru clauze suplimentare"},{id:"b",text:"b) da, la cererea contractantului"},{id:"c",text:"c) nu, \xeen niciun caz nu se poate prelungii acoperirea la 24 de ore"}],answers:[{id:"b",text:"b) da, la cererea contractantului"}]},{id:512,question:"Pot fi inclu\u0219i \xeen poli\u021ba de asigurare de accidente \u0219i angaja\u021bi cu v\xe2rsta minim\u0103 de 16 ani?",options:[{id:"a",text:"a) da, doar cu acordul scris al tutorului legal"},{id:"b",text:"b) da, f\u0103r\u0103 s\u0103 fie nevoie de acordul scris al tutorului legal"},{id:"c",text:"c) nu exist\u0103 aceast\u0103 posibilitate"}],answers:[{id:"b",text:"b) da, f\u0103r\u0103 s\u0103 fie nevoie de acordul scris al tutorului legal"}]},{id:513,question:"Asigurarea de accidente persoane poate fi \xeencheiat\u0103 \u015fi individual?",options:[{id:"a",text:"a) da, de c\u0103tre persoanele fizice care doresc s\u0103 \xee\u0219i asigure protec\u021bia financiar\u0103 \xeen cazul producerii unui accident"},{id:"b",text:"b) da, doar dac\u0103 \xeen asigurare intr\u0103 \u0219i persoanele dependente"},{id:"c",text:"c) nu, pentru c\u0103 asigurarea de accidente este o asigurare care se adreseaz\u0103 doar grupurilor cu minim 10 persoane"}],answers:[{id:"a",text:"a) da, de c\u0103tre persoanele fizice care doresc s\u0103 \xee\u0219i asigure protec\u021bia financiar\u0103 \xeen cazul producerii unui accident"}]},{id:514,question:"\xcen cazul unei asigur\u0103ri de accidente, se consider\u0103 accident:",options:[{id:"a",text:"a) evenimentul produs din cauze neprev\u0103zute care duce la decesul asiguratului"},{id:"b",text:"b) evenimentul produs din cauze neprev\u0103zute, externe, violente \u0219i independente de voin\u021ba asiguratului, care i poate provoca acestuia r\u0103niri, v\u0103tam\u0103ri corporal\u0103 sau decesul"},{id:"c",text:"c) evenimentul care-i poate provoca asiguratului r\u0103niri \u0219i  vat\u0103mare corporal\u0103"}],answers:[{id:"b",text:"b) evenimentul produs din cauze neprev\u0103zute, externe, violente \u0219i independente de voin\u021ba asiguratului, care i poate provoca acestuia r\u0103niri, v\u0103tam\u0103ri corporal\u0103 sau decesul"}]},{id:515,question:"Cine prime\u0219te desp\u0103gubirea pe o poli\u021ba de asigurare de s\u0103natate?",options:[{id:"a",text:"a) asiguratul sau furnizorul de servicii medicale"},{id:"b",text:"b) numai asiguratul"},{id:"c",text:"c) numai furnizorul de servicii medicale"}],answers:[{id:"a",text:"a) asiguratul sau furnizorul de servicii medicale"}]},{id:516,question:"Cine prime\u0219te indemniza\u021bia \xeen cazul unei asigur\u0103ri de s\u0103n\u0103tate dac\u0103 se produce decesul asiguratului?",options:[{id:"a",text:"a) indemniza\u021bia de asigurare nu se mai pl\u0103te\u0219te"},{id:"b",text:"b) indemniza\u021bia de asigurare o prime\u0219te contractantul, daca e persoan\u0103 juridic\u0103"},{id:"c",text:"c) indemniza\u021bia de asigurare este achitat\u0103 beneficiarilor asiguratului"}],answers:[{id:"c",text:"c) indemniza\u021bia de asigurare este achitat\u0103 beneficiarilor asiguratului"}]},{id:517,question:"Testele de laborator solicitate de asigurat, \xeen cazul unei  asigurari de s\u0103n\u0103tate, pot fi acoperite \xeen baza recomand\u0103rii:",options:[{id:"a",text:"a) unui medic generalist sau medic specialist"},{id:"b",text:"b) asigur\u0103torului"},{id:"c",text:"c) asiguratului"}],answers:[{id:"a",text:"a) unui medic generalist sau medic specialist"}]},{id:518,question:"Cine poate fi contractantul unei asigur\u0103ri de s\u0103n\u0103tate de grup?",options:[{id:"a",text:"a) angaja\u021bii firmelor, precum \u015fi membrii familiilor acestora"},{id:"b",text:"b) angajatorul, persoan\u0103 juridic\u0103"},{id:"c",text:"c) asocia\u021biile de proprietari pentru anumi\u021bi membrii ai acestora"}],answers:[{id:"b",text:"b) angajatorul, persoan\u0103 juridic\u0103"}]},{id:519,question:"Categoria de servicii ambulatorii, \xeen cazul asigur\u0103rii de s\u0103n\u0103tate, reprezint\u0103 servicii pentru care:",options:[{id:"a",text:"a) este necesar\u0103 spitalizarea"},{id:"b",text:"b) nu este necesar\u0103 spitalizarea"},{id:"c",text:"c) nu este necesar\u0103 o interven\u021bie chirugical\u0103"}],answers:[{id:"b",text:"b) nu este necesar\u0103 spitalizarea"}]},{id:520,question:"Pentru categoria de servicii de spitalizare, \xeen cazul asigur\u0103rii de s\u0103n\u0103tate, riscul poate fi acoperit:",options:[{id:"a",text:"a) doar dac\u0103 exist\u0103 o perioad\u0103 minim\u0103 de spitalizare cauzat\u0103 de evenimente diferite \xeent\xe2mplate \xeen perioada contractual\u0103"},{id:"b",text:"b) doar dac\u0103 este necesar\u0103 o interven\u021bie chirugical\u0103 care necesit\u0103 spitalizarea"},{id:"c",text:"c) doar dac\u0103 exist\u0103 o perioad\u0103 minim\u0103 de spitalizare cauzat\u0103 de acela\u0219i eveniment"}],answers:[{id:"c",text:"c) doar dac\u0103 exist\u0103 o perioad\u0103 minim\u0103 de spitalizare cauzat\u0103 de acela\u0219i eveniment"}]},{id:521,question:"Pentru categoria de servicii de spitalizare, \xeen cazul asigur\u0103rii de s\u0103n\u0103tate, riscul poate fi acoperit:",options:[{id:"a",text:"a) doar dac\u0103 exist\u0103 o perioad\u0103 minim\u0103 de spitalizare cauzat\u0103 de evenimente diferite \xeentamplate \xeen perioada contractual\u0103"},{id:"b",text:"b) doar dac\u0103 este necesar\u0103 o interven\u021bie chirugical\u0103 care necesit\u0103 spitalizarea"},{id:"c",text:"c) doar dac\u0103 exist\u0103 o perioad\u0103 minim\u0103 de spitalizare cauzat\u0103 de acela\u0219i eveniment"}],answers:[{id:"c",text:"c) doar dac\u0103 exist\u0103 o perioad\u0103 minim\u0103 de spitalizare cauzat\u0103 de acela\u0219i eveniment"}]},{id:522,question:"Servicii stomatologice, servicii de imagistic\u0103, medicin\u0103 de recuperare pot fi acoperite prin intermediul asigur\u0103rii de s\u0103n\u0103tate-categoria de servicii:",options:[{id:"a",text:"a) de spitalizare"},{id:"b",text:"b) de interven\u021bii chirurgicale"},{id:"c",text:"c) ambulatorii"}],answers:[{id:"c",text:"c) ambulatorii"}]},{id:523,question:"Care dintre urm\u0103toarele situa\u021bii reprezint\u0103 excluderi ale asigur\u0103rii de s\u0103n\u0103tate?",options:[{id:"a",text:"a) acroba\u021bie aerian\u0103 sau skydiving"},{id:"b",text:"b) medicina de recuperare"},{id:"c",text:"c) consulta\u021biile de medicin\u0103  general\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) acroba\u021bie aerian\u0103 sau skydiving"}]},{id:524,question:"Conform regimului fiscal al asigur\u0103rilor de s\u0103n\u0103tate se ofer\u0103 deduceri pentru angajator \xeen sum\u0103 maxim\u0103 de 400 euro anual per salariat, sum\u0103 ce:",options:[{id:"a",text:"a) este recuperat\u0103 de c\u0103tre angajator din salariul angaja\u021bilor"},{id:"b",text:"b) intr\u0103 \xeen baza de calcul a impozitului pe profit al companiei"},{id:"c",text:"c) nu intr\u0103 \xeen baza de calcul a impozitului pe profit al companiei"}],answers:[{id:"c",text:"c) nu intr\u0103 \xeen baza de calcul a impozitului pe profit al companiei"}]},{id:525,question:"Asigurarea de r\u0103spundere civil\u0103 este forma de asigurare prin care se acoper\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) daunele produse bunurilor asiguratului"},{id:"b",text:"b) daunele produse altor persoane sau bunuri, din vina asiguratului"},{id:"c",text:"c) daunele produse altor persoane, cu inten\u021bie, de c\u0103tre asigurat"}],answers:[{id:"b",text:"b) daunele produse altor persoane sau bunuri, din vina asiguratului"}]},{id:526,question:"Din categoria asigur\u0103rilor de r\u0103spundere civil\u0103 general\u0103 face parte urm\u0103torul produs de asigurare:",options:[{id:"a",text:"a) asigurarea de r\u0103spundere civil\u0103 profesional\u0103 a avoca\u021bilor"},{id:"b",text:"b) asigurarea de r\u0103spundere civil\u0103 a managerilor"},{id:"c",text:"c) asigurarea de r\u0103spundere civil\u0103 a produc\u0103torului"}],answers:[{id:"c",text:"c) asigurarea de r\u0103spundere civil\u0103 a produc\u0103torului"}]},{id:527,question:"\xcen timpul programului de lucru, angajatul unei companii fumeaz\u0103 \xeentr-un loc nepermis, cauz\xe2nd un incendiu propriet\u0103\u021bii vecine. Care este tipul de r\u0103spundere pretabil pentru acoperirea acestei situa\u0163ii?",options:[{id:"a",text:"a) asigurarea de r\u0103spundere civil\u0103 a angajatorului fa\u021b\u0103 de propriii angaja\u021bi"},{id:"b",text:"b) asigurarea de r\u0103spundere civil\u0103 legal\u0103 general\u0103 pe care o de\u021bine compania la care lucreaz\u0103 angajatul"},{id:"c",text:"c) asigurarea de r\u0103spundere civil\u0103 legal\u0103 a prestatorului de servicii"}],answers:[{id:"b",text:"b) asigurarea de r\u0103spundere civil\u0103 legal\u0103 general\u0103 pe care o de\u021bine compania la care lucreaz\u0103 angajatul"}]},{id:528,question:"Asigurarea de r\u0103spundere civil\u0103 profesional\u0103 este forma de asigurare prin care sunt acoperite:",options:[{id:"a",text:"a) daunele produse bunurilor asiguratului"},{id:"b",text:"b) daunele produse altor persoane sau bunuri, din vina asiguratului"},{id:"c",text:"c) diverse daune (materiale, financiare, legate de integritatea corporal\u0103) produse beneficiarilor serviciilor profesionale"}],answers:[{id:"c",text:"c) diverse daune (materiale, financiare, legate de integritatea corporal\u0103) produse beneficiarilor serviciilor profesionale"}]},{id:529,question:"Din categoria asigur\u0103rilor de r\u0103spundere civil\u0103 profesional\u0103 face parte urm\u0103torul produs de asigurare:",options:[{id:"a",text:"a) asigurarea de r\u0103spundere civil\u0103 profesional\u0103 a avoca\u021bilor"},{id:"b",text:"b) asigurarea de r\u0103spundere civil\u0103  a managerilor"},{id:"c",text:"c) asigurarea de r\u0103spundere civil\u0103 a produc\u0103torului"}],answers:[{id:"a",text:"a) asigurarea de r\u0103spundere civil\u0103 profesional\u0103 a avoca\u021bilor"}]},{id:530,question:"Efectuarea calculelor eronate cu privire la proiectarea structurii de rezisten\u021b\u0103 a unui pod duce la pr\u0103bu\u0219irea acestuia. Evenimentul este acoprit prin asigurarea de:",options:[{id:"a",text:"a) r\u0103spundere civil\u0103 profesional\u0103 pentru arhitec\u0163i \u015fi ingineri proiectan\u0163i"},{id:"b",text:"b) r\u0103spundere civil\u0103 profesional\u0103 a exper\u021bilor contabili"},{id:"c",text:"c) r\u0103spundere civil\u0103 profesional\u0103 a brokerilor de asigurare \u015fi agen\u0163ilor de asigurare"}],answers:[{id:"a",text:"a) r\u0103spundere civil\u0103 profesional\u0103 pentru arhitec\u0163i \u015fi ingineri proiectan\u0163i"}]},{id:531,question:"Erorile cu privire la conducerea unei companii sunt acoperite prin:",options:[{id:"a",text:"a) asigurarea de r\u0103spundere profesional\u0103 a practicienilor \xeen insolven\u021b\u0103"},{id:"b",text:"b) asigurarea de r\u0103spundere civil\u0103 a managerilor"},{id:"c",text:"c) asigurarea de r\u0103spundere civil\u0103 profesional\u0103 a notarilor publici"}],answers:[{id:"b",text:"b) asigurarea de r\u0103spundere civil\u0103 a managerilor"}]},{id:532,question:"\xcen Rom\xe2nia, obligativitatea \xeencheierii unei poli\u0163e de asigurare de r\u0103spundere civil\u0103 profesional\u0103 este stabilit\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) prin legisla\u021bia specific\u0103 profesiei respective"},{id:"b",text:"b) de asigur\u0103tor"},{id:"c",text:"c) la libera alegere a orc\u0103rui profesionist"}],answers:[{id:"a",text:"a) prin legisla\u021bia specific\u0103 profesiei respective"}]},{id:533,question:"Care dintre urm\u0103toarele situa\u021bii sunt considerate excluderi \xeen ceea ce prive\u0219te poli\u021ba de r\u0103spundere civil\u0103?",options:[{id:"a",text:"a) prejudicii provocate unei ter\u021be persoane, din vina asiguratului"},{id:"b",text:"b) prejudicii provocate \xeen mod inten\u021bionat de asigurat"},{id:"c",text:"c) diagnostic medical eronat"}],answers:[{id:"b",text:"b) prejudicii provocate \xeen mod inten\u021bionat de asigurat"}]},{id:534,question:'\xcen pia\u021ba asigur\u0103rilor din Rom\xe2nia, no\u021biunea de "ter\u021b" este definit\u0103 astfel:',options:[{id:"a",text:"a) orice persoan\u0103 fizic\u0103 sau juridic\u0103, alta dec\xe2t asiguratul, dec\xe2t persoanele pentru care acesta poart\u0103 r\u0103spundere \u015fi dec\xe2t partenerii s\u0103i contractuali"},{id:"b",text:"b) orice persoan\u0103 fizic\u0103 sau juridic\u0103, inclusiv partenerii contractuali"},{id:"c",text:"c) orice persoan\u0103 fizic\u0103 sau juridc\u0103 care depune o pl\xe2ngere scris\u0103 \xeempotriva asiguratului"}],answers:[{id:"a",text:"a) orice persoan\u0103 fizic\u0103 sau juridic\u0103, alta dec\xe2t asiguratul, dec\xe2t persoanele pentru care acesta poart\u0103 r\u0103spundere \u015fi dec\xe2t partenerii s\u0103i contractuali"}]},{id:535,question:"Limita de r\u0103spundere \xeen cazul poli\u021belor de r\u0103spundere civil\u0103 este reprezentat\u0103 de:",options:[{id:"a",text:"a) suma maxim\u0103 ce poate fi pl\u0103tit\u0103 de asigur\u0103tor \xeen cazul producerii unui eveniment asigurat"},{id:"b",text:"b) suma integral\u0103 pe care asiguratul o datoreaz\u0103 ter\u0163ului \xeen cazul producerii unui eveniment, indiferent de cuantumul acesteia"},{id:"c",text:"c) suma minim\u0103 ce poate fi pl\u0103tit\u0103 de asigur\u0103tor \xeen cazul producerii unui eveniment asigurat"}],answers:[{id:"a",text:"a) suma maxim\u0103 ce poate fi pl\u0103tit\u0103 de asigur\u0103tor \xeen cazul producerii unui eveniment asigurat"}]},{id:536,question:"Prima de asigurare \xeen cazul poli\u021belor de r\u0103spundere civil\u0103 este stabilit\u0103 \xeen func\u021bie de:",options:[{id:"a",text:"a) tipul \u015fi amploarea activit\u0103\u0163ii desf\u0103\u015furate de asigurat, nivelul limitei de r\u0103spundere, durata perioadei de asigurare, istoricul daunelor"},{id:"b",text:"b) nivelul limitei de r\u0103spundere \u0219i perioada de asigurare"},{id:"c",text:"c) durata perioadei de asigurare \u0219i istoricul daunelor"}],answers:[{id:"a",text:"a) tipul \u015fi amploarea activit\u0103\u0163ii desf\u0103\u015furate de asigurat, nivelul limitei de r\u0103spundere, durata perioadei de asigurare, istoricul daunelor"}]},{id:537,question:"Cererea chestionar este necesar\u0103 pentru:",options:[{id:"a",text:"a) efectuarea analizei de risc"},{id:"b",text:"b) str\xe2ngerea datelor clien\u021bilor"},{id:"c",text:"c) studiu de pia\u021b\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) efectuarea analizei de risc"}]},{id:538,question:"Din contractul de asigurare fac parte, \xeen mod obligatoriu, urm\u0103toarele documente:",options:[{id:"a",text:"a) cererea chestionar, poli\u021ba de asigurare, condi\u021biile de asigurare, eventualele clauze suplimentare sau anexe"},{id:"b",text:"b) poli\u021ba de asigurare, condi\u021biile de asigurare \u0219i eventualele clauze suplimentare"},{id:"c",text:"c) poli\u021ba de asigurare este suficient\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) cererea chestionar, poli\u021ba de asigurare, condi\u021biile de asigurare, eventualele clauze suplimentare sau anexe"}]},{id:539,question:"Cuantumul desp\u0103gubirilor, \xeen cazul asigur\u0103rii de r\u0103spundere civil\u0103, se poate stabili pe baza \xeen\u021belegerii amiabile. Aceasta \xeen\u021belegere amiabil\u0103 trebuie s\u0103 aib\u0103 loc \xeentre:",options:[{id:"a",text:"a) asigurat, asigur\u0103tor \u0219i ter\u021bul p\u0103gubit"},{id:"b",text:"b) asigur\u0103tor \u0219i ter\u021bul p\u0103gubit"},{id:"c",text:"c) contractantul asigur\u0103rii, care difer\u0103 de asigurat, \u0219i ter\u021bul p\u0103gubit"}],answers:[{id:"a",text:"a) asigurat, asigur\u0103tor \u0219i ter\u021bul p\u0103gubit"}]},{id:540,question:"Unul dintre cele mai importante elemente ale mecanismului de func\u0163ionare a produsului de asigurare de r\u0103spundere civil\u0103 este:",options:[{id:"a",text:"a) nivelul fran\u015fizei"},{id:"b",text:"b) acoperirea \xeen timp"},{id:"c",text:"c) nivelul limitei r\u0103spunderii"}],answers:[{id:"b",text:"b) acoperirea \xeen timp"}]},{id:541,question:"\u020an pia\u0163a asigur\u0103rilor din Rom\xe2nia, cele mai folosite sisteme de acoperire \xeen timp sunt:",options:[{id:"a",text:"a) \u201eclaims made\u201d, \u201emanifestation\u201d  \u015fi \u201eloss-occurrence\u02ee"},{id:"b",text:"b) \u201eclaims made\u201d \u015fi \u201eloss-occurrence\u02ee"},{id:"c",text:"c) \u201eclaims made\u201d, \u201eloss-occurrence\u02ee \u015fi \u201eacts commited\u02ee"}],answers:[{id:"b",text:"b) \u201eclaims made\u201d \u015fi \u201eloss-occurrence\u02ee"}]},{id:542,question:"Sistemul de acoperire \xeen timp \u201eclaims made\u201d este specific poli\u0163elor de asigurare de:",options:[{id:"a",text:"a) r\u0103spundere civil\u0103 profesional\u0103 \u015fi de r\u0103spundere civil\u0103 legal\u0103"},{id:"b",text:"b) r\u0103spundere civil\u0103 legal\u0103 \u015fi de r\u0103spundere civil\u0103 a managerilor"},{id:"c",text:"c) r\u0103spundere civil\u0103 profesional\u0103 \u015fi de r\u0103spundere civil\u0103 a managerilor"}],answers:[{id:"c",text:"c) r\u0103spundere civil\u0103 profesional\u0103 \u015fi de r\u0103spundere civil\u0103 a managerilor"}]},{id:543,question:"Sistemul de acoperire \xeen timp \u201eloss-occurrence\u201d este specific poli\u0163elor de asigurare de:",options:[{id:"a",text:"a) r\u0103spundere civil\u0103 profesional\u0103"},{id:"b",text:"b) r\u0103spundere civil\u0103 legal\u0103"},{id:"c",text:"c) r\u0103spundere civil\u0103 a managerilor"}],answers:[{id:"b",text:"b) r\u0103spundere civil\u0103 legal\u0103"}]},{id:544,question:"Perioada de anterioritate este specific\u0103 sistemului de acoperire \xeen timp:",options:[{id:"a",text:"a) \u201eclaims made\u201d"},{id:"b",text:"b) \u201eloss-occurrence\u02ee"},{id:"c",text:"c) \u201eacts commited\u02ee"}],answers:[{id:"a",text:"a) \u201eclaims made\u201d"}]},{id:545,question:"Nevoile de asigurare care stau la baza asigur\u0103rilor de r\u0103spundere civil\u0103 general\u0103  sunt:",options:[{id:"a",text:"a) protec\u0163ia financiar\u0103 a asiguratului, respectarea cerin\u0163elor legiuitorului, respectarea unor practici din \u0163\u0103rile dezvoltate"},{id:"b",text:"b) respectarea cerin\u0163elor unui partener contractual, protec\u0163ia financiar\u0103 a asiguratului, respectarea cerin\u0163elor legiuitorului"},{id:"c",text:"c) respectarea cerin\u0163elor unui partener contractual, respectarea cerin\u0163elor legiuitorului, respectarea unor practici din \u0163\u0103rile dezvoltate"}],answers:[{id:"b",text:"b) respectarea cerin\u0163elor unui partener contractual, protec\u0163ia financiar\u0103 a asiguratului, respectarea cerin\u0163elor legiuitorului"}]},{id:546,question:"Asigurarea de r\u0103spundere civil\u0103 legal\u0103 a angajatorului fa\u0163\u0103 de propriii angaja\u0163i acoper\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) daune materiale \u0219i v\u0103t\u0103m\u0103ri corporale sau deces, cauzate angaja\u021bilor, indiferent dac\u0103 sunt sau nu din vina angajatorului"},{id:"b",text:"b) pierderi financiare f\u0103r\u0103 nicio leg\u0103tur\u0103 cu daune materiale \u0219i v\u0103t\u0103m\u0103ri corporale sau decesul, cauzate angaja\u021bilor, din vina angajatorului"},{id:"c",text:"c) daune materiale \u0219i v\u0103t\u0103m\u0103ri corporale sau deces, cauzate angaja\u021bilor, din vina angajatorului"}],answers:[{id:"c",text:"c) daune materiale \u0219i v\u0103t\u0103m\u0103ri corporale sau deces, cauzate angaja\u021bilor, din vina angajatorului"}]},{id:547,question:"Asigurarea de r\u0103spundere civil\u0103 a produc\u0103torului acoper\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) prejudicii cauzate ter\u0163ilor de produsele cu defecte puse \xeen circula\u021bie de asigurat"},{id:"b",text:"b) prejudicii cauzate ter\u021bilor din orice cauz\u0103"},{id:"c",text:"c) servicii ce presupun munc\u0103 fizic\u0103 (de exemplu, servicii de montaj aparate aer condi\u0163ionat)"}],answers:[{id:"a",text:"a) prejudicii cauzate ter\u0163ilor de produsele cu defecte puse \xeen circula\u021bie de asigurat"}]},{id:548,question:"Asigurarea de r\u0103spundere civil\u0103 general\u0103 este forma de asigurare prin care se acoper\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) sumele pe care asiguratul este obligat, conform legii, s\u0103 le pl\u0103teasc\u0103 pentru prejudiciile produse, din vina sa \u0219i \xeen mod neinten\u021bionat, ter\u021bilor"},{id:"b",text:"b) sumele pe care asiguratul este obligat s\u0103 le pl\u0103teasc\u0103 ter\u021bilor pentru prejudiciile produse \xeen mod inten\u021bionat ter\u021bilor"},{id:"c",text:"c) sumele pe care asiguratul este obligat s\u0103 le pl\u0103teasc\u0103 ter\u021bilor \xeen cazul \xeen care ace\u0219tia sufer\u0103 prejudicii din orice cauz\u0103"}],answers:[{id:"a",text:"a) sumele pe care asiguratul este obligat, conform legii, s\u0103 le pl\u0103teasc\u0103 pentru prejudiciile produse, din vina sa \u0219i \xeen mod neinten\u021bionat, ter\u021bilor"}]},{id:549,question:"Asigurarea de r\u0103spundere civil\u0103 profesional\u0103 are ca rol:",options:[{id:"a",text:"a) desp\u0103gubirea celor care suport\u0103 prejudicii, din vina anumitor profesioni\u0219ti, prin exercitarea profesiei"},{id:"b",text:"b) desp\u0103gubirea celor care suport\u0103 diverse pagube doar din vina medicilor"},{id:"c",text:"c) desp\u0103gubirea celor care suport\u0103 diverse pagube din vina managerilor"}],answers:[{id:"a",text:"a) desp\u0103gubirea celor care suport\u0103 prejudicii, din vina anumitor profesioni\u0219ti, prin exercitarea profesiei"}]},{id:550,question:"Acronimul folosit \xeen limbajul de specialitate specific pentru asigurarea de r\u0103spundere civil\u0103 profesional\u0103 este:",options:[{id:"a",text:"a) TPL"},{id:"b",text:"b) PI"},{id:"c",text:"c) D&O"}],answers:[{id:"b",text:"b) PI"}]},{id:551,question:"Asigurarea de r\u0103spundere civil\u0103 a managerilor acoper\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) toate erorile f\u0103cute de manageri"},{id:"b",text:"b) r\u0103spunderea directorilor \u0219i membrilor consiliilor de administra\u021bie pentru erori cu privire la conducerea unei companii"},{id:"c",text:"c) profituri proprii ale managerilor"}],answers:[{id:"b",text:"b) r\u0103spunderea directorilor \u0219i membrilor consiliilor de administra\u021bie pentru erori cu privire la conducerea unei companii"}]},{id:552,question:"Poli\u021ba de asigurare de r\u0103spundere civil\u0103 exclude urm\u0103toarele riscuri:",options:[{id:"a",text:"a) penalit\u0103\u021bile contractuale"},{id:"b",text:"b) cheltuielile de judecat\u0103 pe care asiguratul \u0219i ter\u021ba persoan\u0103 le-au suportat \xeentr-un eventual proces"},{id:"c",text:"c) cheltuielile cu avoca\u021bii pe care asiguratul i-a angajat pentru a-i organiza ap\u0103rarea \xeen proces"}],answers:[{id:"a",text:"a) penalit\u0103\u021bile contractuale"}]},{id:553,question:"Limita r\u0103spunderii \xeen cazul poli\u021belor de r\u0103spundere civil\u0103 se stabile\u015fte:",options:[{id:"a",text:"a) pe eveniment sau pe \xeentrega perioad\u0103 de asigurare"},{id:"b",text:"b) exclusiv pentru \xeentreaga perioad\u0103 de asigurare"},{id:"c",text:"c) exclusiv pe eveniment"}],answers:[{id:"a",text:"a) pe eveniment sau pe \xeentrega perioad\u0103 de asigurare"}]},{id:554,question:"Poli\u021bele de asigurare de r\u0103spundere civil\u0103 se pot \xeencheia:",options:[{id:"a",text:"a) obligatoriu pentru \xeentreaga activitate desf\u0103\u0219urat\u0103 de asigurat \xeen timpul perioadei asigurate"},{id:"b",text:"b) pentru activitatea desf\u0103\u0219urat\u0103 \xeen cadrul unui contract anume \xeencheiat cu un singur beneficiar"},{id:"c",text:"c) obligatoriu pe o durat\u0103 de 12 luni"}],answers:[{id:"b",text:"b) pentru activitatea desf\u0103\u0219urat\u0103 \xeen cadrul unui contract anume \xeencheiat cu un singur beneficiar"}]},{id:555,question:"Prejudiciul acoperit \xeen cazul poli\u021belor de asigurare de r\u0103spundere civil\u0103 general\u0103  poate fi de tipul:",options:[{id:"a",text:"a) avarierii sau distrugerii bunurilor care apar\u021bin ter\u021bului, din vina asiguratului"},{id:"b",text:"b) avarierii sau distrugerii de bunuri care apar\u021bin at\xe2t asiguratului c\xe2t \u0219i ter\u021bului"},{id:"c",text:"c) avarierii sau distrugerii de bunuri ce apar\u021bin at\xe2t familiei asiguratului c\xe2t \u0219i ter\u021bilor"}],answers:[{id:"a",text:"a) avarierii sau distrugerii bunurilor care apar\u021bin ter\u021bului, din vina asiguratului"}]},{id:556,question:"Obiectul asigur\u0103rilor de r\u0103spundere civil\u0103 general\u0103 este reprezentat de:",options:[{id:"a",text:"a) protec\u0163ia patrimoniului (averii) asiguratului atunci c\xe2nd acesta este obligat de lege s\u0103 pl\u0103teasc\u0103 desp\u0103gubiri pentru prejudicii de care r\u0103spunde \xeen baza legii fa\u0163\u0103 de ter\u0163ele persoane p\u0103gubite"},{id:"b",text:"b) protec\u0163ia patrimoniului (averii) ter\u0163elor persoane p\u0103gubite"},{id:"c",text:"c) protec\u0163ia patrimoniului (averii) asiguratului atunci c\xe2nd acesta sufer\u0103 un prejudiciu din vina unor ter\u0163e persoane"}],answers:[{id:"a",text:"a) protec\u0163ia patrimoniului (averii) asiguratului atunci c\xe2nd acesta este obligat de lege s\u0103 pl\u0103teasc\u0103 desp\u0103gubiri pentru prejudicii de care r\u0103spunde \xeen baza legii fa\u0163\u0103 de ter\u0163ele persoane p\u0103gubite"}]},{id:557,question:"Din categoria riscurilor, respectiv cheltuielilor, acoperite de o poli\u0163\u0103 de asigurare de r\u0103spundere civil\u0103 general\u0103 fac parte urm\u0103toarele:",options:[{id:"a",text:"a) prejudicii proprii ale asiguratului"},{id:"b",text:"b) prejudicii provocate \xeen mod inten\u0163ionat de asigurat"},{id:"c",text:"c) cheltuielile de judecat\u0103 pe care asiguratul \u015fi ter\u0163a persoan\u0103 prejudiciat\u0103 le-au suportat \xeentr-un eventual proces civil \xeen urma c\u0103ruia asiguratul a fost g\u0103sit vinovat pentru prejudiciul produs ter\u0163ei persoane \u015fi acoperit prin poli\u0163\u0103"}],answers:[{id:"c",text:"c) cheltuielile de judecat\u0103 pe care asiguratul \u015fi ter\u0163a persoan\u0103 prejudiciat\u0103 le-au suportat \xeentr-un eventual proces civil \xeen urma c\u0103ruia asiguratul a fost g\u0103sit vinovat pentru prejudiciul produs ter\u0163ei persoane \u015fi acoperit prin poli\u0163\u0103"}]},{id:558,question:"Poli\u0163a de asigurare de r\u0103spundere civil\u0103 general\u0103 exclude urm\u0103toarele riscuri respectiv cheltuieli:",options:[{id:"a",text:"a) prejudicii provocate \xeen mod inten\u0163ionat de asigurat"},{id:"b",text:"b) sumele pe care asiguratul trebuie s\u0103 le pl\u0103teasc\u0103 ter\u0163ilor pentru prejudicii de tipul v\u0103t\u0103mari corporale sau pagube asupra bunurilor"},{id:"c",text:"c) sumele pe care asiguratul trebuie s\u0103 le pl\u0103teasc\u0103 ter\u0163ilor sau companiei pentru prejudicii de tipul pierderilor financiare"}],answers:[{id:"a",text:"a) prejudicii provocate \xeen mod inten\u0163ionat de asigurat"}]},{id:559,question:"Prima de asigurare aferent\u0103 poli\u0163elor de asigurare de r\u0103spundere civil\u0103 general\u0103 se stabile\u015fte \xeen func\u0163ie de urm\u0103toarele criterii principale:",options:[{id:"a",text:"a) tipul \u015fi volumul activit\u0103\u0163ii desf\u0103\u015furate de asigurat, nivelul limitei de r\u0103spundere, durata perioadei de asigurare, istoricul daunelor"},{id:"b",text:"b) tipul \u015fi volumul activit\u0103\u0163ii desf\u0103\u015furate de asigurat, nivelul limitei de r\u0103spundere, durata perioadei de asigurare, istoricul daunelor, denumirea asiguratului"},{id:"c",text:"c) tipul \u015fi volumul activit\u0103\u0163ii desf\u0103\u015furate de asigurat, nivelul limitei de r\u0103spundere, durata perioadei de asigurare, istoricul daunelor, num\u0103rul de automobile pe care asiguratul le de\u0163ine"}],answers:[{id:"a",text:"a) tipul \u015fi volumul activit\u0103\u0163ii desf\u0103\u015furate de asigurat, nivelul limitei de r\u0103spundere, durata perioadei de asigurare, istoricul daunelor"}]},{id:560,question:"Pentru a beneficia de desp\u0103gubire, \xeen cazul poli\u021belor de asigurare de r\u0103spundere civil\u0103 general\u0103, este necesar ca persoana prejudiciat\u0103 (ter\u021bul) s\u0103 dovedeasc\u0103, de regul\u0103, urm\u0103toarele:",options:[{id:"a",text:"a) fapta culpabil\u0103 comis\u0103 de ter\u0163a persoan\u0103, existen\u0163a prejudiciului suferit de asigurat, raportul cauz\u0103-efect dintre fapta culpabil\u0103 \u015fi prejudiciu, vinov\u0103\u0163ia ter\u0163ei persoane"},{id:"b",text:"b) fapta culpabil\u0103 comis\u0103 de asigurat, existen\u0163a prejudiciului suferit de ter\u0163a persoan\u0103, raportul cauz\u0103-efect dintre fapta culpabil\u0103 \u015fi prejudiciu, vinov\u0103\u0163ia asiguratului"},{id:"c",text:"c) fapta culpabil\u0103 comis\u0103 de asigurat, existen\u0163a prejudiciului suferit de ter\u0163a persoan\u0103, raportul cauz\u0103-efect dintre fapta culpabil\u0103 \u015fi prejudiciu, nevinov\u0103\u0163ia asiguratului"}],answers:[{id:"b",text:"b) fapta culpabil\u0103 comis\u0103 de asigurat, existen\u0163a prejudiciului suferit de ter\u0163a persoan\u0103, raportul cauz\u0103-efect dintre fapta culpabil\u0103 \u015fi prejudiciu, vinov\u0103\u0163ia asiguratului"}]},{id:561,question:"Poli\u0163ele de asigurare de r\u0103spundere civil\u0103 general\u0103 se pot \xeencheia:",options:[{id:"a",text:"a) numai pentru \xeentreaga activitate desf\u0103\u015furat\u0103 de asigurat \xeen timpul perioadei asigurate"},{id:"b",text:"b) pentru activitatea desf\u0103\u015furat\u0103 \xeen cadrul unui contract anume \xeencheiat cu un singur beneficiar"},{id:"c",text:"c) pentru \xeentreaga activitate desf\u0103\u015furat\u0103 de asigurat \xeen timpul perioadei asigurate sau pentru activitatea desf\u0103\u015furat\u0103 \xeen cadrul unui contract anume \xeencheiat cu un singur beneficiar"}],answers:[{id:"c",text:"c) pentru \xeentreaga activitate desf\u0103\u015furat\u0103 de asigurat \xeen timpul perioadei asigurate sau pentru activitatea desf\u0103\u015furat\u0103 \xeen cadrul unui contract anume \xeencheiat cu un singur beneficiar"}]},{id:562,question:"\xcen cazul poli\u021belor de asigurare de r\u0103spundere civil\u0103 general\u0103, chestionarul de asigurare reprezint\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) contractul de asigurare"},{id:"b",text:"b) documentul \xeen baza c\u0103ruia se face o evaluare c\xe2t mai corect\u0103 a riscului"},{id:"c",text:"c) documentul ce trebuie completat de c\u0103tre asigurat doar \xeen cazul \xeen care acesta dore\u0219te"}],answers:[{id:"b",text:"b) documentul \xeen baza c\u0103ruia se face o evaluare c\xe2t mai corect\u0103 a riscului"}]},{id:563,question:"\u020an cazul poli\u0163elor de asigurare de r\u0103spundere civil\u0103 general\u0103, asigur\u0103torul pl\u0103te\u015fte desp\u0103gubirea:",options:[{id:"a",text:"a) ter\u0163ei persoane prejudiciate sau asiguratului \xeen cazul \u0103n care acesta a achitat desp\u0103gubirea ter\u0163ei persoane prejudiciate"},{id:"b",text:"b) numai ter\u0163ei persoane prejudiciate"},{id:"c",text:"c) numai asiguratului"}],answers:[{id:"a",text:"a) ter\u0163ei persoane prejudiciate sau asiguratului \xeen cazul \u0103n care acesta a achitat desp\u0103gubirea ter\u0163ei persoane prejudiciate"}]},{id:564,question:"Cine are obliga\u021bia de a anun\u021ba asigur\u0103torul, \xeen cazul poli\u021belor de r\u0103spundere civil\u0103, \xeen situa\u021bia \xeen care se produce evenimentul asigurat?",options:[{id:"a",text:"a) asiguratul, printr-o \xeen\u0219tiin\u021bare telefonic\u0103 c\u0103tre asigur\u0103torul ter\u021bului p\u0103gubit"},{id:"b",text:"b) ter\u021bul p\u0103gubit"},{id:"c",text:"c) asiguratul, printr-o \xeen\u0219tiin\u021bare \xeen care s\u0103 descrie evenimentul \xeenso\u021bit"}],answers:[{id:"c",text:"c) asiguratul, printr-o \xeen\u0219tiin\u021bare \xeen care s\u0103 descrie evenimentul \xeenso\u021bit"}]},{id:565,question:"Preciza\u021bi care este obiectul asigur\u0103rilor agricole:",options:[{id:"a",text:"a) culturi de cereale, plante oleaginoase, leguminoase"},{id:"b",text:"b) culturi de cereale, plante decorative, leguminoase"},{id:"c",text:"c) culturi tehnice, plante oleaginoase, leguminoase \u0219i r\u0103d\u0103cinoase"}],answers:[{id:"a",text:"a) culturi de cereale, plante oleaginoase, leguminoase"}]},{id:566,question:"Una dintre principalele excluderi \xeen cazul asigur\u0103rilor agricole este:",options:[{id:"a",text:"a) boli infec\u021bio-contagioase"},{id:"b",text:"b) evenimente datorate furaj\u0103rii necorespunz\u0103toare"},{id:"c",text:"c) temperaturile, sub valoarea de zero grade Celsius, \xeenregistrate \xeen intervalul 1 noiembrie \u2013 20 aprilie"}],answers:[{id:"c",text:"c) temperaturile, sub valoarea de zero grade Celsius, \xeenregistrate \xeen intervalul 1 noiembrie \u2013 20 aprilie"}]},{id:567,question:"Obiectul asigur\u0103rii la asigur\u0103rile de animale \xeel reprezint\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) animalele cuprinse \xeen asigurare pentru care asiguratul, persoan\u0103 juridic\u0103 are un interes patrimonial"},{id:"b",text:"b) animalele de orice fel dac\u0103 asiguratul de\u021bine acte pentru ele"},{id:"c",text:"c) doar animalelr reproduc\u0103toare"}],answers:[{id:"a",text:"a) animalele cuprinse \xeen asigurare pentru care asiguratul, persoan\u0103 juridic\u0103 are un interes patrimonial"}]},{id:568,question:"\xcen cazul asigur\u0103rii culturilor agricole, perioada de asigurare este:",options:[{id:"a",text:"a) anul calendaristic"},{id:"b",text:"b) sezonul agricol corespunz\u0103tor ciclului de vegeta\u021bie caracteristic fiec\u0103rui soi de cultur\u0103 cultivat\u0103"},{id:"c",text:"c) luna de recolt\u0103 caracteristic\u0103 fiec\u0103rui soi de cultur\u0103 cultivat\u0103"}],answers:[{id:"b",text:"b) sezonul agricol corespunz\u0103tor ciclului de vegeta\u021bie caracteristic fiec\u0103rui soi de cultur\u0103 cultivat\u0103"}]},{id:569,question:"Suma asigurat\u0103, \xeen cazul asigur\u0103rii culturilor agricole, se stabile\u015fte la nivelul:",options:[{id:"a",text:"a) valorii produselor finite care se fabric\u0103 din plantele recoltate"},{id:"b",text:"b) cheltuielilor de cur\u0103\u0163are a locului afectat de grindin\u0103"},{id:"c",text:"c) cheltuielilor tehnologice directe de produc\u0163ie sau la valoarea produc\u0163iei"}],answers:[{id:"c",text:"c) cheltuielilor tehnologice directe de produc\u0163ie sau la valoarea produc\u0163iei"}]},{id:570,question:"Poli\u021ba de asigurare CARGO poate fi \xeencheiat\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) pentru nava de transport"},{id:"b",text:"b) pentru r\u0103spunderea transportatorului"},{id:"c",text:"c) pentru un singur transport sau pentru toate transporturile efectuate \xeentr-o perioad\u0103 de timp"}],answers:[{id:"c",text:"c) pentru un singur transport sau pentru toate transporturile efectuate \xeentr-o perioad\u0103 de timp"}]},{id:571,question:"Care dintre urm\u0103toarele variante reprezint\u0103 excluderi \xeen cazul asigur\u0103rii CARGO?",options:[{id:"a",text:"a) pierderile, avariile \u0219i cheltuielile rezult\xe2nd din sau provocate de comportarea necorespunz\u0103toare voit\u0103 a asiguratului"},{id:"b",text:"b) ambalarea \u0219i preg\u0103tirea corespunz\u0103toare a bunului asigurat"},{id:"c",text:"c) cheltuielile \xeen leg\u0103tur\u0103 cu \xeenc\u0103rcarea m\u0103rfurilor transportate"}],answers:[{id:"a",text:"a) pierderile, avariile \u0219i cheltuielile rezult\xe2nd din sau provocate de comportarea necorespunz\u0103toare voit\u0103 a asiguratului"}]},{id:572,question:"Asigurarea tip CARGO cuprinde bunurile care fac obiectul transportului:",options:[{id:"a",text:"a) exclusiv intern"},{id:"b",text:"b) exclusiv interna\u021bional"},{id:"c",text:"c) intern \u015fi interna\u021bional"}],answers:[{id:"c",text:"c) intern \u015fi interna\u021bional"}]},{id:573,question:"Asigurarea tip CARGO vizeaz\u0103 desp\u0103gubirea daunelor produse ca urmare direct\u0103 a producerii riscurilor \xeent\xe2mpl\u0103toare ale transportului \u0219i se \xeencheie cu:",options:[{id:"a",text:"a) proprietarul m\u0103rfurilor transportate"},{id:"b",text:"b) transportatorul"},{id:"c",text:"c) \u015foferii camioanelor de transport sau c\u0103pitanii navelor de transport"}],answers:[{id:"a",text:"a) proprietarul m\u0103rfurilor transportate"}]},{id:574,question:"Asigurarea navelor ofer\u0103 protec\u021bie:",options:[{id:"a",text:"a) c\u0103pitanilor de nave"},{id:"b",text:"b) armatorilor"},{id:"c",text:"c) responsabililor privind activitatea portuar\u0103"}],answers:[{id:"b",text:"b) armatorilor"}]},{id:575,question:"Asigurarea de r\u0103spundere a armatorilor navei se refer\u0103 la:",options:[{id:"a",text:"a) asigurarea navelor"},{id:"b",text:"b) asigurarea \xeenc\u0103rc\u0103turii navelor"},{id:"c",text:"c) r\u0103spunderea pentru marfa transportat\u0103"}],answers:[{id:"c",text:"c) r\u0103spunderea pentru marfa transportat\u0103"}]},{id:576,question:"Asigurarea navelor (CASCO sau HULL) se refer\u0103 la:",options:[{id:"a",text:"a) asigurarea navelor \u0219i a \xeenc\u0103rc\u0103turii acestora"},{id:"b",text:"b) asigurarea de r\u0103spundere a armatorilor navei"},{id:"c",text:"c) asigurarea pasagerilor"}],answers:[{id:"a",text:"a) asigurarea navelor \u0219i a \xeenc\u0103rc\u0103turii acestora"}]},{id:577,question:"Navele reprezint\u0103 obiectul asigur\u0103rii maritime:",options:[{id:"a",text:"a) \xeen timpul c\u0103l\u0103toriei"},{id:"b",text:"b) \xeen perioada de construc\u021bie, repara\u021bie"},{id:"c",text:"c) pe durata sta\u021bion\u0103rii \xeen port, a opera\u021biunilor de \xeenc\u0103rcare-desc\u0103rcare, \xeen timpul c\u0103l\u0103toriei sau \xeen perioada de construc\u021bie, repara\u021bie"}],answers:[{id:"c",text:"c) pe durata sta\u021bion\u0103rii \xeen port, a opera\u021biunilor de \xeenc\u0103rcare-desc\u0103rcare, \xeen timpul c\u0103l\u0103toriei sau \xeen perioada de construc\u021bie, repara\u021bie"}]},{id:578,question:"Care sunt criteriile de clasificare a poli\u021belor de asigurare maritim\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) interesul asigurabil \u015fi durata"},{id:"b",text:"b) tipul de nav\u0103 \u015fi tipul de transport"},{id:"c",text:"c) tipul de echipamente transportate \u015fi greutatea acestora"}],answers:[{id:"a",text:"a) interesul asigurabil \u015fi durata"}]},{id:579,question:"\xcen cazul asigur\u0103rii maritime exist\u0103 dou\u0103 forme distincte de protec\u021bie \xeempotriva riscurilor:",options:[{id:"a",text:"a) asigurarea de tip abonament \u015fi cea anual\u0103"},{id:"b",text:"b) asigurarea de tip contractual \u015fi asigurarea de tip mutual"},{id:"c",text:"c) asigurarea de r\u0103spundere a armatorului \u015fi asigurarea de raspundere a proprietarului marfii"}],answers:[{id:"b",text:"b) asigurarea de tip contractual \u015fi asigurarea de tip mutual"}]},{id:580,question:"Care dintre urm\u0103toarele riscuri pot fi acoperite prin asigurarea de avia\u021bie:",options:[{id:"a",text:"a) riscurile pentru pierderea sau avarierea inten\u021bionat\u0103 a aeronavei"},{id:"b",text:"b) riscul de r\u0103spundere pentru deces, v\u0103t\u0103mare corporal\u0103, pagube materiale produse pasagerilor"},{id:"c",text:"c) riscul de neplat\u0103 a contravalorii m\u0103rfii"}],answers:[{id:"b",text:"b) riscul de r\u0103spundere pentru deces, v\u0103t\u0103mare corporal\u0103, pagube materiale produse pasagerilor"}]},{id:581,question:"La asigurarea aeronavelor nu sunt acoperite situa\u021bii, precum:",options:[{id:"a",text:"a)  *pierderea suferit\u0103 ca urmare a folosirii pistelor \u0219i a terenurilor de aterizare neautorizate, cu excep\u021bia cazurilor de for\u021b\u0103 major\u0103"},{id:"b",text:"b) pierderile provocate de transportul de pasageri \u0219i m\u0103rfuri"},{id:"c",text:"c) pierderile provocate de ac\u021biunea neinten\u021bionat\u0103 a asiguratului"}],answers:[]},{id:582,question:"\xcen cazul asigur\u0103rii de garan\u021bie/cau\u021biune/fidelitate, asigur\u0103torul ac\u0163ioneaz\u0103 \xeen calitate de:",options:[{id:"a",text:"a) beneficiar al creditului comercial"},{id:"b",text:"b) beneficiar al garan\u021biei"},{id:"c",text:"c) garant al acoperirii pierderilor \xeenregistrate de c\u0103tre beneficiar"}],answers:[{id:"c",text:"c) garant al acoperirii pierderilor \xeenregistrate de c\u0103tre beneficiar"}]},{id:583,question:"Asigur\u0103rile de garan\u021bii se pot \xeemp\u0103r\u021bi \xeen:",options:[{id:"a",text:"a) asigur\u0103rile de cau\u021biune \u015fi asigur\u0103rile de fidelitate"},{id:"b",text:"b) asigur\u0103rile de r\u0103spundere a creditorului \u015fi asigurari de r\u0103spundere a debitorului"},{id:"c",text:"c) asigurari multianuale de garan\u021bii \u0219i asigur\u0103ri anuale de garan\u021bii"}],answers:[{id:"c",text:"c) asigurari multianuale de garan\u021bii \u0219i asigur\u0103ri anuale de garan\u021bii"}]},{id:584,question:"\xcen mecanismul asigur\u0103rii de risc financiar sunt implicate urm\u0103toarele p\u0103r\u021bi:",options:[{id:"a",text:"a) asiguratul (creditor) \u015fi cump\u0103r\u0103torul (debitor)"},{id:"b",text:"b) asiguratul (creditor), cump\u0103r\u0103torul (debitor) \u0219i asigur\u0103torul (garant)"},{id:"c",text:"c) asigur\u0103torul \u0219i cump\u0103r\u0103torul"}],answers:[{id:"b",text:"b) asiguratul (creditor), cump\u0103r\u0103torul (debitor) \u0219i asigur\u0103torul (garant)"}]},{id:585,question:"Asigurarea agricol\u0103 reprezint\u0103 o form\u0103 de asigurare prin care sunt acoperite riscuri care pot afecta:",options:[{id:"a",text:"a) fermele de animale \u0219i p\u0103s\u0103ri"},{id:"b",text:"b) culturile de cereale"},{id:"c",text:"c) f\xe2ne\u021bele \u0219i p\u0103durile aflate \xeen proprietate privat\u0103"}],answers:[{id:"b",text:"b) culturile de cereale"}]},{id:586,question:"Care dintre urm\u0103toarele variante reprezint\u0103 riscuri generale acoperite prin asigurarea agricol\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) v\xe2nt puternic cu viteza mai mare de 80 km/or\u0103"},{id:"b",text:"b) temperaturi sub valoarea de 0, \xeenregistrate \xeen intervalul 1 noiembrie - 20 aprilie"},{id:"c",text:"c) incendiu, ploi toren\u021biale, grindin\u0103"}],answers:[{id:"c",text:"c) incendiu, ploi toren\u021biale, grindin\u0103"}]},{id:587,question:"Care dintre urm\u0103toarele riscuri sunt acoperite prin asigurarea de animale:",options:[{id:"a",text:"a) intoxica\u021bia subit\u0103 cu ierburi, atacul animalelor s\u0103lbatice, boli"},{id:"b",text:"b) boli infecto-contagioase sau parazitare"},{id:"c",text:"c) evenimente datorate furaj\u0103rii necorespunz\u0103toare"}],answers:[{id:"a",text:"a) intoxica\u021bia subit\u0103 cu ierburi, atacul animalelor s\u0103lbatice, boli"}]},{id:588,question:"Intoxica\u021bia subit\u0103 cu ierburi sau atacul animalelor s\u0103lbatice, precum \u0219i bolile reprezint\u0103:",options:[{id:"a",text:"a) riscuri excluse \xeen cazul asigur\u0103rii de animale"},{id:"b",text:"b) riscuri acoperite prin asigurarea de r\u0103spundere a custodelui animalelor fa\u021ba de proprietarul acestora"},{id:"c",text:"c) riscuri acoperite prin asigurarea de animale"}],answers:[{id:"c",text:"c) riscuri acoperite prin asigurarea de animale"}]},{id:589,question:"Decesul, \xeen urma unor boli infecto-contagioase sau parazitare, reprezint\u0103 un risc acoperit prin asigurarea de animale?",options:[{id:"a",text:"a) nu, deoarece sunt riscuri excluse \xeen cazul asigur\u0103rii de animale"},{id:"b",text:"b) da, al\u0103turi de alte riscuri cum ar fi cele de accidente"},{id:"c",text:"c) da, deoarece aceste boli reprezint\u0103 un risc des \xeent\xe2lnit \xeen cazul animalelor"}],answers:[{id:"a",text:"a) nu, deoarece sunt riscuri excluse \xeen cazul asigur\u0103rii de animale"}]},{id:590,question:"Perioada de asigurare pentru culturile agricole este:",options:[{id:"a",text:"a) stabilit\u0103 de comun acord \xeentre asigur\u0103tor \u0219i contractantul asigur\u0103rii"},{id:"b",text:"b) 1 sau 2 ani \xeen func\u021bie de momentul cultiv\u0103rii fiec\u0103rui soi de cultur\u0103"},{id:"c",text:"c) sezonul agricol corespunz\u0103tor ciclului de vegeta\u021bie caracteristic fiec\u0103rui soi de cultur\u0103 cultivat\u0103"}],answers:[{id:"c",text:"c) sezonul agricol corespunz\u0103tor ciclului de vegeta\u021bie caracteristic fiec\u0103rui soi de cultur\u0103 cultivat\u0103"}]},{id:591,question:"Pot fi asigurate plantele oleaginoase prin intermediul asigur\u0103rii culturilor agricole?",options:[{id:"a",text:"a) nu, deoarece sunt predispuse unor riscuri majore"},{id:"b",text:"b) da, al\u0103turi de culturille de cereale \u0219i cele de leguminoase"},{id:"c",text:"c) nu, deoarece sunt predispuse unor epidemii specifice acestor culturi"}],answers:[{id:"b",text:"b) da, al\u0103turi de culturille de cereale \u0219i cele de leguminoase"}]},{id:592,question:"R\u0103spunderea fa\u021b\u0103 de pasageri \u0219i pentru bagajele acestora, precum \u0219i pentru m\u0103rfurile transportate poate fi acoperit\u0103 printr-o asigurare de avia\u021bie?",options:[{id:"a",text:"a) da, poate reprezenta obiectul unei asigur\u0103ri de avia\u021bie"},{id:"b",text:"b) nu, deoarece obiectul unei asigur\u0103ri de avia\u021bie este doar avarierea aeronavei"},{id:"c",text:"c) nu, deoarece reprezint\u0103 excludere \xeen cazul unei asigurari de avia\u021bie"}],answers:[{id:"a",text:"a) da, poate reprezenta obiectul unei asigur\u0103ri de avia\u021bie"}]},{id:593,question:"Care dintre urm\u0103toarele riscuri nu pot fi acoperite prin asigurarea de avia\u021bie:",options:[{id:"a",text:"a) pierderile provocate de ac\u021biunea inten\u021bionat\u0103 sau din culpa grav\u0103 a asiguratului sau a reprezentan\u021bilor s\u0103i"},{id:"b",text:"b) pierderile provocate de transportul de pasageri \u0219i m\u0103rfuri, \xeen limita num\u0103rului de locuri cu respectarea greut\u0103\u021bii admise de capacitatea de transport a aeronavei"},{id:"c",text:"c) riscurile de accidente care pot afecta echipajul aeronavei \u0219i pasagerii"}],answers:[{id:"a",text:"a) pierderile provocate de ac\u021biunea inten\u021bionat\u0103 sau din culpa grav\u0103 a asiguratului sau a reprezentan\u021bilor s\u0103i"}]},{id:594,question:"Perioada de asigurare pentru aeronave poate fi:",options:[{id:"a",text:"a) minim 1 an"},{id:"b",text:"b) durata unei c\u0103l\u0103torii"},{id:"c",text:"c) minim 2 ani \u0219i maxim 5 ani"}],answers:[{id:"b",text:"b) durata unei c\u0103l\u0103torii"}]},{id:595,question:"Care dintre urm\u0103toarele variante reprezint\u0103 riscuri acoperite prin asigurarea pentru aeronave?",options:[{id:"a",text:"a) pierderile provocate de ac\u021biunea inten\u021bionat\u0103 sau de culp\u0103 grav\u0103 a asiguratului sau a reprezentan\u021bilor s\u0103i"},{id:"b",text:"b) pierderea suferit\u0103 ca urmare a folosirii aeronavei \xeen alt scop dec\xe2t transportul de pasageri \u0219i de m\u0103rfuri"},{id:"c",text:"c) riscul de pierdere a licen\u021bei pentru personalul aeronavei"}],answers:[{id:"c",text:"c) riscul de pierdere a licen\u021bei pentru personalul aeronavei"}]},{id:596,question:"Fran\u0219iza, \xeen cazul asigur\u0103rii pentru aeronave este:",options:[{id:"a",text:"a) mai mic\u0103 \xeen cazul aeronavelor mai vechi \u0219i a elicopterelor, dec\xe2t cea \xeen cazul aeronavelor noi"},{id:"b",text:"b) mai mare \xeen cazul aeronavelor mai vechi \u0219i a elicopterelor, dec\xe2t cea \xeen cazul aeronavelor noi"},{id:"c",text:"c) identic\u0103 cu cea pentru aeronavele noi, \xeen cazul aeronavelor mai vechi \u0219i a elicopterelor"}],answers:[{id:"b",text:"b) mai mare \xeen cazul aeronavelor mai vechi \u0219i a elicopterelor, dec\xe2t cea \xeen cazul aeronavelor noi"}]},{id:597,question:"Asigurarea CARGO vizeaz\u0103 desp\u0103gubirea daunelor produse ca urmare direct\u0103 a riscurilor \xeent\xe2mpl\u0103toare ale transportului \u0219i se incheie cu:",options:[{id:"a",text:"a) transportatorul care are r\u0103spundere CMR"},{id:"b",text:"b) proprietarul m\u0103rfurilor transportate"},{id:"c",text:"c) firma care comercializeaz\u0103 m\u0103rfurile transportate"}],answers:[{id:"b",text:"b) proprietarul m\u0103rfurilor transportate"}]},{id:598,question:"Prima de asigurare \xeen cazul poli\u021bei CARGO de tip abonament se calculeaz\u0103 prin aplicarea unei cota\u021bii de prim\u0103 la:",options:[{id:"a",text:"a) suma asigurat\u0103"},{id:"b",text:"b) valoarea medie a daunelor anterioare"},{id:"c",text:"c) valoarea traficului de marf\u0103"}],answers:[{id:"c",text:"c) valoarea traficului de marf\u0103"}]},{id:599,question:"\u020an care dintre urmatoarele situa\u021bii pot fi acoperite daune pe care le suport\u0103 v\xe2nz\u0103torul unor m\u0103rfuri \xeen cazul asigur\u0103rii creditului comercial?",options:[{id:"a",text:"a) m\u0103rfurile au ajuns deteriorate la cump\u0103r\u0103tor"},{id:"b",text:"b) m\u0103rfurile nu au ajuns la cump\u0103r\u0103tor"},{id:"c",text:"c) cump\u0103r\u0103torul nu achit\u0103 par\u021bial sau total suma facturat\u0103"}],answers:[{id:"c",text:"c) cump\u0103r\u0103torul nu achit\u0103 par\u021bial sau total suma facturat\u0103"}]},{id:600,question:"Asigurarea de pierderi financiare reprezint\u0103 una din urm\u0103toarele clasele de asigurari:",options:[{id:"a",text:"a) de risc financiar"},{id:"b",text:"b) de r\u0103spundere civil\u0103 general\u0103"},{id:"c",text:"c) de via\u021b\u0103 cu capitalizare"}],answers:[{id:"a",text:"a) de risc financiar"}]},{id:601,question:"Tipul de asigurare de risc financiar prin care asigur\u0103torul ofer\u0103 protec\u021bie unei companii, \xeen calitate de asigurat \xeempotriva unor prejudicii aduse activelor sale, ca urmare a actelor necinstite sau frauduloase ale personalului este asigurarea:",options:[{id:"a",text:"a) de cau\u021biune"},{id:"b",text:"b) de fidelitate"},{id:"c",text:"c) de r\u0103spundere a angaja\u021bilor fa\u021b\u0103 de angajator"}],answers:[{id:"b",text:"b) de fidelitate"}]},{id:602,question:"Asigurarea creditului de cump\u0103rare, cu plata \xeen rate sau leasing, acoper\u0103 pierderea suportat\u0103 de c\u0103tre:",options:[{id:"a",text:"a) cump\u0103ratorul, ca rezultat al abuzului dealerului sau al institu\u021biei finan\u021batoare"},{id:"b",text:"b) dealerul sau institu\u021bia finan\u021batoare ca rezultat al nepl\u0103\u021bii ratelor datorate de c\u0103tre cump\u0103r\u0103tor"},{id:"c",text:"c) girantul, ca urmare a major\u0103rilor de doband\u0103 impuse de c\u0103tre dealer sau institu\u021bia finan\u021batoare"}],answers:[{id:"b",text:"b) dealerul sau institu\u021bia finan\u021batoare ca rezultat al nepl\u0103\u021bii ratelor datorate de c\u0103tre cump\u0103r\u0103tor"}]},{id:603,question:"Garan\u021biile pentru participarea la licita\u021bii reprezint\u0103 una dintre cele mai des \xeent\xe2lnite asigurari:",options:[{id:"a",text:"a) de cau\u021biune"},{id:"b",text:"b) de fidelitate"},{id:"c",text:"c) de r\u0103spundere a antreprenorilor din construc\u021bii"}],answers:[{id:"a",text:"a) de cau\u021biune"}]},{id:604,question:"Asigurarea de risc financiar cuprinde trei clase de risc: asigurarea de pierderi financiare, asigurarea de credite \u0219i:",options:[{id:"a",text:"a) asigurarea de r\u0103spundere civil\u0103"},{id:"b",text:"b) asigurarea de garan\u021bie, cau\u021biune, fidelitate"},{id:"c",text:"c) asigurarea de via\u021b\u0103 cu capitalizare"}],answers:[{id:"b",text:"b) asigurarea de garan\u021bie, cau\u021biune, fidelitate"}]}],j=a(125),C=a.p+"static/media/mind.525a3ae0.svg",A={hours:[],minutes:[],seconds:[]},O=0;O<100;O++)A.hours.push({key:O,text:O,value:60*O*60});for(var P=0;P<60;P++)A.minutes.push({key:P,text:P,value:60*P});for(var R=0;R<60;R++)A.seconds.push({key:R,text:R,value:R});for(var D=A,k=[],S=1;S<=50;S++)k.push({key:S,text:S,value:S});var I=k,G=function(e){var i=e.startQuiz,a=Object(r.useState)(10),t=Object(c.a)(a,2),n=t[0],s=t[1],l=Object(r.useState)({hours:0,minutes:120,seconds:0}),p=Object(c.a)(l,2),g=p[0],x=p[1],A=Object(r.useState)(!1),O=Object(c.a)(A,2),P=O[0],R=O[1],k=Object(r.useState)(null),S=Object(c.a)(k,2),G=S[0],E=S[1],F=function(e,i){var a=i.name,r=i.value;x(Object(u.a)(Object(u.a)({},g),{},Object(f.a)({},a,r)))},T=!1;n&&(g.hours||g.minutes||g.seconds)&&(T=!0);return Object(d.jsxs)(m.a,{children:[Object(d.jsx)(v.a,{children:Object(d.jsx)(z.a.Group,{divided:!0,children:Object(d.jsxs)(z.a,{children:[Object(d.jsx)(z.a.Image,{src:C}),Object(d.jsxs)(z.a.Content,{children:[Object(d.jsx)(z.a.Header,{children:Object(d.jsx)("h1",{children:"Inveti la asigurari cu Dincutz"})}),G&&Object(d.jsxs)(b.a,{error:!0,onDismiss:function(){return E(null)},children:[Object(d.jsx)(b.a.Header,{children:"Error!"}),G.message]}),Object(d.jsx)(w.a,{}),Object(d.jsxs)(z.a.Meta,{children:[Object(d.jsx)(q.a,{fluid:!0,selection:!0,name:"numOfQ",placeholder:"Select No. of Questions",header:"Select No. of Questions",options:I,value:n,onChange:function(e,i){var a=i.value;return s(a)},disabled:P}),Object(d.jsx)("br",{}),Object(d.jsx)(q.a,{search:!0,selection:!0,name:"hours",placeholder:"Select Hours",header:"Select Hours",options:D.hours,value:g.hours,onChange:F,disabled:P}),Object(d.jsx)(q.a,{search:!0,selection:!0,name:"minutes",placeholder:"Select Minutes",header:"Select Minutes",options:D.minutes,value:g.minutes,onChange:F,disabled:P}),Object(d.jsx)(q.a,{search:!0,selection:!0,name:"seconds",placeholder:"Select Seconds",header:"Select Seconds",options:D.seconds,value:g.seconds,onChange:F,disabled:P})]}),Object(d.jsx)(w.a,{}),Object(d.jsx)(z.a.Extra,{children:Object(d.jsx)(o.a,{primary:!0,size:"big",icon:"play",labelPosition:"left",content:P?"Processing...":"Play Now",onClick:function(){R(!0),G&&E(null);var e=Object(j.sampleSize)(h,n);R(!1),i(e,g.hours+g.minutes+g.seconds)},disabled:!T||P})})]})]})})}),Object(d.jsx)("br",{})]})},E=a(177),F=a(168),T=a(126),N=a.n(T),L=function(e){if(null===e||void 0===e||"number"!==typeof e)return null;var i=parseInt(e),a=null;return i>=97?a="A+":i>=93&&i<=96?a="A":i>=90&&i<=92?a="A-":i>=87&&i<=89?a="B+":i>=83&&i<=86?a="B":i>=80&&i<=82?a="B-":i>=77&&i<=79?a="C+":i>=73&&i<=76?a="C":i>=70&&i<=72?a="C-":i>=67&&i<=69?a="D+":i>=63&&i<=66?a="D":i>=60&&i<=62?a="D-":i<60&&(a="F"),{grade:a,remarks:e>=60?"Congratulations, YOU PASSED!":"Sorry, YOU FAILED!"}},Q=function(e,i){return 0===e?0:Number((100*i/e).toFixed(2))},U=function(e){return null===e||void 0===e||"number"!==typeof e?null:{hours:"0".concat(Math.floor(e/36e5)).slice(-2),minutes:"0".concat(Math.floor(e/6e4%60)).slice(-2),seconds:"0".concat(Math.floor(e/1e3%60)%60).slice(-2)}},B=function(e){var i=e.countdownTime,a=e.timeOver,t=e.setTimeTaken,n=1e3*i,u=Object(r.useState)(n),s=Object(c.a)(u,2),l=s[0],p=s[1],m=U(l),b=m.hours,g=m.minutes,x=m.seconds;return Object(r.useEffect)((function(){var e=setInterval((function(){var i=l-1e3;i>=0?p(i):(clearInterval(e),N.a.fire({title:"Your Time's Up",icon:"info",timer:5e3,willClose:function(){return a(n-l)}}))}),1e3);return function(){clearInterval(e),t(n-l+1e3)}}),[l]),Object(d.jsxs)(o.a.Group,{size:"massive",basic:!0,floated:"right",children:[Object(d.jsx)(F.a,{content:"Hours",trigger:Object(d.jsx)(o.a,{active:!0,children:b}),position:"bottom left"}),Object(d.jsx)(F.a,{content:"Minutes",trigger:Object(d.jsx)(o.a,{active:!0,children:g}),position:"bottom left"}),Object(d.jsx)(F.a,{content:"Seconds",trigger:Object(d.jsx)(o.a,{active:!0,children:x}),position:"bottom left"})]})},M=function(e){var i=e.data,a=e.countdownTime,t=e.endQuiz,n=Object(r.useState)(0),u=Object(c.a)(n,2),l=u[0],p=u[1],x=Object(r.useState)(0),f=Object(c.a)(x,2),q=f[0],h=f[1],j=Object(r.useState)(null),C=Object(c.a)(j,2),A=C[0],O=C[1],P=Object(r.useState)([]),R=Object(c.a)(P,2),D=R[0],k=R[1],S=Object(r.useState)(null),I=Object(c.a)(S,2),G=I[0],F=I[1];return Object(d.jsx)(z.a.Header,{children:Object(d.jsxs)(m.a,{children:[Object(d.jsx)(v.a,{children:Object(d.jsx)(z.a.Group,{divided:!0,children:Object(d.jsx)(z.a,{children:Object(d.jsxs)(z.a.Content,{children:[Object(d.jsxs)(z.a.Extra,{children:[Object(d.jsxs)(E.a,{as:"h1",block:!0,floated:"left",children:[Object(d.jsx)(g.a,{name:"info circle"}),Object(d.jsx)(E.a.Content,{children:"Question No.".concat(l+1," of ").concat(i.length)})]}),Object(d.jsx)(B,{countdownTime:a,timeOver:function(e){return t({totalQuestions:i.length,correctAnswers:q,timeTaken:e,questionsAndAnswers:D})},setTimeTaken:F})]}),Object(d.jsx)("br",{}),Object(d.jsxs)(z.a.Meta,{children:[Object(d.jsx)(b.a,{size:"huge",floating:!0,children:Object(d.jsx)("b",{children:"Q. ".concat(i[l].question)})}),Object(d.jsx)("br",{}),Object(d.jsx)(z.a.Description,{children:Object(d.jsx)("h3",{children:"Please choose one of the following answers:"})}),Object(d.jsx)(w.a,{}),Object(d.jsx)(s.a,{vertical:!0,fluid:!0,size:"massive",children:i[l].options.map((function(e,i){return Object(d.jsx)(s.a.Item,{name:e.id,active:A===e.id,onClick:function(i){return function(e,i){var a=i.id;O(a)}(0,e)},children:e.text},e.id)}))})]}),Object(d.jsx)(w.a,{}),Object(d.jsx)(z.a.Extra,{children:Object(d.jsx)(o.a,{primary:!0,content:"Next",onClick:function(){var e=0;A===i[l].answers[0].id&&(e=1);var a=D;if(a.push({question:i[l].question,user_answer:A,correct_answer:i[l].answers[0].text,point:e}),l===i.length-1)return t({totalQuestions:i.length,correctAnswers:q+e,timeTaken:G,questionsAndAnswers:a});h(q+e),p(l+1),O(null),k(a)},floated:"right",size:"big",icon:"right chevron",labelPosition:"right",disabled:!A})})]})})})}),Object(d.jsx)("br",{})]})})},y=function(e){var i=e.totalQuestions,a=e.correctAnswers,r=e.timeTaken,t=(e.replayQuiz,e.resetQuiz),n=Q(i,a),u=L(n),c=u.grade,s=u.remarks,l=U(r),p=l.hours,m=l.minutes,b=l.seconds;return Object(d.jsxs)(v.a,{children:[Object(d.jsx)(E.a,{as:"h1",textAlign:"center",block:!0,children:s}),Object(d.jsxs)(E.a,{as:"h2",textAlign:"center",block:!0,children:["Grade: ",c]}),Object(d.jsxs)(E.a,{as:"h3",textAlign:"center",block:!0,children:["Total Questions: ",i]}),Object(d.jsxs)(E.a,{as:"h3",textAlign:"center",block:!0,children:["Correct Answers: ",a]}),Object(d.jsxs)(E.a,{as:"h3",textAlign:"center",block:!0,children:["Your Score: ",n,"%"]}),Object(d.jsx)(E.a,{as:"h3",textAlign:"center",block:!0,children:"Passing Score: 60%"}),Object(d.jsxs)(E.a,{as:"h3",textAlign:"center",block:!0,children:["Time Taken:"," ","".concat(Number(p),"h ").concat(Number(m),"m ").concat(Number(b),"s")]}),Object(d.jsx)("div",{style:{marginTop:35},children:Object(d.jsx)(o.a,{color:"teal",content:"Back to Home",onClick:t,size:"big",icon:"home",labelPosition:"left",style:{marginBottom:8}})})]})},H=a(172),K=function(e){var i=e.questionsAndAnswers;return console.log(i),Object(d.jsxs)(H.a,{celled:!0,striped:!0,selectable:!0,size:"large",children:[Object(d.jsx)(H.a.Header,{children:Object(d.jsxs)(H.a.Row,{children:[Object(d.jsx)(H.a.HeaderCell,{children:"No."}),Object(d.jsx)(H.a.HeaderCell,{children:"Questions"}),Object(d.jsx)(H.a.HeaderCell,{children:"Your Answers"}),Object(d.jsx)(H.a.HeaderCell,{children:"Correct Answers"}),Object(d.jsx)(H.a.HeaderCell,{children:"Points"})]})}),Object(d.jsx)(H.a.Body,{children:i.map((function(e,i){return Object(d.jsxs)(H.a.Row,{children:[Object(d.jsx)(H.a.Cell,{children:i+1}),Object(d.jsx)(H.a.Cell,{children:e.question}),Object(d.jsx)(H.a.Cell,{children:e.user_answer}),Object(d.jsx)(H.a.Cell,{children:e.correct_answer}),Object(d.jsx)(H.a.Cell,{children:e.point})]},i+1)}))})]})},X=function(e){var i=e.totalQuestions,a=e.correctAnswers,t=e.timeTaken,n=e.questionsAndAnswers,u=e.resetQuiz,o=Object(r.useState)("Stats"),l=Object(c.a)(o,2),p=l[0],b=l[1],g=function(e,i){var a=i.name;b(a)};return Object(d.jsxs)(m.a,{children:[Object(d.jsxs)(s.a,{fluid:!0,widths:2,children:[Object(d.jsx)(s.a.Item,{name:"Stats",active:"Stats"===p,onClick:g}),Object(d.jsx)(s.a.Item,{name:"QNA",active:"QNA"===p,onClick:g})]}),"Stats"===p&&Object(d.jsx)(y,{totalQuestions:i,correctAnswers:a,timeTaken:t,resetQuiz:u}),"QNA"===p&&Object(d.jsx)(K,{questionsAndAnswers:n}),Object(d.jsx)("br",{})]})},Y=function(){var e=Object(r.useState)(!1),i=Object(c.a)(e,2),a=i[0],t=i[1],n=Object(r.useState)(null),s=Object(c.a)(n,2),o=s[0],l=s[1],m=Object(r.useState)(null),b=Object(c.a)(m,2),g=b[0],f=b[1],v=Object(r.useState)(!1),z=Object(c.a)(v,2),w=z[0],q=z[1],h=Object(r.useState)(!1),j=Object(c.a)(h,2),C=j[0],A=j[1],O=Object(r.useState)(null),P=Object(c.a)(O,2),R=P[0],D=P[1];return Object(d.jsxs)(p,{children:[a&&Object(d.jsx)(x,{}),!a&&!w&&!C&&Object(d.jsx)(G,{startQuiz:function(e,i){t(!0),f(i),setTimeout((function(){l(e),q(!0),t(!1)}),1e3)}}),!a&&w&&Object(d.jsx)(M,{data:o,countdownTime:g,endQuiz:function(e){t(!0),setTimeout((function(){q(!1),A(!0),D(e),t(!1)}),2e3)}}),!a&&C&&Object(d.jsx)(X,Object(u.a)(Object(u.a)({},R),{},{resetQuiz:function(){t(!0),setTimeout((function(){l(null),f(null),q(!1),A(!1),D(null),t(!1)}),1e3)}}))]})};n.a.render(Object(d.jsx)(Y,{}),document.getElementById("root"))}},[[154,1,2]]]);
//# sourceMappingURL=main.0240e226.chunk.js.map